[{"id": 21335, "text": "", "quote": "Over the past 15 years we've worked with thousands of people helping them access brilliant flexible workspace + community through our central Edinburgh location. We've also incubated 100 new social change projects through our www.Good-Ideas.org incubation programme.", "created_at": "2020-07-27 10:35:20.891027", "updated_at": "2020-07-27 10:35:20.891027", "tag_id": 2287, "post_id": 80440, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21293, "text": "", "quote": "Many of these will seek to develop co-working spaces for their local communities to avoid having to commute.", "created_at": "2020-07-27 10:14:39.646238", "updated_at": "2020-08-31 19:21:51.889786", "tag_id": 5326, "post_id": 80422, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21333, "text": "", "quote": "brilliant flexible workspace + community through our central Edinburgh location. We've also incubated 100 new social change projects through our www.Good-Ideas.org incubation programme.", "created_at": "2020-07-27 10:35:11.292869", "updated_at": "2020-09-03 15:37:27.463918", "tag_id": 5056, "post_id": 80440, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21337, "text": "", "quote": "Our www.CoworkingAccelerator.Network  provides a range of e-tools, consultancy services and connects an international community of practitioners.  We help accelerate great coworking practices, support & develop founders and their growing teams. We do this to increase the impact that we know great coworking hubs provide in their local community, as part of an ecosystem that helps people get stuff done and looks after their wellbeing in the process.", "created_at": "2020-07-27 10:37:56.876692", "updated_at": "2020-09-11 11:02:45.589581", "tag_id": 2322, "post_id": 80440, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 27393, "text": "", "quote": "I would say that technologies that have low barrier to entry have a higher likelihood to lead to an outcome of increased justice.If the barrier to entry is high, the productivity benefits will be leveraged more by the people who are able get over that barrier.If you look at the question from a bird's eyes view that seems to be the general outline. The two main barriers to entry from a general perspective seems to be either capital or knowledge. So all else being equal a technology that doesn't require specialized knowledge to be able to use, or require a big amount of capital to be able to leverage that technology you'll be able to disperse the productivity benefits of that technology to a broader populace, and more people would be able to gain the benefits of it.", "created_at": "2020-12-05 03:44:20.113625", "updated_at": "2020-12-05 03:44:20.113625", "tag_id": 4470, "post_id": 56510, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10326}, {"id": 21116, "text": "", "quote": "Czasem chcia\u0142abym us\u0142ysze\u0107, \u017ce to jest wa\u017cne spo\u0142ecznie. \u017be to nie tylko temat, kt\u00f3ry przyniesie zam\u0119t i b\u0119dzie robi\u0107 nam wszystkim problemy, ale \u017ce to jest wa\u017cne. Za ma\u0142o mam bod\u017ac\u00f3w wspieraj\u0105cych. Bardzo mi tego brakuje, \u017ceby moi bliscy poklepali mnie czasem i do\u0142adowali energetycznie.", "created_at": "2020-07-25 13:39:16.020665", "updated_at": "2020-07-25 13:39:16.020665", "tag_id": 5440, "post_id": 57597, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10476}, {"id": 21208, "text": "", "quote": "s to open new co-living locations and coworking locations in rural areas within the Canary Islands. I think that will provide a very good experience for those who visit us.We\u2019ve been mostly focused in a rural are here in Las Palmas De Gran Canaria. But right now, because of all of this, and because we see that this is a trend, and more and more people are asking for it, we\u2019re also looking forward to develop our network into those areas where more workers are wanting to be.", "created_at": "2020-07-26 09:29:52.872045", "updated_at": "2020-07-26 09:29:52.872045", "tag_id": 6160, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21295, "text": "", "quote": "Instead of commuting there appears to be interest in co-working closer to home, however wither adequate numbers will want or be able to do this remains to be seen.", "created_at": "2020-07-27 10:15:53.058115", "updated_at": "2020-07-27 10:15:53.058115", "tag_id": 6169, "post_id": 80386, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21306, "text": "", "quote": "There has been a step increase in demand/interest in remote working and coworking that can facilitate the balance between working outside the main business premises but can provide the social interaction that humans require.", "created_at": "2020-07-27 10:20:01.073986", "updated_at": "2020-07-27 10:20:01.073986", "tag_id": 6112, "post_id": 80422, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21327, "text": "", "quote": "This is one of Europes first coworking hubs - for the market of social innovators - long before there was a discussion about 'is it co-working or coworking", "created_at": "2020-07-27 10:30:41.680300", "updated_at": "2020-07-27 10:30:41.680300", "tag_id": 4662, "post_id": 80440, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21338, "text": "", "quote": "the hundreds of people we've worked with around the world over the past 6 years, all trying to make coworking happen in their communities. Our www.CoworkingAccelerator.Network  provides a range of e-tools, consultancy services and connects an international community of practitioners.  We help accelerate great coworking practices, support & develop founders and their growing teams. We do this to increase the impact that we know great coworking hubs provide in their local community, as part of an ecosystem that helps people get stuff done and looks after their wellbeing in the process.", "created_at": "2020-07-27 10:38:05.900585", "updated_at": "2020-07-27 10:38:05.900585", "tag_id": 5295, "post_id": 80440, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21339, "text": "", "quote": "the hundreds of people we've worked with around the world over the past 6 years, all trying to make coworking happen in their communities. Our www.CoworkingAccelerator.Network  provides a range of e-tools, consultancy services and connects an international community of practitioners.  We help accelerate great coworking practices, support & develop founders and their growing teams. We do this to increase the impact that we know great coworking hubs provide in their local community, as part of an ecosystem that helps people get stuff done and looks after their wellbeing in the process.", "created_at": "2020-07-27 10:38:47.891223", "updated_at": "2020-07-27 10:38:47.891223", "tag_id": 2287, "post_id": 80440, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21344, "text": "", "quote": "I came on board with a fabulous coworking spaces their centre manager/business development manager in February. We are based in a unique setting of an old convent, and have renovated the building to a high specification but kept the historical aesthetics of the building. We have a coworking space, as well as a health and fitness centre and building for community groups to have a home too. I am interested in the coliving coworking idea, as we still have more scope for renovation which includes all of the old dormatory rooms and kitchen in the building, and as we are situated at the foot of the Slieve Bloom mountain range and in the centre of Ireland we are at an ideal location for remote workers to work, and travel around the country.", "created_at": "2020-07-27 10:41:29.513467", "updated_at": "2020-07-27 10:41:29.513467", "tag_id": 6168, "post_id": 80475, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21345, "text": "", "quote": "I came on board with a fabulous coworking spaces their centre manager/business development manager in February. We are based in a unique setting of an old convent, and have renovated the building to a high specification but kept the historical aesthetics of the building. We have a coworking space, as well as a health and fitness centre and building for community groups to have a home too. I am interested in the coliving coworking idea, as we still have more scope for renovation which includes all of the old dormatory rooms and kitchen in the building, and as we are situated at the foot of the Slieve Bloom mountain range and in the centre of Ireland we are at an ideal location for remote workers to work, and travel around the country.", "created_at": "2020-07-27 10:41:37.655392", "updated_at": "2020-07-27 10:41:37.655392", "tag_id": 2287, "post_id": 80475, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21346, "text": "", "quote": "I am interested in the coliving coworking idea, as we still have more scope for renovation which includes all of the old dormatory rooms and kitchen in the building, and as we are situated at the foot of the Slieve Bloom mountain range and in the centre of Ireland we are at an ideal location for remote workers to work, and travel around the country.", "created_at": "2020-07-27 10:41:44.639930", "updated_at": "2020-07-27 10:41:44.639930", "tag_id": 3201, "post_id": 80475, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21349, "text": "", "quote": "One is the unMonastery - a secular alternative for living and working together modelled on the Benedictine monastic orders. We prototyped it in Matera, Italy.", "created_at": "2020-07-27 10:43:37.769847", "updated_at": "2020-07-27 10:43:37.769847", "tag_id": 2606, "post_id": 80268, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21350, "text": "", "quote": "One is the unMonastery - a secular alternative for living and working together modelled on the Benedictine monastic orders. We prototyped it in Matera, Italy.", "created_at": "2020-07-27 10:43:44.011216", "updated_at": "2020-07-27 10:43:44.011216", "tag_id": 6179, "post_id": 80268, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21881, "text": "", "quote": "Do\u015b\u0107 przedstawiania swoich prawd, kt\u00f3re usypiaj\u0105", "created_at": "2020-08-22 13:08:59.505739", "updated_at": "2020-08-22 13:08:59.505739", "tag_id": 5440, "post_id": 61316, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 27394, "text": "", "quote": "I would say that technologies that have low barrier to entry have a higher likelihood to lead to an outcome of increased justice.If the barrier to entry is high, the productivity benefits will be leveraged more by the people who are able get over that barrier.If you look at the question from a bird's eyes view that seems to be the general outline. The two main barriers to entry from a general perspective seems to be either capital or knowledge. So all else being equal a technology that doesn't require specialized knowledge to be able to use, or require a big amount of capital to be able to leverage that technology you'll be able to disperse the productivity benefits of that technology to a broader populace, and more people would be able to gain the benefits of it.", "created_at": "2020-12-05 03:44:20.121392", "updated_at": "2020-12-05 03:44:20.121392", "tag_id": 6212, "post_id": 56510, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10326}, {"id": 21119, "text": "", "quote": "Marzenia? Chcia\u0142abym m\u00f3c utrzyma\u0107 si\u0119 z akcji, kt\u00f3re organizuj\u0119 i \u017ceby to co robi\u0119 zosta\u0142o uznane za co\u015b, na co warto i trzeba wydawa\u0107 publiczne pieni\u0105dze", "created_at": "2020-07-25 13:40:01.466360", "updated_at": "2020-07-25 13:40:01.466360", "tag_id": 6051, "post_id": 57597, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10476}, {"id": 21209, "text": "", "quote": "to open new co-living locations and coworking locations in rural areas within the Canary Islands. I think that will provide a very good experience for those who visit us.We\u2019ve been mostly focused in a rural are here in Las Palmas De Gran Canaria. But right now, because of all of this, and because we see that this is a trend, and more and more people are asking for it, we\u2019re also looking forward to develop our network into those areas where more workers are wanting to be.", "created_at": "2020-07-26 09:30:03.158427", "updated_at": "2020-07-26 09:30:03.158427", "tag_id": 2287, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21301, "text": "", "quote": "I work in local government, in previous roles I would have worked with local Enterprise Centres that were specifically developed to support small business entrepreneurship and development.", "created_at": "2020-07-27 10:17:21.899394", "updated_at": "2020-07-27 10:17:21.899394", "tag_id": 4893, "post_id": 80422, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 27395, "text": "", "quote": "it\u2019s great as the European Commission will come up with horizontal AI legislation (principles) in early 2020. Not an expert, but I reckon issues they will have to come to grips with could be\n\nscope of the rules (what \u2018AI\u2019 systems should be covered, only top consumer/citizen-facing applications, or other/underlying infrastructure)\ntype of obligations (only transparency/documentation requirements?, what should they contain?)\nHow to differentiate, depending on scale (i.e. me building system affecting 10 people vs FB unleashing a new content ranking algorithm on a quarter of world population) and risk (system to distinguish which cat video I will be shown vs. decisions on employment, insurance, housing, predictive policing).", "created_at": "2020-12-05 03:46:12.004745", "updated_at": "2020-12-05 03:46:12.004745", "tag_id": 1321, "post_id": 60624, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10326}, {"id": 21341, "text": "", "quote": "the hundreds of people we've worked with around the world over the past 6 years, all trying to make coworking happen in their communities. Our www.CoworkingAccelerator.Network  provides a range of e-tools, consultancy services and connects an international community of practitioners.  We help accelerate great coworking practices, support & develop founders and their growing teams. We do this to increase the impact that we know great coworking hubs provide in their local community, as part of an ecosystem that helps people get stuff done and looks after their wellbeing in the process.", "created_at": "2020-07-27 10:39:05.369857", "updated_at": "2020-08-26 08:15:21.833313", "tag_id": 358, "post_id": 80440, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21316, "text": "", "quote": "trying to establish if there is any successful examples of where this community based co-working model", "created_at": "2020-07-27 10:24:03.241712", "updated_at": "2020-09-03 15:37:27.469878", "tag_id": 5056, "post_id": 80422, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21340, "text": "", "quote": "he hundreds of people we've worked with around the world over the past 6 years, all trying to make coworking happen in their communities. Our www.CoworkingAccelerator.Network  provides a range of e-tools, consultancy services and connects an international community of practitioners.  We help accelerate great coworking practices, support & develop founders and their growing teams. We do this to increase the impact that we know great coworking hubs provide in their local community, as part of an ecosystem that helps people get stuff done and looks after their wellbeing in the process.", "created_at": "2020-07-27 10:38:59.343896", "updated_at": "2020-09-03 15:37:27.476003", "tag_id": 5056, "post_id": 80440, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21307, "text": "", "quote": "security, booking, location management of people using the co working spaces", "created_at": "2020-07-27 10:20:17.574614", "updated_at": "2020-09-11 15:02:07.142021", "tag_id": 6139, "post_id": 80422, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 27398, "text": "", "quote": "scope of the rules (what \u2018AI\u2019 systems should be covered, only top consumer/citizen-facing applications, or other/underlying infrastructure)", "created_at": "2020-12-05 03:46:38.287771", "updated_at": "2020-12-05 03:46:38.287771", "tag_id": 7068, "post_id": 60624, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10326}, {"id": 21296, "text": "", "quote": "Most recently I am working on a government programme that will see over 300 small community based locations for the public to get access to the internet. Many of these will seek to develop co-working spaces for their local communities to avoid having to commute.", "created_at": "2020-07-27 10:16:12.774434", "updated_at": "2020-09-24 13:37:55.821586", "tag_id": 6090, "post_id": 80422, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21342, "text": "", "quote": "as well as a health and fitness centre and building for community groups to have a home too", "created_at": "2020-07-27 10:39:43.752187", "updated_at": "2020-11-24 17:21:35.263386", "tag_id": 6264, "post_id": 80475, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 27399, "text": "", "quote": "I think governments across Europe - certainly in Sweden - are still very much stuck in the 1960s vision of computers-as-the-saviour-of-government-through-imposing-cold-hard-logic. I.e. the \"fairness\" our governments strive for is either being able to use technology against the governments' own citizens (to find \"cheaters\") or to have a \"government machine\" that is not able to distinguish the unique life-stories of either subjects (citizens) or staff (civil servants).", "created_at": "2020-12-05 03:48:21.763341", "updated_at": "2020-12-05 03:48:21.763341", "tag_id": 1662, "post_id": 54637, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10326}, {"id": 27404, "text": "", "quote": "I think \"lasagna-style\" technologies, which are vertically separated as a matter of technology, are more likely to lead to an outcome of increased \"justice\". Because I think of justice as something which guarantees to individuals freedom to act - commercially and socially - and this freedom can only be obtained if market entry barriers are low, or if technologies lend themselves to a multitude of entities cooperating on different levels. I'd prefer, for this reason, WiMAX and Wi-Fi over LTE systems and cellular networks, and I am for this reason cautious about 5G.", "created_at": "2020-12-05 03:50:10.622630", "updated_at": "2020-12-05 03:50:10.622630", "tag_id": 4434, "post_id": 54637, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10326}, {"id": 27405, "text": "", "quote": "I think \"lasagna-style\" technologies, which are vertically separated as a matter of technology, are more likely to lead to an outcome of increased \"justice\". Because I think of justice as something which guarantees to individuals freedom to act - commercially and socially - and this freedom can only be obtained if market entry barriers are low, or if technologies lend themselves to a multitude of entities cooperating on different levels. I'd prefer, for this reason, WiMAX and Wi-Fi over LTE systems and cellular networks, and I am for this reason cautious about 5G.", "created_at": "2020-12-05 03:50:10.870154", "updated_at": "2020-12-05 03:50:10.870154", "tag_id": 4875, "post_id": 54637, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10326}, {"id": 27406, "text": "", "quote": "I think \"lasagna-style\" technologies, which are vertically separated as a matter of technology, are more likely to lead to an outcome of increased \"justice\". Because I think of justice as something which guarantees to individuals freedom to act - commercially and socially - and this freedom can only be obtained if market entry barriers are low, or if technologies lend themselves to a multitude of entities cooperating on different levels. I'd prefer, for this reason, WiMAX and Wi-Fi over LTE systems and cellular networks, and I am for this reason cautious about 5G.", "created_at": "2020-12-05 03:50:10.998570", "updated_at": "2020-12-05 03:50:10.998570", "tag_id": 7927, "post_id": 54637, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10326}, {"id": 21120, "text": "", "quote": "\u017bebym nie musia\u0142a co chwil\u0119 zastanawia\u0107 si\u0119, czy b\u0119d\u0119 mia\u0142a kas\u0119 za dwa miesi\u0105ce na kolejne dzia\u0142ania. \u017bebym mog\u0142a te\u017c poczu\u0107 si\u0119 zaproszona do szk\u00f3\u0142 na warsztaty, \u017ceby ludzie si\u0119 zg\u0142aszali do pomocy. \u017beby by\u0142o wi\u0119cej odwa\u017cnych os\u00f3b gotowych bra\u0107 ci\u0119\u017car hejtu na siebie i \u017ceby razem pracowa\u0107 nad prze\u0142amywaniem uprzedze\u0144. \u017beby by\u0142o wi\u0119cej wsp\u00f3\u0142dzia\u0142ania mi\u0119dzy organizacjami i inspirowania si\u0119. Inspiracji strasznie mi brakuje. W Warszawie i Krakowie nie ma z tym problemu, ale u nas brakuje ludzi. Tu \u015brodowisko zwi\u0105zane z tematyk\u0105 antydyskryminacyjn\u0105 dopiero powstaje. Tak, przyda\u0142aby si\u0119 wi\u0119ksza sie\u0107 kontakt\u00f3w. Mimo wszystko musz\u0119 przyzna\u0107, \u017ce moja praca daje mi spe\u0142nienie, mo\u017cliwo\u015b\u0107 kreowania rzeczywisto\u015bci, poczucie, \u017ce to co robi\u0119 ma sens.", "created_at": "2020-07-25 13:40:39.264549", "updated_at": "2020-07-25 13:40:39.264549", "tag_id": 3896, "post_id": 57597, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10476}, {"id": 21210, "text": "", "quote": "more and more people are asking for it, we\u2019re also looking forward to develop our network into those areas where more workers are wanting to be.", "created_at": "2020-07-26 09:30:12.164510", "updated_at": "2020-07-26 09:30:12.164510", "tag_id": 6112, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21308, "text": "", "quote": "technology is critical- from the tools to enable coworking to take place with people working for a variety of employers or for themselves through to the security, booking, location management of people using the co working spaces", "created_at": "2020-07-27 10:20:26.935949", "updated_at": "2020-07-27 10:20:26.935949", "tag_id": 1662, "post_id": 80422, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21347, "text": "", "quote": "I came on board with a fabulous coworking spaces their centre manager/business development manager in February. We are based in a unique setting of an old convent, and have renovated the building to a high specification but kept the historical aesthetics of the building. We have a coworking space, as well as a health and fitness centre and building for community groups to have a home too. I am interested in the coliving coworking idea, as we still have more scope for renovation which includes all of the old dormatory rooms and kitchen in the building, and as we are situated at the foot of the Slieve Bloom mountain range and in the centre of Ireland we are at an ideal location for remote workers to work, and travel around the country.", "created_at": "2020-07-27 10:41:55.345128", "updated_at": "2020-07-27 10:41:55.345128", "tag_id": 6178, "post_id": 80475, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21348, "text": "", "quote": "I came on board with a fabulous coworking spaces their centre manager/business development manager in February. We are based in a unique setting of an old convent, and have renovated the building to a high specification but kept the historical aesthetics of the building. We have a coworking space, as well as a health and fitness centre and building for community groups to have a home too.", "created_at": "2020-07-27 10:42:02.502081", "updated_at": "2020-07-27 10:42:02.502081", "tag_id": 6112, "post_id": 80475, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21351, "text": "", "quote": "Another is the prototype of a new program we built for/with the World Bank yielded some interesting results in which it could be interesting to explore potential for strategic partnerships with coworking spaces", "created_at": "2020-07-27 10:46:18.625473", "updated_at": "2020-07-27 10:46:18.625473", "tag_id": 6180, "post_id": 80268, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21352, "text": "", "quote": "The third is the experiment @alberto @noemi and @matthias have been running in Brussels", "created_at": "2020-07-27 10:47:29.615936", "updated_at": "2020-07-27 10:47:29.615936", "tag_id": 2590, "post_id": 80268, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21353, "text": "", "quote": "One is the unMonastery - a secular alternative for living and working together modelled on the Benedictine monastic orders. We prototyped it in Matera, Italy. Another is the prototype of a new program we built for/with the World Bank yielded some interesting results in which it could be interesting to explore potential for strategic partnerships with coworking spaces - the report will be out soon so i cannot say much about it yet, but if someone reminds me maybe Ill talk about it during our event. The third is the experiment @alberto @noemi and @matthias have been running in Brussels", "created_at": "2020-07-27 10:47:37.156403", "updated_at": "2020-07-27 10:47:37.156403", "tag_id": 4525, "post_id": 80268, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21354, "text": "", "quote": "One is the unMonastery - a secular alternative for living and working together modelled on the Benedictine monastic orders. We prototyped it in Matera, Italy. Another is the prototype of a new program we built for/with the World Bank yielded some interesting results in which it could be interesting to explore potential for strategic partnerships with coworking spaces - the report will be out soon so i cannot say much about it yet, but if someone reminds me maybe Ill talk about it during our event. The third is the experiment @alberto @noemi and @matthias have been running in Brussels", "created_at": "2020-07-27 10:47:44.799734", "updated_at": "2020-07-27 10:47:44.799734", "tag_id": 2287, "post_id": 80268, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21357, "text": "", "quote": "And\u011blu pronaj\u00edm\u00e1 m\u011bsto celej bar\u00e1k n\u011bkomu za korunu ro\u010dn\u011b. No necht\u011bli byste m\u00edt taky n\u00e1jem korunu ro\u010dn\u011b?!? Tak jsem se za\u010dal p\u00eddit, \u201eobt\u011b\u017eovat\u201c magistr\u00e1t na p\u011btce, a\u0165 mi podaj\u00ed vysv\u011btlen\u00ed. Kdy\u017e se dlouho nikdo neoz\u00fdval, rozhodoval jsem se, \u017ee pod\u00e1m trestn\u00ed ozn\u00e1men\u00ed, proto\u017ee nebylo nikde dohledateln\u00fd, \u017ee by na takovou n\u00e1jemn\u00ed smlouvu prob\u00edhalo v\u00fdb\u011brko, co\u017e ale magistr\u00e1t ze z\u00e1kona vypsat mus\u00ed! Zjistili jsme, \u017ee jenom v p\u0159\u00edzem\u00ed budovy je soukrom\u00fd v\u00fdd\u011blek cca 15 milion\u016f ro\u010dn\u011b, zbyl\u00e9 patra jsem ani ne\u0159e\u0161il. Je\u0161t\u011b ne\u017e jsem podal to trestn\u00ed ozn\u00e1men\u00ed, je\u0161t\u011b jednou jsem ofici\u00e1ln\u00ed cestou vyzval magistr\u00e1t, a\u0165 se k tomu vyj\u00e1d\u0159\u00ed, na jak\u00e9m z\u00e1klad\u011b pronaj\u00edm\u00e1 budovu s takov\u00fdm potenci\u00e1lem za KORUNU RO\u010cN\u011a!!!", "created_at": "2020-07-27 12:48:57.835433", "updated_at": "2020-07-27 12:48:57.835433", "tag_id": 6005, "post_id": 62150, "creator_id": 6339, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11247}, {"id": 21364, "text": "", "quote": "His apartment though was a total wreck.", "created_at": "2020-07-29 13:40:11.728027", "updated_at": "2020-07-29 13:40:11.728027", "tag_id": 6122, "post_id": 80580, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21359, "text": "", "quote": "allow the colivers to build their own coexistence", "created_at": "2020-07-29 13:37:45.995454", "updated_at": "2020-08-26 08:15:21.841150", "tag_id": 358, "post_id": 80561, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21355, "text": "", "quote": "Demokratick\u00fd st\u00e1t (ano i Kamerun je demokratick\u00fd st\u00e1t) pova\u017euju za nefunk\u010dn\u00ed model uspo\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed na\u0161\u00ed spole\u010dnosti, kter\u00fd za\u010dne b\u00fdt douf\u00e1m brzy vytla\u010dov\u00e1n decentralizovan\u011bj\u0161\u00edmi koncepty zalo\u017een\u00fdmi v\u00edce na reputaci, d\u016fv\u011b\u0159e a transparentnosti,", "created_at": "2020-07-27 12:45:30.851900", "updated_at": "2020-08-26 08:33:13.753492", "tag_id": 5701, "post_id": 68155, "creator_id": 6339, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12294}, {"id": 18776, "text": "", "quote": "V Paraleln\u00ed Polis se potk\u00e1v\u00e1m s inteligentn\u00edma a inspirativn\u00edma lidma, kter\u00fdm jde o svobodu, soukrom\u00ed i smyslupln\u00fd rozvoj cel\u00e9 na\u0161\u00ed spole\u010dnosti", "created_at": "2020-04-01 15:33:11.639095", "updated_at": "2020-08-26 08:33:13.759198", "tag_id": 5701, "post_id": 68155, "creator_id": 6339, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12294}, {"id": 21440, "text": "", "quote": "Nazywam si\u0119 Marta, mam 34 lata i od dw\u00f3ch lat prowadz\u0119 w\u0142asn\u0105 firm\u0119", "created_at": "2020-07-30 19:24:47.797976", "updated_at": "2020-07-30 19:31:50.363178", "tag_id": 6194, "post_id": 54338, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10049}, {"id": 21211, "text": "", "quote": "there\u2019s already a community of remote workers that don\u2019t want to work at home the whole time, and they would prefer to go somewhere close in their rural area, where they can be with other remote workers.", "created_at": "2020-07-26 09:30:49.072286", "updated_at": "2020-07-26 09:30:49.072286", "tag_id": 5326, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21213, "text": "", "quote": "Rural co-livings they already exist in many places, and I think that they play a very important role, and they add a lot of value. But, on certain regions, where there\u2019s already a community of remote workers that don\u2019t want to work at home the whole time, and they would prefer to go somewhere close in their rural area, where they can be with other remote workers.", "created_at": "2020-07-26 09:31:02.054972", "updated_at": "2020-07-26 09:31:02.054972", "tag_id": 1480, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21214, "text": "", "quote": "Rural co-livings they already exist in many places, and I think that they play a very important role, and they add a lot of value. But, on certain regions, where there\u2019s already a community of remote workers that don\u2019t want to work at home the whole time, and they would prefer to go somewhere close in their rural area, where they can be with other remote workers.", "created_at": "2020-07-26 09:31:07.158004", "updated_at": "2020-07-26 09:31:07.158004", "tag_id": 3201, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21318, "text": "", "quote": "There will be increased interest however individual experiences will determine how successful it is both for the individual and for employers. Security for example is still an area that will require further work- challenges such as Data Security, security of the premises and property within it, personal security for those using such facilities (Cyber and personal). Much of my current focus is trying to establish if there is any successful examples of where this community based co-working model has worked and how can that be transcribed to what is happening in my Municipality", "created_at": "2020-07-27 10:25:40.631181", "updated_at": "2020-07-27 10:25:40.631181", "tag_id": 2287, "post_id": 80422, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21356, "text": "", "quote": "Demokratick\u00fd st\u00e1t (ano i Kamerun je demokratick\u00fd st\u00e1t) pova\u017euju za nefunk\u010dn\u00ed model uspo\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed na\u0161\u00ed spole\u010dnosti, kter\u00fd za\u010dne b\u00fdt douf\u00e1m brzy vytla\u010dov\u00e1n decentralizovan\u011bj\u0161\u00edmi koncepty zalo\u017een\u00fdmi v\u00edce na reputaci, d\u016fv\u011b\u0159e a transparentnosti,", "created_at": "2020-07-27 12:45:42.880673", "updated_at": "2020-07-27 12:45:42.880673", "tag_id": 6031, "post_id": 68155, "creator_id": 6339, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12294}, {"id": 21358, "text": "", "quote": "And\u011blu pronaj\u00edm\u00e1 m\u011bsto celej bar\u00e1k n\u011bkomu za korunu ro\u010dn\u011b. No necht\u011bli byste m\u00edt taky n\u00e1jem korunu ro\u010dn\u011b?!? Tak jsem se za\u010dal p\u00eddit, \u201eobt\u011b\u017eovat\u201c magistr\u00e1t na p\u011btce, a\u0165 mi podaj\u00ed vysv\u011btlen\u00ed. Kdy\u017e se dlouho nikdo neoz\u00fdval, rozhodoval jsem se, \u017ee pod\u00e1m trestn\u00ed ozn\u00e1men\u00ed, proto\u017ee nebylo nikde dohledateln\u00fd, \u017ee by na takovou n\u00e1jemn\u00ed smlouvu prob\u00edhalo v\u00fdb\u011brko, co\u017e ale magistr\u00e1t ze z\u00e1kona vypsat mus\u00ed! Zjistili jsme, \u017ee jenom v p\u0159\u00edzem\u00ed budovy je soukrom\u00fd v\u00fdd\u011blek cca 15 milion\u016f ro\u010dn\u011b, zbyl\u00e9 patra jsem ani ne\u0159e\u0161il.", "created_at": "2020-07-27 12:49:27.401335", "updated_at": "2020-07-27 12:49:27.401335", "tag_id": 6030, "post_id": 62150, "creator_id": 6339, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11247}, {"id": 21360, "text": "", "quote": "respect the rest of the colivers and the shared space the same way you expect to be respected\"", "created_at": "2020-07-29 13:37:58.525675", "updated_at": "2020-07-29 13:37:58.525675", "tag_id": 1534, "post_id": 80561, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21212, "text": "", "quote": "there\u2019s already a community of remote workers that don\u2019t want to work at home the whole time, and they would prefer to go somewhere close in their rural area, where they can be with other remote workers.", "created_at": "2020-07-26 09:30:55.240507", "updated_at": "2020-09-03 15:37:27.481936", "tag_id": 5056, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21309, "text": "", "quote": "control we need to be able to have accurate records of who is using co-working spaces to enable tracking and tracing of the virus to be carried out.", "created_at": "2020-07-27 10:20:54.384446", "updated_at": "2020-09-11 11:13:34.959060", "tag_id": 1645, "post_id": 80422, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 27396, "text": "", "quote": "it\u2019s great as the European Commission will come up with horizontal AI legislation (principles) in early 2020. Not an expert, but I reckon issues they will have to come to grips with could be\n\nscope of the rules (what \u2018AI\u2019 systems should be covered, only top consumer/citizen-facing applications, or other/underlying infrastructure)\ntype of obligations (only transparency/documentation requirements?, what should they contain?)\nHow to differentiate, depending on scale (i.e. me building system affecting 10 people vs FB unleashing a new content ranking algorithm on a quarter of world population) and risk (system to distinguish which cat video I will be shown vs. decisions on employment, insurance, housing, predictive policing).", "created_at": "2020-12-05 03:46:12.013593", "updated_at": "2020-12-05 03:46:12.013593", "tag_id": 4436, "post_id": 60624, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10326}, {"id": 27400, "text": "", "quote": "I think governments across Europe - certainly in Sweden - are still very much stuck in the 1960s vision of computers-as-the-saviour-of-government-through-imposing-cold-hard-logic. I.e. the \"fairness\" our governments strive for is either being able to use technology against the governments' own citizens (to find \"cheaters\") or to have a \"government machine\" that is not able to distinguish the unique life-stories of either subjects (citizens) or staff (civil servants).\n    \n  \n\n  \n    \n            \n            \n            \n                European Union\n            \n        \n            \n            \n                government failure\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-12-05 03:48:43.336746", "updated_at": "2020-12-05 03:48:43.336746", "tag_id": 4439, "post_id": 54637, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10326}, {"id": 27407, "text": "", "quote": "My point is rather that cloud infrastructure is not very useful in general \u2013 or should not be, as with proper decentralization and local control of data, there are only a few use cases for high-performance data centers. In political organization, we have federation (5 levels here in Germany).", "created_at": "2020-12-09 22:58:12.549100", "updated_at": "2020-12-09 22:58:12.549100", "tag_id": 7590, "post_id": 67113, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12117}, {"id": 21215, "text": "", "quote": "because of their connection with remote work, basically. We see more and more companies worldwide becoming remote-friendly, or even remote-first. And, all that workforce, it\u2019s going to look to relocate, or to stop going to the office, and probably start using their closest coworking space, if they don\u2019t want to work at home", "created_at": "2020-07-26 09:31:21.791931", "updated_at": "2020-07-26 09:31:21.791931", "tag_id": 5326, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21217, "text": "", "quote": "flexible work spaces, because of their connection with remote work, basically. We see more and more companies worldwide becoming remote-friendly, or even remote-first. And, all that workforce, it\u2019s going to look to relocate, or to stop going to the office, and probably start using their closest coworking space, if they don\u2019t want to work at home.", "created_at": "2020-07-26 09:31:33.927173", "updated_at": "2020-07-26 09:31:33.927173", "tag_id": 6112, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21218, "text": "", "quote": "I am very positive about the future of flexible work spaces, because of their connection with remote work, basically. We see more and more companies worldwide becoming remote-friendly, or even remote-first. And, all that workforce, it\u2019s going to look to relocate, or to stop going to the office, and probably start using their closest coworking space, if they don\u2019t want to work at home.", "created_at": "2020-07-26 09:31:40.576842", "updated_at": "2020-07-26 09:31:40.576842", "tag_id": 2287, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21310, "text": "", "quote": "control we need to be able to have accurate records of who is using co-working spaces to enable tracking and tracing of the virus to be carried out.", "created_at": "2020-07-27 10:21:31.710379", "updated_at": "2020-07-27 10:21:31.710379", "tag_id": 6172, "post_id": 80422, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21362, "text": "", "quote": "The best technique is to minimize the rules and allow the colivers to build their own coexistence. When asked about the \"rules of the coliving\" we normally say : \"respect the rest of the colivers and the shared space the same way you expect to be respected\"", "created_at": "2020-07-29 13:38:59.266248", "updated_at": "2020-07-29 13:38:59.266248", "tag_id": 3201, "post_id": 80561, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21372, "text": "", "quote": "In a workplace this often shows up anytime you open the office refrigerator...a combination of neat little packages next to containers that have not been opened in weeks.  And some people are fastidious in their office and sloppy at home.  I knew a guy who was a prominent futurist. He wore perfectly tailored suits, drove a nice car and his office was neat as a pin.  His apartment though was a total wreck.", "created_at": "2020-07-29 13:42:12.231851", "updated_at": "2020-07-29 13:42:12.231851", "tag_id": 1534, "post_id": 80580, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21397, "text": "", "quote": "have been a remote worker for years, and after moving from my hometown (Canberra, Australia) to another city (Split, Croatia) set up a coworking space and continue to provide services to remote workers living or visiting Croatia", "created_at": "2020-07-29 13:53:49.241217", "updated_at": "2020-07-29 13:53:49.241217", "tag_id": 5326, "post_id": 80658, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21398, "text": "", "quote": "have been a remote worker for years, and after moving from my hometown (Canberra, Australia) to another city (Split, Croatia) set up a coworking space and continue to provide services to remote workers living or visiting Croatia.", "created_at": "2020-07-29 13:53:56.074164", "updated_at": "2020-07-29 13:53:56.074164", "tag_id": 2287, "post_id": 80658, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21399, "text": "", "quote": "a remote worker for years, and after moving from my hometown (Canberra, Australia) to another city (Split, Croatia) set up a coworking space and continue to provide services to remote workers living or visiting Croatia.", "created_at": "2020-07-29 13:54:15.499136", "updated_at": "2020-07-29 13:54:15.499136", "tag_id": 6112, "post_id": 80658, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21401, "text": "", "quote": "Unable to use our premises due to lockdowns (now over)", "created_at": "2020-07-29 13:55:27.506340", "updated_at": "2020-07-29 13:55:27.506340", "tag_id": 5475, "post_id": 80658, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21402, "text": "", "quote": "but a steady trickle of new business, as a result of people wanting to escape the confines of more congested cities (mostly Europe) and have the Mediterranean lifestyle - work and vacation blend.", "created_at": "2020-07-29 13:55:40.179585", "updated_at": "2020-07-29 13:55:40.179585", "tag_id": 1263, "post_id": 80658, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21216, "text": "", "quote": "because of their connection with remote work, basically. We see more and more companies worldwide becoming remote-friendly, or even remote-first. And, all that workforce, it\u2019s going to look to relocate, or to stop going to the office, and probably start using their closest coworking space, if they don\u2019t want to work at home.", "created_at": "2020-07-26 09:31:27.220096", "updated_at": "2020-08-31 19:21:51.895718", "tag_id": 5326, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21363, "text": "", "quote": "In a workplace this often shows up anytime you open the office refrigerator...a combination of neat little packages next to containers that have not been opened in weeks.", "created_at": "2020-07-29 13:39:39.348681", "updated_at": "2020-08-31 19:23:41.948436", "tag_id": 6112, "post_id": 80580, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21374, "text": "", "quote": "Often in group living the 'neater' people wind up doing more housework because they can't abide the mess.  And if someone is bothered by that and it goes unsaid, resentment can build up", "created_at": "2020-07-29 13:44:33.357376", "updated_at": "2020-09-01 09:12:06.870047", "tag_id": 6121, "post_id": 80580, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21219, "text": "", "quote": "where we have seen remote work evolve five or 10 years in three months\u2019 time, I think, it\u2019s certainly going to make a positive impact on the flexible workspace", "created_at": "2020-07-26 09:32:14.315915", "updated_at": "2020-07-26 09:32:14.315915", "tag_id": 5326, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21220, "text": "", "quote": "where we have seen remote work evolve five or 10 years in three months\u2019 time, I think, it\u2019s certainly going to make a positive impact on the flexible workspace.", "created_at": "2020-07-26 09:32:19.268308", "updated_at": "2020-07-26 09:32:19.268308", "tag_id": 6112, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21221, "text": "", "quote": "where we have seen remote work evolve five or 10 years in three months\u2019 time, I think, it\u2019s certainly going to make a positive impact on the flexible workspace.", "created_at": "2020-07-26 09:32:24.856085", "updated_at": "2020-07-26 09:32:24.856085", "tag_id": 2287, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21223, "text": "", "quote": "And there\u2019s going to be a lot of new opportunities for operators", "created_at": "2020-07-26 09:32:39.069918", "updated_at": "2020-07-26 09:32:39.069918", "tag_id": 1263, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21375, "text": "", "quote": "Often in group living the 'neater' people wind up doing more housework because they can't abide the mess.", "created_at": "2020-07-29 13:44:43.585800", "updated_at": "2020-07-29 13:44:43.585800", "tag_id": 6121, "post_id": 80580, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21400, "text": "", "quote": "I have been a remote worker for years, and after moving from my hometown (Canberra, Australia) to another city (Split, Croatia) set up a coworking space and continue to provide services to remote workers living or visiting Croatia.", "created_at": "2020-07-29 13:54:25.320649", "updated_at": "2020-07-29 13:54:25.320649", "tag_id": 6189, "post_id": 80658, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21403, "text": "", "quote": "Unable to use our premises due to lockdowns (now over), but a steady trickle of new business, as a result of people wanting to escape the confines of more congested cities (mostly Europe) and have the Mediterranean lifestyle - work and vacation blend.", "created_at": "2020-07-29 13:55:53.626050", "updated_at": "2020-07-29 13:55:53.626050", "tag_id": 2287, "post_id": 80658, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21404, "text": "", "quote": "Unable to use our premises due to lockdowns (now over), but a steady trickle of new business, as a result of people wanting to escape the confines of more congested cities (mostly Europe) and have the Mediterranean lifestyle - work and vacation blend.", "created_at": "2020-07-29 13:56:05.859109", "updated_at": "2020-07-29 13:56:05.859109", "tag_id": 5877, "post_id": 80658, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21405, "text": "", "quote": "Unable to use our premises due to lockdowns (now over), but a steady trickle of new business, as a result of people wanting to escape the confines of more congested cities (mostly Europe) and have the Mediterranean lifestyle - work and vacation blend.", "created_at": "2020-07-29 13:56:14.048174", "updated_at": "2020-07-29 13:56:14.048174", "tag_id": 6189, "post_id": 80658, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21222, "text": "", "quote": "this whole transition that we\u2019ve lived through over the last three months, where we have seen remote work evolve five or 10 years in three months\u2019 time, I think, it\u2019s certainly going to make a positive impact on the flexible workspace. And there\u2019s going to be a lot of new opportunities for operators", "created_at": "2020-07-26 09:32:31.585806", "updated_at": "2020-08-27 14:34:50.437416", "tag_id": 5156, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21320, "text": "", "quote": "I think that we\u2019re going to see two phases from now on. We\u2019re going to see the pre-vaccine phase, which is the most difficult one, and we\u2019re going to see the post-vaccine stage, which you never know when that\u2019s going to be. But, eventually the things are going to go back to a new normal, that is similar to the old normal.", "created_at": "2020-07-27 10:26:50.896500", "updated_at": "2020-08-31 18:32:14.007860", "tag_id": 978, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21373, "text": "", "quote": "In a workplace this often shows up anytime you open the office refrigerator...a combination of neat little packages next to containers that have not been opened in weeks.  And some people are fastidious in their office and sloppy at home.  I knew a guy who was a prominent futurist. He wore perfectly tailored suits, drove a nice car and his office was neat as a pin.  His apartment though was a total wreck.", "created_at": "2020-07-29 13:43:32.888929", "updated_at": "2020-09-01 09:12:06.878213", "tag_id": 6121, "post_id": 80580, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 27397, "text": "", "quote": "it\u2019s great as the European Commission will come up with horizontal AI legislation (principles) in early 2020. Not an expert, but I reckon issues they will have to come to grips with could be\n\nscope of the rules (what \u2018AI\u2019 systems should be covered, only top consumer/citizen-facing applications, or other/underlying infrastructure)\ntype of obligations (only transparency/documentation requirements?, what should they contain?)\nHow to differentiate, depending on scale (i.e. me building system affecting 10 people vs FB unleashing a new content ranking algorithm on a quarter of world population) and risk (system to distinguish which cat video I will be shown vs. decisions on employment, insurance, housing, predictive policing).", "created_at": "2020-12-05 03:46:12.035429", "updated_at": "2020-12-05 03:46:12.035429", "tag_id": 7591, "post_id": 60624, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10326}, {"id": 27401, "text": "", "quote": "I think governments across Europe - certainly in Sweden - are still very much stuck in the 1960s vision of computers-as-the-saviour-of-government-through-imposing-cold-hard-logic. I.e. the \"fairness\" our governments strive for is either being able to use technology against the governments' own citizens (to find \"cheaters\") or to have a \"government machine\" that is not able to distinguish the unique life-stories of either subjects (citizens) or staff (civil servants).\n    \n  \n\n  \n    \n            \n            \n            \n                European Union\n            \n        \n            \n            \n                government failure\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-12-05 03:48:43.349453", "updated_at": "2020-12-05 03:48:43.349453", "tag_id": 7799, "post_id": 54637, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10326}, {"id": 27402, "text": "", "quote": "The computerization/mechanisation of the public sector has largely been driven by the hope that logical government (deterministic decisions, given certain input deterministic output) will make society more \"just\" and \"equal\" (i.e. a computer does not have the social sensitivity to discriminate, for instance, and even when it does - for instance through statistical short-comings - we can normally measure and assess the discrimination that occurs). But we are now half a century in to computerization - has it worked?", "created_at": "2020-12-05 03:49:21.271735", "updated_at": "2020-12-05 03:49:21.271735", "tag_id": 7783, "post_id": 54637, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10326}, {"id": 27403, "text": "", "quote": "The computerization/mechanisation of the public sector has largely been driven by the hope that logical government (deterministic decisions, given certain input deterministic output) will make society more \"just\" and \"equal\" (i.e. a computer does not have the social sensitivity to discriminate, for instance, and even when it does - for instance through statistical short-comings - we can normally measure and assess the discrimination that occurs). But we are now half a century in to computerization - has it worked?", "created_at": "2020-12-05 03:49:21.521042", "updated_at": "2020-12-05 03:49:21.521042", "tag_id": 7799, "post_id": 54637, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10326}, {"id": 27408, "text": "", "quote": "My point is rather that cloud infrastructure is not very useful in general \u2013 or should not be, as with proper decentralization and local control of data, there are only a few use cases for high-performance data centers. In political organization, we have federation (5 levels here in Germany).", "created_at": "2020-12-09 22:58:12.577535", "updated_at": "2020-12-09 22:58:12.577535", "tag_id": 4299, "post_id": 67113, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12117}, {"id": 21225, "text": "", "quote": "to defend the interest of the private sector in coworking. It\u2019s very common in many cities, in many regions in Europe, that there is a lot of coworking spaces financed by the public sector. Sometimes with conditions that compete against the private sector.", "created_at": "2020-07-26 09:33:59.755645", "updated_at": "2020-07-26 09:33:59.755645", "tag_id": 6090, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21321, "text": "", "quote": "I work in local government, in previous roles I would have worked with local Enterprise Centres that were specifically developed to support small business entrepreneurship and development. Most recently I am working on a government programme that will see over 300 small community based locations for the public to get access to the internet. Many of these will seek to develop co-working spaces for their local communities to avoid having to commute. I\u2019m helping with up to 12 locations in my municipality. I have also been asked to help look at other community hub developments that do not have the same government backing, but will experience many of the same problems with generating demand, usage as well as the challenges facing the volunteers managing these facilities. My job is to help them to be successful.\nHow has the Covid19 crisis impacted your work processes?\nThere has been a step increase in demand/interest in remote working and coworking that can facilitate the balance between working outside the main business premises but can provide the social interaction that humans require.\nWhere do you see the potential for technologies to improve co-working?\ntechnology is critical- from the tools to enable coworking to take place with people working for a variety of employers or for themselves through to the security, booking, location management of people using the co working spaces. For COVID19 control we need to be able to have accurate records of who is using co-working spaces to enable tracking and tracing of the virus to be carried out.\nWhat do you think will/have to be the key changes/future developments in the co-working sector in future?\nThere will be increased interest however individual experiences will determine how successful it is both for the individual and for employers. Security for example is still an area that will require further work- challenges such as Data Security, security of the premises and property within it, personal security for those using such facilities (Cyber and personal). Much of my current focus is trying to establish if there is any successful examples of where this community based co-working model has worked and how can that be transcribed to what is happening in my Municipality.", "created_at": "2020-07-27 10:27:07.576000", "updated_at": "2020-07-27 10:27:07.576000", "tag_id": 6168, "post_id": 80422, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21328, "text": "", "quote": "This is one of Europes first coworking hubs - for the market of social innovators - long before there was a discussion about 'is it co-working or coworking?", "created_at": "2020-07-27 10:31:48.065736", "updated_at": "2020-07-27 10:31:48.065736", "tag_id": 2287, "post_id": 80440, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21329, "text": "", "quote": "The Melting Pot, Scotland's Centre for Social Innovation - back in 2005. This is one of Europes first coworking hubs - for the market of social innovators - long before there was a discussion about 'is it co-working or coworking?'!", "created_at": "2020-07-27 10:31:55.010645", "updated_at": "2020-07-27 10:31:55.010645", "tag_id": 6174, "post_id": 80440, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21377, "text": "", "quote": "then the sloppy person would consider that for not much effort the neater person would be more happy and the overall vibe would be better for everyone", "created_at": "2020-07-29 13:45:43.159201", "updated_at": "2020-07-29 13:45:43.159201", "tag_id": 6121, "post_id": 80580, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21406, "text": "", "quote": "You have shown that being a smaller space is no limitation to growth and evolution", "created_at": "2020-07-29 13:56:32.584304", "updated_at": "2020-07-29 13:56:32.584304", "tag_id": 4893, "post_id": 80668, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21409, "text": "", "quote": "Since the lockdown over here we have also started an organisation for spaces in the south-west to share ideas and provide suppor", "created_at": "2020-07-29 13:56:58.663507", "updated_at": "2020-07-29 13:56:58.663507", "tag_id": 1534, "post_id": 80668, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21410, "text": "", "quote": "Since the lockdown over here we have also started an organisation for spaces in the south-west to share ideas and provide support.", "created_at": "2020-07-29 13:57:07.643297", "updated_at": "2020-08-26 08:15:21.848092", "tag_id": 358, "post_id": 80668, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21224, "text": "", "quote": "It\u2019s very common in many cities, in many regions in Europe, that there is a lot of coworking spaces financed by the public sector.", "created_at": "2020-07-26 09:33:51.384156", "updated_at": "2020-09-24 13:37:55.826622", "tag_id": 6090, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 27409, "text": "", "quote": "My point is rather that cloud infrastructure is not very useful in general \u2013 or should not be, as with proper decentralization and local control of data, there are only a few use cases for high-performance data centers. In political organization, we have federation (5 levels here in Germany).", "created_at": "2020-12-09 22:58:12.579702", "updated_at": "2020-12-09 22:58:12.579702", "tag_id": 4570, "post_id": 67113, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12117}, {"id": 21226, "text": "", "quote": "to defend the interest of the private sector in coworking. It\u2019s very common in many cities, in many regions in Europe, that there is a lot of coworking spaces financed by the public sector. Sometimes with conditions that compete against the private sector.", "created_at": "2020-07-26 09:34:59.230373", "updated_at": "2020-07-26 09:34:59.230373", "tag_id": 2287, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21325, "text": "", "quote": "Perhaps good to mention: one of the things we discovered while trying to co-design a larger Reef is that while a shared office is useful in the house, work cannot be the common denominator for those living in the house - people looking into co-living are concerned about the trust relationships, the in group bounds first and foremost, with the shared office being just a function of the house, but not the centerpiece.", "created_at": "2020-07-27 10:29:54.755752", "updated_at": "2020-07-27 10:29:54.755752", "tag_id": 1534, "post_id": 80315, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21378, "text": "", "quote": "Often in group living the 'neater' people wind up doing more housework because they can't abide the mess.  And if someone is bothered by that and it goes unsaid, resentment can build up.", "created_at": "2020-07-29 13:45:51.844552", "updated_at": "2020-07-29 13:45:51.844552", "tag_id": 6186, "post_id": 80580, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21407, "text": "", "quote": "I find what you have done with Co-Living very interesting and something that could be implemented here in Ireland which is only now really looking at doing it.", "created_at": "2020-07-29 13:56:42.867958", "updated_at": "2020-07-29 13:56:42.867958", "tag_id": 3201, "post_id": 80668, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21408, "text": "", "quote": "I find what you have done with Co-Living very interesting and something that could be implemented here in Ireland which is only now really looking at doing it.", "created_at": "2020-07-29 13:56:47.963345", "updated_at": "2020-07-29 13:56:47.963345", "tag_id": 6168, "post_id": 80668, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21323, "text": "", "quote": "One of the aims of this event is to connect people within the sector so learnings can be shared.", "created_at": "2020-07-27 10:28:22.933957", "updated_at": "2020-09-01 09:09:32.926332", "tag_id": 1539, "post_id": 80428, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 27410, "text": "", "quote": "You can imagine that all of these services have been sold, and all of these technologies have been developed, with the idea in mind that these institutions can cut costs and be more efficient at the same time, the main concern being that they may make unfair automated decisions with discriminatory effects.", "created_at": "2020-12-09 23:01:38.499415", "updated_at": "2020-12-09 23:01:38.499415", "tag_id": 3599, "post_id": 64014, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11514}, {"id": 27414, "text": "", "quote": "It's a good question. Industrial policy ties into tech, innovation, data and security policy because it's ultimately about preserving the material welfare of (at least parts of) the local population. In the EU it's a huge challenge that all the local populations are not the same - e.g., benefitting ATOS will almost certainly provide a material benefit to someone in France, but it's not clear that this benefit will disseminate to other parts of Europe in equal measure.", "created_at": "2020-12-09 23:06:41.405993", "updated_at": "2020-12-09 23:06:41.405993", "tag_id": 1321, "post_id": 67700, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12117}, {"id": 21227, "text": "", "quote": "to defend the interest of the private sector in coworking. It\u2019s very common in many cities, in many regions in Europe, that there is a lot of coworking spaces financed by the public sector. Sometimes with conditions that compete against the private sector.", "created_at": "2020-07-26 09:35:05.819676", "updated_at": "2020-07-26 09:35:05.819676", "tag_id": 5358, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21380, "text": "", "quote": "then the sloppy person would consider that for not much effort the neater person would be more happy and the overall vibe would be better for everyone. And if the neat person didn't get resentful and be too much of a 'nanny' then things can remain harmonious.", "created_at": "2020-07-29 13:46:34.042094", "updated_at": "2020-07-29 13:46:34.042094", "tag_id": 1534, "post_id": 80580, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21381, "text": "", "quote": "then the sloppy person would consider that for not much effort the neater person would be more happy and the overall vibe would be better for everyone. And if the neat person didn't get resentful and be too much of a 'nanny' then things can remain harmonious.", "created_at": "2020-07-29 13:46:40.047683", "updated_at": "2020-07-29 13:46:40.047683", "tag_id": 6112, "post_id": 80580, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21411, "text": "", "quote": "Cze\u015b\u0107! \nPrzedstawi\u0142am si\u0119 ju\u017c pokr\u00f3tce w komentarzu pod postem Natalii, ale tak naprawd\u0119 w moim po\u015bcie brak informacji o czym\u015b, co w bardzo du\u017cej mierze wp\u0142yn\u0119\u0142o na moj\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107 i \u017cycie. Dzisiaj chcia\u0142abym opowiedzie\u0107 Wam histori\u0119 mojej choroby, z kt\u00f3r\u0105 \u017cyj\u0119 ju\u017c od ponad 6 lat", "created_at": "2020-07-30 15:03:00.507175", "updated_at": "2020-07-30 15:03:00.507175", "tag_id": 4241, "post_id": 54312, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10046}, {"id": 21413, "text": "", "quote": "Niestety po 3 miesi\u0105cach mrowienia i dr\u0119twienia powt\u00f3rzy\u0142y si\u0119: tym razem ci\u0119\u017cko by\u0142o to po prostu zignorowa\u0107 - przesta\u0142am czu\u0107 swoje cia\u0142o \"normalnie\" od pasa w d\u00f3\u0142. Znowu zapisa\u0142am si\u0119 do neurologa, tym razem by\u0142am na tyle przera\u017cona, \u017ce skorzysta\u0142am z mo\u017cliwo\u015bci zapisania si\u0119 na konsultacj\u0119 \"po znajomo\u015bci\" w trybie pilnym. Neurolog po badaniu stwierdzi\u0142, \u017ce s\u0105 to najprawdopodobniej problemy z kr\u0119gos\u0142upem i zleci\u0142 rezonans magnetyczny dw\u00f3ch odcink\u00f3w kr\u0119gos\u0142upa w trybie pilnym. Na refundowane badanie rezonansem w trybie pilnym czeka si\u0119 oko\u0142o 3 miesi\u0119cy. Wykonanie badania prywatnie to koszt ok. 1000 z\u0142, a jednocze\u015bnie bycie poza wszystkimi procedurami NFZ. W praktyce oznacza to, \u017ce je\u015bli wynik takiego badania wyjdzie nieprawid\u0142owy to pacjent ma za zadanie sam pokierowa\u0107 swoj\u0105 dalsz\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 leczenia - oczywi\u015bcie prywatnie. Postanowi\u0142am poczeka\u0107. \nM\u00f3j stan pogarsza\u0142 si\u0119, a termin badania nadal by\u0142 odleg\u0142y i w ko\u0144cu trafi\u0142am na szpitalny oddzia\u0142 ratunkowy wojew\u00f3dzkiego szpitala w moim mie\u015bcie. Po wst\u0119pnym badaniu neurologicznym nie stwierdzono nieprawid\u0142owo\u015bci, ale od lekarki us\u0142ysza\u0142am: \"U takich m\u0142odych os\u00f3b boimy si\u0119 zawsze stwardnienia rozsianego, ale prosz\u0119 si\u0119 nie martwi\u0107, to raczej nie to. Zostawimy pani\u0105 w szpitalu i zrobimy wszystkie niezb\u0119dne badania diagnostyczne.\"", "created_at": "2020-07-30 15:09:21.485627", "updated_at": "2020-07-30 15:09:21.485627", "tag_id": 4943, "post_id": 54312, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10046}, {"id": 21415, "text": "", "quote": "Przez ca\u0142y czas pobytu w szpitalu nie mia\u0142am okazji porozmawia\u0107 z neurologiem czy psychologiem o swoim stanie, rokowaniach, mo\u017cliwo\u015bciach leczenia.", "created_at": "2020-07-30 15:11:39.496533", "updated_at": "2020-07-30 15:11:39.496533", "tag_id": 5617, "post_id": 54312, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10046}, {"id": 21417, "text": "", "quote": "M\u00f3j ojciec pobie\u017cnie zna\u0142 \u015brodowisko lekarskie i w desperacji zdecydowa\u0142 si\u0119 prosi\u0107 o pomoc w moim przypadku - oczywi\u015bcie \"po znajomo\u015bci\" i prywatnie, chocia\u017c tak naprawd\u0119 leczenie prywatne w przypadku SM nie ma \u017cadnego sensu - koszty miesi\u0119cznej terapii si\u0119gaj\u0105 nawet 5tys. PLN miesi\u0119cznie i nawet mojej \"uprzywilejowanej rodziny\" nie by\u0142oby na ni\u0105 sta\u0107.", "created_at": "2020-07-30 15:14:58.133592", "updated_at": "2020-07-30 15:14:58.133592", "tag_id": 6191, "post_id": 54312, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10046}, {"id": 21419, "text": "", "quote": "Co maj\u0105 robi\u0107 osoby, kt\u00f3rych nie sta\u0107 nawet na jedn\u0105 czy dwie prywatne wizyty (koszt wizyty to ok. 250PLN) u specjalisty, kt\u00f3ry przekieruje ich do poradni przy szpitalu?", "created_at": "2020-07-30 15:20:22.935771", "updated_at": "2020-07-30 15:20:22.935771", "tag_id": 4398, "post_id": 54312, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10046}, {"id": 21421, "text": "", "quote": "Osoby, kt\u00f3re nie korzystaj\u0105 sprawnie z internetu?", "created_at": "2020-07-30 15:21:25.174605", "updated_at": "2020-07-30 15:21:25.174605", "tag_id": 6192, "post_id": 54312, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10046}, {"id": 21425, "text": "", "quote": "Zawsze powala mnie historia @AskaBednarczyk - wiem te\u017c, \u017ce dziewczyna przeczyta\u0142a ca\u0142y internet w tym temacie, i to w kilku j\u0119zykach (zna ich par\u0119)", "created_at": "2020-07-30 16:02:20.914732", "updated_at": "2020-07-30 16:02:20.914732", "tag_id": 6192, "post_id": 55359, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10046}, {"id": 21418, "text": "", "quote": "Bo wci\u0105\u017c nie mog\u0119 pogodzi\u0107 si\u0119 z niesprawiedliwo\u015bci\u0105 i z tym, \u017ce brakuje tak niewiele, a jednocze\u015bnie tak du\u017co, aby system opieki nad osobami z SM w Polsce by\u0142 przyjazny i dost\u0119pny.", "created_at": "2020-07-30 15:15:40.539837", "updated_at": "2020-09-24 14:17:36.815330", "tag_id": 3939, "post_id": 54312, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10046}, {"id": 21427, "text": "", "quote": "Macie jaka\u015b grup\u0119 facebookow\u0105?", "created_at": "2020-07-30 16:02:42.555271", "updated_at": "2020-10-23 10:44:40.110079", "tag_id": 4004, "post_id": 55359, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10046}, {"id": 21434, "text": "", "quote": "Mam jedn\u0105 kole\u017cank\u0119 ze \u015bwie\u017co zdiagnozowanym SM i kontakt oraz wymiana do\u015bwiadcze\u0144 z ni\u0105 w zupe\u0142no\u015bci mi wystarczaj\u0105. My\u015bla\u0142am o za\u0142o\u017ceniu grupy wsparcia w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, kt\u00f3rzy s\u0105 \u015bwie\u017co po diagnozie - wydaje mi si\u0119, \u017ce wsparcie na tym etapie jest najwa\u017cniejsze, bo \"wizerunek\" tej choroby jest naprawd\u0119 przera\u017caj\u0105cy, ale jestem obecnie zaanga\u017cowana w tak wiele dzia\u0142a\u0144, \u017ce po prostu nie mam w tym momencie na to przestrzeni, a mo\u017ce po prostu nie chc\u0119 my\u015ble\u0107 o mojej chorobie ca\u0142y czas?", "created_at": "2020-07-30 19:20:06.880749", "updated_at": "2020-10-23 10:44:40.116565", "tag_id": 4004, "post_id": 56259, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10046}, {"id": 21426, "text": "", "quote": "w sumie te\u017c si\u0119 zastanawiam, gdzie si\u0119 SMy spotykaj\u0105", "created_at": "2020-07-30 16:02:30.361739", "updated_at": "2020-10-23 13:33:30.481685", "tag_id": 7835, "post_id": 55359, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10046}, {"id": 27411, "text": "", "quote": "The challenge to us (and this is beyond journalism) is how to change this culture of accounting and management. Our challengers are human resource offices that essentially live by framing candidates and employees in cells construed by titles and certificates, financial and accounting offices that are tasked with maximising short term returns and producing histories of efficiency (as opposed to effectiveness), and technologists/solutionists who have built entire consultancy/entrepreneurial careers on just satisfying those counterparts, conflating their rhetorics, and lobbying for all this. It's a scary inertia.", "created_at": "2020-12-09 23:02:36.025912", "updated_at": "2020-12-09 23:02:36.025912", "tag_id": 3599, "post_id": 54776, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10108}, {"id": 21229, "text": "", "quote": "Association of Coworking Spaces of the Canary Islands almost four years ago to ballad together, in order to make sure that the public sector was aligned, and that they were doing fair competition with the private sector. But also, it was an interesting way to connect, exchange, find different synergies between the different spaces that were spread out throughout the seven islands.", "created_at": "2020-07-26 09:36:42.894643", "updated_at": "2020-07-26 09:36:42.894643", "tag_id": 6090, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21231, "text": "", "quote": "we created the Association of Coworking Spaces of the Canary Islands almost four years ago to ballad together, in order to make sure that the public sector was aligned, and that they were doing fair competition with the private sector. But also, it was an interesting way to connect, exchange, find different synergies between the different spaces that were spread out throughout the seven islands.", "created_at": "2020-07-26 09:36:56.240189", "updated_at": "2020-07-26 09:36:56.240189", "tag_id": 6116, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21232, "text": "", "quote": "we created the Association of Coworking Spaces of the Canary Islands almost four years ago to ballad together, in order to make sure that the public sector was aligned, and that they were doing fair competition with the private sector. But also, it was an interesting way to connect, exchange, find different synergies between the different spaces that were spread out throughout the seven islands.", "created_at": "2020-07-26 09:37:02.182290", "updated_at": "2020-07-26 09:37:02.182290", "tag_id": 2287, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21236, "text": "", "quote": "Right now, we have about 70 spaces in total, spread out through different islands. And the interest around the association was really high,", "created_at": "2020-07-26 09:38:27.796498", "updated_at": "2020-07-26 09:38:27.796498", "tag_id": 5358, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21382, "text": "", "quote": "Often in group living the 'neater' people wind up doing more housework because they can't abide the mess.  And if someone is bothered by that and it goes unsaid, resentment can build up.", "created_at": "2020-07-29 13:46:53.748720", "updated_at": "2020-07-29 13:46:53.748720", "tag_id": 1534, "post_id": 80580, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21384, "text": "", "quote": "So when people live together, this dynamic can assume a larger role.  Often in group living the 'neater' people wind up doing more housework because they can't abide the mess.  And if someone is bothered by that and it goes unsaid, resentment can build up.But in a setting where the golden rule is respected, then the sloppy person would consider that for not much effort the neater person would be more happy and the overall vibe would be better for everyone. And if the neat person didn't get resentful and be too much of a 'nanny' then things can remain harmonious.", "created_at": "2020-07-29 13:47:13.592711", "updated_at": "2020-07-29 13:47:13.592711", "tag_id": 3201, "post_id": 80580, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21412, "text": "", "quote": "Tak naprawd\u0119 nie jest to jednak tylko historia mojej choroby, a historia funkcjonowania opieki zdrowotnej w Polsce.", "created_at": "2020-07-30 15:04:58.592869", "updated_at": "2020-07-30 15:04:58.592869", "tag_id": 4942, "post_id": 54312, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10046}, {"id": 21420, "text": "", "quote": "Co maj\u0105 zrobi\u0107 osoby z mniejszych o\u015brodk\u00f3w lub takie,", "created_at": "2020-07-30 15:20:39.933725", "updated_at": "2020-07-30 15:20:39.933725", "tag_id": 5845, "post_id": 54312, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10046}, {"id": 21428, "text": "", "quote": "Mnie najbardziej przera\u017ca\u0142o por\u00f3wnanie z inymi historiami - mama mojej kole\u017canki zmar\u0142a na SM, a w\u0142a\u015bciwie przez efekt uboczny lek\u00f3w, kt\u00f3re bra\u0142a, i kt\u00f3re zdewastowa\u0142y jej nerki. Podobno jednak ten aspekt leczenia ju\u017c jest znacznie lepszy i nowe generacje medykament\u00f3w s\u0105 mniej szkodliwe.", "created_at": "2020-07-30 16:03:08.361976", "updated_at": "2020-07-30 16:03:08.361976", "tag_id": 4241, "post_id": 55359, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10046}, {"id": 21435, "text": "", "quote": "Je\u015bli chodzi o moje dzia\u0142ania i aktywizm to ci\u0119\u017cko mi stwierdzi\u0107 kim by\u0142abym dzisiaj bez SM. W rzeczywisto\u015bci zacz\u0119\u0142am dzia\u0142ania na rzecz praw cz\u0142owieka ju\u017c po diagnozie, ale naprawd\u0119 trudno powiedzie\u0107 czy mia\u0142o to bezpo\u015bredni wp\u0142yw na wyb\u00f3r mojej \u015bcie\u017cki zawodowej.", "created_at": "2020-07-30 19:20:26.313970", "updated_at": "2020-07-30 19:20:26.313970", "tag_id": 966, "post_id": 56259, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10046}, {"id": 21416, "text": "", "quote": "Dzisiaj mog\u0119 powiedzie\u0107, \u017ce uratowa\u0142o mnie tylko to, \u017ce urodzi\u0142am si\u0119 w do\u015b\u0107 uprzywilejowanej rodzinie - wykszta\u0142cona klasa \u015brednia w o\u015brodku miejskim. M\u00f3j ojciec pobie\u017cnie zna\u0142 \u015brodowisko lekarskie i w desperacji zdecydowa\u0142 si\u0119 prosi\u0107 o pomoc w moim przypadku - oczywi\u015bcie \"po znajomo\u015bci\" i prywatnie, chocia\u017c tak naprawd\u0119 leczenie prywatne w przypadku SM nie ma \u017cadnego sensu - koszty miesi\u0119cznej terapii si\u0119gaj\u0105 nawet 5tys. PLN miesi\u0119cznie i nawet mojej \"uprzywilejowanej rodziny\" nie by\u0142oby na ni\u0105 sta\u0107. W ten spos\u00f3b trafi\u0142am pod opiek\u0119 \u015bwietnej lekarki, kt\u00f3ra opowiedzia\u0142a mi wi\u0119cej o chorobie, po kilku wizytach prywatnych skierowa\u0142a mnie na sw\u00f3j oddzia\u0142 w szpitalu i wpisa\u0142a do kolejki na program lekowy (pacjenci z SM w kolejce do programu lekowego czekaj\u0105 ok. roku).", "created_at": "2020-07-30 15:13:35.407396", "updated_at": "2020-09-03 15:46:04.656847", "tag_id": 5105, "post_id": 54312, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10046}, {"id": 21228, "text": "", "quote": "it was an interesting way to connect, exchange, find different synergies between the different spaces that were spread out throughout the seven islands.", "created_at": "2020-07-26 09:36:32.967922", "updated_at": "2020-08-26 08:15:21.853174", "tag_id": 358, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 27425, "text": "", "quote": "Optimisation is not neutral. The choice to optimise at all has to be assessed based on its potential impact on the substantial freedoms of the individual.", "created_at": "2020-12-09 23:57:21.567870", "updated_at": "2020-12-09 23:57:21.567870", "tag_id": 1264, "post_id": 66974, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12117}, {"id": 21238, "text": "", "quote": "It was reactivated because of Covid. There are a lot of new operators in the Canary Islands. Right now, we have about 70 spaces in total, spread out through different islands. And the interest around the association was really high, as everybody understood that this was a very important time to stick together, to exchange information, and try to create positive synergies together. And that\u2019s what we\u2019ve been up to in the last weeks.", "created_at": "2020-07-26 09:38:59.670230", "updated_at": "2020-08-27 14:34:50.442664", "tag_id": 5156, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21230, "text": "", "quote": "Association of Coworking Spaces of the Canary Islands almost four years ago to ballad together, in order to make sure that the public sector was aligned, and that they were doing fair competition with the private sector. But also, it was an interesting way to connect, exchange, find different synergies between the different spaces that were spread out throughout the seven islands.", "created_at": "2020-07-26 09:36:48.908995", "updated_at": "2020-09-24 13:37:55.831740", "tag_id": 6090, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 27415, "text": "", "quote": "It's a good question. Industrial policy ties into tech, innovation, data and security policy because it's ultimately about preserving the material welfare of (at least parts of) the local population. In the EU it's a huge challenge that all the local populations are not the same - e.g., benefitting ATOS will almost certainly provide a material benefit to someone in France, but it's not clear that this benefit will disseminate to other parts of Europe in equal measure.", "created_at": "2020-12-09 23:06:41.420956", "updated_at": "2020-12-09 23:06:41.420956", "tag_id": 4439, "post_id": 67700, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12117}, {"id": 27416, "text": "", "quote": "It's a good question. Industrial policy ties into tech, innovation, data and security policy because it's ultimately about preserving the material welfare of (at least parts of) the local population. In the EU it's a huge challenge that all the local populations are not the same - e.g., benefitting ATOS will almost certainly provide a material benefit to someone in France, but it's not clear that this benefit will disseminate to other parts of Europe in equal measure.", "created_at": "2020-12-09 23:07:12.919528", "updated_at": "2020-12-09 23:07:12.919528", "tag_id": 8017, "post_id": 67700, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12117}, {"id": 21234, "text": "", "quote": "everybody understood that this was a very important time to stick together, to exchange information, and try to create positive synergies together. And that\u2019s what we\u2019ve been up to in the last weeks.", "created_at": "2020-07-26 09:37:42.382462", "updated_at": "2020-07-26 09:37:42.382462", "tag_id": 1539, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21422, "text": "", "quote": "Osoby z nowo zdiagnozowanym SM przechodz\u0105 za\u0142amania nerwowe i ci\u0119\u017ckie depresje.", "created_at": "2020-07-30 15:21:53.807863", "updated_at": "2020-07-30 15:21:53.807863", "tag_id": 2027, "post_id": 54312, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10046}, {"id": 21429, "text": "", "quote": "Mo\u017ce, o ironio, piel\u0119gniarki i lekarze w Polsce troch\u0119 si\u0119 nie doedukowali i ci\u0105gle my\u015bl\u0105, \u017ce je\u015bli SM ci\u0119 nie zabije, to zrobi\u0105 to leki, kt\u00f3re Ci przepisali.", "created_at": "2020-07-30 16:03:36.039436", "updated_at": "2020-07-30 16:03:36.039436", "tag_id": 4943, "post_id": 55359, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10046}, {"id": 21436, "text": "", "quote": "Je\u015bli chodzi o moje dzia\u0142ania i aktywizm to ci\u0119\u017cko mi stwierdzi\u0107 kim by\u0142abym dzisiaj bez SM.", "created_at": "2020-07-30 19:20:36.865273", "updated_at": "2020-07-30 19:20:36.865273", "tag_id": 1567, "post_id": 56259, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10046}, {"id": 21437, "text": "", "quote": "to ci\u0119\u017cko mi stwierdzi\u0107 kim by\u0142abym dzisiaj bez SM. W", "created_at": "2020-07-30 19:20:58.186104", "updated_at": "2020-07-30 19:20:58.186104", "tag_id": 4241, "post_id": 56259, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10046}, {"id": 21438, "text": "", "quote": "Na pewno uwra\u017cliwi\u0142o mnie to na problemy innych", "created_at": "2020-07-30 19:21:20.771478", "updated_at": "2020-07-30 19:21:20.771478", "tag_id": 5477, "post_id": 56259, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10046}, {"id": 21442, "text": "", "quote": "Przez prawie dziesi\u0119\u0107 lat by\u0142am zatrudniona na umowy o prac\u0119 na czas okre\u015blony. Moja praca w du\u017cej mierze opiera\u0142a si\u0119 na projektach, czu\u0142am si\u0119 spe\u0142niona zawodowo, ale moja sytuacja by\u0142a niestabilna \u2013 projekty zaczyna\u0142y si\u0119 i ko\u0144czy\u0142y", "created_at": "2020-07-30 19:25:56.395979", "updated_at": "2020-07-30 19:25:56.395979", "tag_id": 5671, "post_id": 54338, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10049}, {"id": 21449, "text": "", "quote": "Wytyczne dotycz\u0105ce za\u0142o\u017cenia dzia\u0142alno\u015bci s\u0105 proste, jednak ma\u0142o konkretne: jed\u017a do Urz\u0119du Gminy lub Miasta i zarejestruj swoj\u0105 firm\u0119. Dofinansowania wydaj\u0105 si\u0119 kusz\u0105c\u0105 opcj\u0105 jednak po zapoznaniu si\u0119 z wytycznymi okazuje si\u0119, \u017ce nie ka\u017cdy mo\u017ce si\u0119 o nie ubiega\u0107. \nNa rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci wzi\u0119\u0142am zwyk\u0142\u0105 po\u017cyczk\u0119 z banku i dofinansowanie z Urz\u0119du Gminy, nie spe\u0142nia\u0142am kryteri\u00f3w, aby ubiega\u0107 si\u0119 o dofinansowanie z Unii Europejskiej. Aby kwalifikowa\u0107 si\u0119 dofinansowania z Urz\u0119du Gminy musia\u0142am zarejestrowa\u0107 si\u0119 jako osoba bezrobotna na dwa miesi\u0105ce. Osoba zarejestrowana jako bezrobotna w Polsce nie mo\u017ce wykonywa\u0107 \u017cadnej legalnej pracy, nawet jednodniowych zlece\u0144. Aby podpisa\u0107 chocia\u017cby umow\u0119 o dzie\u0142o na jeden dzie\u0144 nale\u017cy wyrejestrowa\u0107 si\u0119 z Urz\u0119du, a nast\u0119pnie zarejestrowa\u0107 ponownie. Wtedy jednak przepada szansa na dofinansowanie, poniewa\u017c w wielu przypadkach trzeba by\u0107 osob\u0105 bezrobotn\u0105 przez d\u0142u\u017cszy czas.", "created_at": "2020-07-30 19:27:47.114297", "updated_at": "2020-07-30 19:27:47.114297", "tag_id": 6193, "post_id": 54338, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10049}, {"id": 27417, "text": "", "quote": "This opinion piece by Piotr Arak starts out a bit shaky, but I think the latter half explains pretty well the problem of a green economy from a Polish perspective: https://euobserver.com/opinion/146932 I think we could add the \"ATOS-problem\" to the complexity, e.g., Arak raises the issue of the \"materials industry problems\" (implying, I think correctly, that subsidizing the industry for eco-materials is unlikely to increase the capabilities of Polish rural communities) - and the ATOS problem is the same. If the goal is simply to avoid quasi-monopolies like ATOS (and I'm not sure in which industry segment they'd be particularly dominant?), then perhaps ortholiberalism coupled with some Tim Wuean concept of lowered market entry barriers would be sufficient. If the goal is, on the other hand, to spread capabilities around Europe, we'd have a more difficult task at hand.", "created_at": "2020-12-09 23:08:39.174415", "updated_at": "2020-12-09 23:08:39.174415", "tag_id": 1321, "post_id": 67700, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12117}, {"id": 21233, "text": "", "quote": "everybody understood that this was a very important time to stick together, to exchange information, and try to create positive synergies together. And that\u2019s what we\u2019ve been up to in the last weeks.", "created_at": "2020-07-26 09:37:25.499464", "updated_at": "2020-08-26 08:15:21.858345", "tag_id": 358, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21385, "text": "", "quote": "I agree that the Golden Rule is best - if everyone can stick to it!Some people are neater in the habits than others.  In a workplace this often shows up anytime you open the office refrigerator...a combination of neat little packages next to containers that have not been opened in weeks.  And some people are fastidious in their office and sloppy at home.  I knew a guy who was a prominent futurist. He wore perfectly tailored suits, drove a nice car and his office was neat as a pin.  His apartment though was a total wreck.So when people live together, this dynamic can assume a larger role.  Often in group living the 'neater' people wind up doing more housework because they can't abide the mess.  And if someone is bothered by that and it goes unsaid, resentment can build up.But in a setting where the golden rule is respected, then the sloppy person would consider that for not much effort the neater person would be more happy and the overall vibe would be better for everyone. And if the neat person didn't get resentful and be too much of a 'nanny' then things can remain harmonious.", "created_at": "2020-07-29 13:47:46.237757", "updated_at": "2020-09-14 14:54:31.869509", "tag_id": 6164, "post_id": 80580, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 27421, "text": "", "quote": "It's a good question. Industrial policy ties into tech, innovation, data and security policy because it's ultimately about preserving the material welfare of (at least parts of) the local population. In the EU it's a huge challenge that all the local populations are not the same - e.g., benefitting ATOS will almost certainly provide a material benefit to someone in France, but it's not clear that this benefit will disseminate to other parts of Europe in equal measure.", "created_at": "2020-12-09 23:09:30.686712", "updated_at": "2020-12-09 23:09:30.686712", "tag_id": 7771, "post_id": 67700, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12117}, {"id": 27422, "text": "", "quote": "I feel like the education system could be better, it is important. My children will speak English because of my background, but it is not for everyone, schools in general should be providing this chance for everyone. Also, nurses and teachers are underpaid, for a job they are doing, and I think this is a problem. Czech teachers are mostly female and not so progressive, maybe they just lack the agency, the energy to fight for themselves. They should protest and push for their interests and I would support them.", "created_at": "2020-12-09 23:52:43.650159", "updated_at": "2020-12-09 23:52:43.650159", "tag_id": 1854, "post_id": 56882, "creator_id": 4779, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10381}, {"id": 27423, "text": "", "quote": "Data is not a commodity. In the digital society it is the equivalent of the air we breathe.", "created_at": "2020-12-09 23:56:56.125372", "updated_at": "2020-12-09 23:56:56.125372", "tag_id": 3814, "post_id": 66974, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12117}, {"id": 27426, "text": "", "quote": "Optimisation is not neutral. The choice to optimise at all has to be assessed based on its potential impact on the substantial freedoms of the individual.", "created_at": "2020-12-09 23:57:21.597834", "updated_at": "2020-12-09 23:57:21.597834", "tag_id": 7434, "post_id": 66974, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12117}, {"id": 27435, "text": "", "quote": "If we wish to ensure rule of law in Europe, we need a principle of balance of investment when it comes to AI and other networked digital technologies.\nThis means that for every investment of public resources into promotion, education, research, development, or monetisation of these new technologies - we need to ensure equal injection of  resources towards providing the means for the individual citizen to gain ownership, control, access and possession of information about themselves and their communities.", "created_at": "2020-12-09 23:59:39.516397", "updated_at": "2020-12-09 23:59:39.516397", "tag_id": 4334, "post_id": 66974, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12117}, {"id": 21439, "text": "", "quote": "oraz pokaza\u0142o nieznan\u0105 mi dot\u0105d ciemn\u0105 stron\u0119 polskiej opieki zdrowotnej", "created_at": "2020-07-30 19:21:38.392510", "updated_at": "2020-07-30 19:21:38.392510", "tag_id": 4943, "post_id": 56259, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10046}, {"id": 21443, "text": "", "quote": "czasami na kilka tygodni/miesi\u0119cy stawa\u0142am si\u0119 osob\u0105 bezrobotn\u0105.", "created_at": "2020-07-30 19:26:03.219949", "updated_at": "2020-07-30 19:26:03.219949", "tag_id": 2469, "post_id": 54338, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10049}, {"id": 21450, "text": "", "quote": "Z perspektywy czasu mog\u0119 powiedzie\u0107, \u017ce za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci w Polsce naprawd\u0119 jest najmniejszym problemem. R\u00f3\u017cne rodzaje dofinansowa\u0107 s\u0105 bardzo kusz\u0105ce, brak barier biurokratycznych sprawia, \u017ce jest to procedura, kt\u00f3r\u0105 jest w stanie ogarn\u0105\u0107 w zasadzie ka\u017cdy. By\u0107 mo\u017ce dlatego coraz wi\u0119cej Polak\u00f3w i Polek decyduje si\u0119 na t\u0119 form\u0119 zatrudnienia, a co wi\u0119cej staje si\u0119 to r\u00f3wnie\u017c preferowanym modelem zatrudnienia w firmach i instytucjach: t\u0142umacze, lektorzy j\u0119zyk\u00f3w obcych, logopedzi, agenci ubezpieczeniowi czy nieruchomo\u015bci nawet je\u015bli pracuj\u0105 dla firm i instytucji s\u0105 w wi\u0119kszo\u015bci osobami samozatrudnionymi.", "created_at": "2020-07-30 19:28:06.830929", "updated_at": "2020-07-30 19:28:06.830929", "tag_id": 5152, "post_id": 54338, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10049}, {"id": 21423, "text": "", "quote": "Ciesz\u0119 si\u0119, \u017ce czujesz si\u0119 lepiej i znalaz\u0142a\u015b rozwi\u0105zanie, ale zastanawiam si\u0119 nad reszt\u0105 pacjent\u00f3w", "created_at": "2020-07-30 15:22:19.891905", "updated_at": "2020-08-26 08:31:35.846049", "tag_id": 5106, "post_id": 55262, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10046}, {"id": 21386, "text": "", "quote": "When asked about the \"rules of the coliving\" we normally say : \"respect the rest of the colivers and the shared space the same way you expect to be respected\"", "created_at": "2020-07-29 13:48:18.534675", "updated_at": "2020-09-14 14:54:31.875983", "tag_id": 6164, "post_id": 80561, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21424, "text": "", "quote": "jak sobie radz\u0105? czy istniej\u0105 grupy wsparcia i fora, na kt\u00f3rych rozmawiaj\u0105 ze sob\u0105, udost\u0119pniaj\u0105 informacje?", "created_at": "2020-07-30 15:22:32.926817", "updated_at": "2020-10-23 13:33:30.490134", "tag_id": 7835, "post_id": 55262, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10046}, {"id": 21430, "text": "", "quote": "Je\u015bli chodzi o grupy wsparcia dla chorych z SM najstarsz\u0105 i najpr\u0119\u017cniej dzia\u0142aj\u0105c\u0105 organizacj\u0105 jest Polskie Stowarzyszenie Stwardnienia Rozsianego. Nie znam za bardzo tej organizacji i, m\u00f3wi\u0105c szczerze, staram si\u0119 jej unika\u0107, bo najzwyczajniej w \u015bwiecie mnie do\u0142uje i z mojej perspektywy jest do\u015b\u0107 staro\u015bwiecko zarz\u0105dzana i zrzesza g\u0142\u00f3wnie osoby starsze (a przynajmniej tak mi si\u0119 wydaj\u0119, bo nigdy nie ci\u0105gn\u0119\u0142o mnie do PTSR chocia\u017c lokalne oddzia\u0142y stowarzyszenia s\u0105 w ka\u017cdym wi\u0119kszym mie\u015bcie).", "created_at": "2020-07-30 16:04:06.745513", "updated_at": "2020-10-23 13:33:30.510478", "tag_id": 7835, "post_id": 56259, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10046}, {"id": 27413, "text": "", "quote": "We don\u2019t have to treat all ethical arguments as equally persuasive by default. Of course, there will still be many competing ethical arguments that are not obviously flawed in that way, so complicated trade-offs may arise. For instance, in the context of AI, we might really care about accuracy, but we also really care about justice, and about efficiency, and about transparency, privacy, and so on. All of these are important values and goals\u2014but it is not enough to simply come up with a \u2018wish list\u2019 of values, because it is often impossible to optimize for all of these important values at the same time. We have to make ethical judgment calls about which values to rank more highly, and we have to be clear about which values we have failed to realise when we do so", "created_at": "2020-12-09 23:05:26.101085", "updated_at": "2020-12-09 23:05:26.101085", "tag_id": 7783, "post_id": 75832, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13438}, {"id": 27418, "text": "", "quote": "This opinion piece by Piotr Arak starts out a bit shaky, but I think the latter half explains pretty well the problem of a green economy from a Polish perspective: https://euobserver.com/opinion/146932 I think we could add the \"ATOS-problem\" to the complexity, e.g., Arak raises the issue of the \"materials industry problems\" (implying, I think correctly, that subsidizing the industry for eco-materials is unlikely to increase the capabilities of Polish rural communities) - and the ATOS problem is the same. If the goal is simply to avoid quasi-monopolies like ATOS (and I'm not sure in which industry segment they'd be particularly dominant?), then perhaps ortholiberalism coupled with some Tim Wuean concept of lowered market entry barriers would be sufficient. If the goal is, on the other hand, to spread capabilities around Europe, we'd have a more difficult task at hand.", "created_at": "2020-12-09 23:08:39.203927", "updated_at": "2020-12-09 23:08:39.203927", "tag_id": 7646, "post_id": 67700, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12117}, {"id": 27419, "text": "", "quote": "If the goal is simply to avoid quasi-monopolies like ATOS (and I'm not sure in which industry segment they'd be particularly dominant?), then perhaps ortholiberalism coupled with some Tim Wuean concept of lowered market entry barriers would be sufficient. If the goal is, on the other hand, to spread capabilities around Europe, we'd have a more difficult task at hand.", "created_at": "2020-12-09 23:08:45.878655", "updated_at": "2020-12-09 23:08:45.878655", "tag_id": 4781, "post_id": 67700, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12117}, {"id": 27424, "text": "", "quote": "Data is not a commodity. In the digital society it is the equivalent of the air we breathe.", "created_at": "2020-12-09 23:56:56.138829", "updated_at": "2020-12-09 23:56:56.138829", "tag_id": 7927, "post_id": 66974, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12117}, {"id": 21453, "text": "", "quote": "My\u015bl\u0119, \u017ce temat samozatrudnionej", "created_at": "2020-07-30 19:31:27.218258", "updated_at": "2020-07-30 19:31:27.218258", "tag_id": 6194, "post_id": 54751, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10049}, {"id": 21431, "text": "", "quote": "Nie znam za bardzo tej organizacji i, m\u00f3wi\u0105c szczerze, staram si\u0119 jej unika\u0107, bo najzwyczajniej w \u015bwiecie mnie do\u0142uje i z mojej perspektywy jest do\u015b\u0107 staro\u015bwiecko zarz\u0105dzana i zrzesza g\u0142\u00f3wnie osoby starsze (a przynajmniej tak mi si\u0119 wydaj\u0119, bo nigdy nie ci\u0105gn\u0119\u0142o mnie do PTSR chocia\u017c lokalne oddzia\u0142y stowarzyszenia s\u0105 w ka\u017cdym wi\u0119kszym mie\u015bcie).S\u0105 te\u017c kampanie np. SM - Walcz o siebie albo Szko\u0142a Motywacji (http://www.szkola-motywacji.pl/). Tu dominuje troch\u0119 bardziej nowoczesne podej\u015bcie do choroby, nacisk k\u0142adziony jest na jej indywidualny przebieg i spersonalizowane leczenie oraz historie os\u00f3b chorych. Kampanie te promuj\u0105 nowoczesne metody leczenia co w\u015br\u00f3d chorych na SM wywo\u0142uje czasem kontrowersje - wiele os\u00f3b nie chce si\u0119 leczy\u0107 obawiaj\u0105c si\u0119 skutk\u00f3w ubocznych lek\u00f3w.", "created_at": "2020-07-30 16:05:10.364319", "updated_at": "2020-07-30 16:05:10.364319", "tag_id": 4128, "post_id": 56259, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10046}, {"id": 21444, "text": "", "quote": "W pewnym momencie zapragn\u0119\u0142am wi\u0119kszej stabilizacji i postanowi\u0142am za\u0142o\u017cy\u0107 w\u0142asn\u0105 firm\u0119.", "created_at": "2020-07-30 19:26:11.954291", "updated_at": "2020-07-30 19:26:11.954291", "tag_id": 5440, "post_id": 54338, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10049}, {"id": 21451, "text": "", "quote": "Niewiele m\u00f3wi si\u0119 o tym, jak trudno utrzyma\u0107 jednoosobow\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 ze wzgl\u0119du na wysokie koszty, a nawet je\u015bli si\u0119 o tym m\u00f3wi skargi te nie s\u0105 traktowane powa\u017cnie przez osoby zatrudnione na etacie.\nOsoba samozatrudniona przez pierwsze dwa lata mo\u017ce liczy\u0107 na ulgi w sk\u0142adkach ZUS. Wynosz\u0105 one ok. 500 PLN miesi\u0119cznie. Dwa lata niestety mijaj\u0105 szybko, prawdopodobnie jest to zbyt ma\u0142o czasu aby wprowadzi\u0107 firm\u0119 na rynek i ugruntowa\u0107 jej pozycj\u0119, a po up\u0142ywie tego czasu koszty wzrastaj\u0105 drastycznie, prawie trzykrotnie. Brak te\u017c przemy\u015blanego doradztwa z zakresu marketingu, promocji i samego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci.", "created_at": "2020-07-30 19:29:43.098022", "updated_at": "2020-07-30 19:29:43.098022", "tag_id": 5617, "post_id": 54338, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10049}, {"id": 21387, "text": "", "quote": "In a workplace this often shows up anytime you open the office refrigerator...a combination of neat little packages next to containers that have not been opened in weeks.  And some people are fastidious in their office and sloppy at home.  I knew a guy who was a prominent futurist. He wore perfectly tailored suits, drove a nice car and his office was neat as a pin.  His apartment though was a total wreck.So when people live together, this dynamic can assume a larger role.  Often in group living the 'neater' people wind up doing more housework because they can't abide the mess.  And if someone is bothered by that and it goes unsaid, resentment can build up.But in a setting where the golden rule is respected, then the sloppy person would consider that for not much effort the neater person would be more happy and the overall vibe would be better for everyone. And if the neat person didn't get resentful and be too much of a 'nanny' then things can remain harmonious", "created_at": "2020-07-29 13:48:33.629770", "updated_at": "2020-09-24 11:47:08.722034", "tag_id": 3809, "post_id": 80580, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 27420, "text": "", "quote": "I think we could add the \"ATOS-problem\" to the complexity, e.g., Arak raises the issue of the \"materials industry problems\" (implying, I think correctly, that subsidizing the industry for eco-materials is unlikely to increase the capabilities of Polish rural communities) - and the ATOS problem is the same. If the goal is simply to avoid quasi-monopolies like ATOS (and I'm not sure in which industry segment they'd be particularly dominant?), then perhaps ortholiberalism coupled with some Tim Wuean concept of lowered market entry barriers would be sufficient. If the goal is, on the other hand, to spread capabilities around Europe, we'd have a more difficult task at hand.", "created_at": "2020-12-09 23:09:23.642154", "updated_at": "2020-12-09 23:09:23.642154", "tag_id": 7771, "post_id": 67700, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12117}, {"id": 27427, "text": "", "quote": "Optimisation is not neutral. The choice to optimise at all has to be assessed based on its potential impact on the substantial freedoms of the individual.", "created_at": "2020-12-09 23:57:21.600357", "updated_at": "2020-12-09 23:57:21.600357", "tag_id": 4781, "post_id": 66974, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12117}, {"id": 21389, "text": "", "quote": "a shares space", "created_at": "2020-07-29 13:49:28.419973", "updated_at": "2020-07-29 13:49:28.419973", "tag_id": 1534, "post_id": 80651, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21390, "text": "", "quote": "a shares space", "created_at": "2020-07-29 13:49:34.640857", "updated_at": "2020-07-29 13:49:34.640857", "tag_id": 6112, "post_id": 80651, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21392, "text": "", "quote": "I agree that having people know how to coexist whether that is in a coliving or coworking senario is the key aspect when creating a community and a shares space. Now more than ever people need to respect one another and be aware of sustainability.", "created_at": "2020-07-29 13:49:55.276004", "updated_at": "2020-07-29 13:49:55.276004", "tag_id": 3201, "post_id": 80651, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21432, "text": "", "quote": "czy istniej\u0105 grupy wsparcia i fora, na kt\u00f3rych rozmawiaj\u0105 ze sob\u0105, udost\u0119pniaj\u0105 informacje?", "created_at": "2020-07-30 16:05:26.126795", "updated_at": "2020-07-30 16:05:26.126795", "tag_id": 4128, "post_id": 55262, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10046}, {"id": 21445, "text": "", "quote": "Mia\u0142am pomys\u0142, pasj\u0119", "created_at": "2020-07-30 19:26:22.953345", "updated_at": "2020-07-30 19:26:22.953345", "tag_id": 5155, "post_id": 54338, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10049}, {"id": 21446, "text": "", "quote": "umiej\u0119tno\u015bci", "created_at": "2020-07-30 19:26:30.455479", "updated_at": "2020-07-30 19:26:30.455479", "tag_id": 5665, "post_id": 54338, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10049}, {"id": 21452, "text": "", "quote": ", ale w szczeg\u00f3lno\u015bci na sytuacje mieszkaniow\u0105 \u2013 ci\u0119\u017cko otrzyma\u0107 kredyt na nieruchomo\u015b\u0107, co wci\u0105\u017c jest w Polsce opcj\u0105 preferowan\u0105 przez m\u0142odych ludzi, poniewa\u017c koszty wynajmu mieszkania i sp\u0142acania rat kredytu s\u0105 bardzo zbli\u017cone.", "created_at": "2020-07-30 19:30:07.184009", "updated_at": "2020-07-30 19:30:07.184009", "tag_id": 4908, "post_id": 54338, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10049}, {"id": 21388, "text": "", "quote": "creating a community", "created_at": "2020-07-29 13:49:21.392149", "updated_at": "2020-08-26 08:15:21.863618", "tag_id": 358, "post_id": 80651, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 27428, "text": "", "quote": "The ethics of substantial freedom. This includes citizens\u2019 inalienable rights of ownership, control, access and possession of information about themselves and their communities.", "created_at": "2020-12-09 23:57:49.981694", "updated_at": "2020-12-09 23:57:49.981694", "tag_id": 407, "post_id": 66974, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12117}, {"id": 27440, "text": "", "quote": "If we wish to ensure rule of law in Europe, we need a principle of balance of investment when it comes to AI and other networked digital technologies.\nThis means that for every investment of public resources into promotion, education, research, development, or monetisation of these new technologies - we need to ensure equal injection of  resources towards providing the means for the individual citizen to gain ownership, control, access and possession of information about themselves and their communities.", "created_at": "2020-12-10 00:00:25.652172", "updated_at": "2020-12-10 00:00:25.652172", "tag_id": 7083, "post_id": 66974, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12117}, {"id": 21393, "text": "", "quote": "I agree that having people know how to coexist whether that is in a coliving or coworking senario is the key aspect when creating a community and a shares space. Now more than ever people need to respect one another and be aware of sustainability.\n        \n  \n\n  \n    \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-07-29 13:50:01.851017", "updated_at": "2020-07-29 13:50:01.851017", "tag_id": 2287, "post_id": 80651, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21433, "text": "", "quote": "uprzywilejowanej rodziny\" nie by\u0142oby na ni\u0105 sta\u0107. W", "created_at": "2020-07-30 16:05:57.837145", "updated_at": "2020-07-30 16:05:57.837145", "tag_id": 5251, "post_id": 54312, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10046}, {"id": 21447, "text": "", "quote": "Wiedzia\u0142am, \u017ce nowe firmy w Polsce mog\u0105 ubiega\u0107 si\u0119 o dofinansowania z Urz\u0119d\u00f3w Miasta i Unii Europejskiej.", "created_at": "2020-07-30 19:26:42.124930", "updated_at": "2020-07-30 19:26:42.124930", "tag_id": 6051, "post_id": 54338, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10049}, {"id": 21448, "text": "", "quote": "i Unii Europejskiej.", "created_at": "2020-07-30 19:26:49.644020", "updated_at": "2020-07-30 19:26:49.644020", "tag_id": 6107, "post_id": 54338, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10049}, {"id": 21465, "text": "", "quote": "Po\u0142o\u017cono mnie na 6 osobowej sali z 2 kobietami w ci\u0105\u017cy i 3 przed lub po zabiegach ginekologicznych. Po\u0142o\u017cne i piel\u0119gniarki pracuj\u0105ce na oddziale oraz jedna z lekarek by\u0142y bardzo \u017cyczliwe i taktowne. Odpowiada\u0142y na wszystkie moje pytania dotycz\u0105ce pogrzebu, bada\u0144 histopatologicznych itp., jednak o wszystko sama musia\u0142am si\u0119 dopyta\u0107. Pozostali lekarze byli raczej oboj\u0119tni.Nast\u0119pnego dnia podano mi do szyjki macicy lek o nazwie cytotec (polecaj\u0105c uprzednio napisa\u0107 o\u015bwiadczenie, \u017ce w zwi\u0105zku z obumarciem ci\u0105\u017cy ja prosz\u0119 o jej rozwi\u0105zanie), poinformowano, \u017ce por\u00f3d powinien trwa\u0107 6 godzin i polecono wr\u00f3ci\u0107 na sal\u0119. Tam w\u015br\u00f3d pozosta\u0142ych pacjentki i odwiedzaj\u0105cych je i \u017cartuj\u0105cych ludzi le\u017ca\u0142am z nasilaj\u0105cymi si\u0119 skurczami. Po 6 godzinach zbadano mnie i podano Pyralgin, z powodu silnego b\u00f3lu. Kilkakrotnie prosi\u0142am o przeniesienie w jakie\u015b odosobnione miejsce, jednak powtarzano mi, \u017ce nie ma takiej mo\u017cliwo\u015bci ze wzgl\u0119du na brak miejsc. Dopiero ok. godz. 19.00 po\u0142o\u017cna wyprosi\u0142a m\u0119\u017cczyzn odwiedzaj\u0105cych pacjentki z sali. Poniewa\u017c por\u00f3d by\u0142 bardzo bolesny, pozosta\u0142e pacjentki postanowi\u0142y wyj\u015b\u0107 do \u015bwietlicy. Dzi\u0119ki temu ostatni\u0105 godzin\u0119 porodu sp\u0119dzi\u0142am tylko z m\u0119\u017cem i zagl\u0105daj\u0105ca od czasu do czasu po\u0142o\u017cn\u0105. Po urodzeniu si\u0119 dziecka zabrano mnie do gabinetu zabiegowego na zabieg wy\u0142y\u017ceczkowania jamy macicy.", "created_at": "2020-07-30 19:39:51.770997", "updated_at": "2020-07-30 19:39:51.770997", "tag_id": 4804, "post_id": 53075, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9849}, {"id": 21468, "text": "", "quote": "Niby dobrze si\u0119 trzyma\u0142am, nie p\u0142aka\u0142am zbyt du\u017co, nie histeryzowa\u0142am, nie denerwowa\u0142am na widok kobiet w ci\u0105\u017cy czy niemowl\u0105t. Czu\u0142am tylko tak\u0105 ogromna pustk\u0119 i ogromne zm\u0119czenie. I samotno\u015b\u0107, nawet mimo \u015bwiadomo\u015bci, \u017ce bliscy s\u0105 obok.", "created_at": "2020-07-30 19:41:01.014602", "updated_at": "2020-07-30 19:41:01.014602", "tag_id": 1093, "post_id": 53075, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9849}, {"id": 21469, "text": "", "quote": "Przera\u017ca\u0142a mnie wizja powrotu do pracy, m\u0119czy\u0142y spotkania z lud\u017ami. Nie mog\u0142am spa\u0107 przez kilka dni z rz\u0119du, a potem spa\u0142am po kilkana\u015bcie godzin na dob\u0119, tak samo z jedzeniem: albo nic, albo wi\u0119cej ni\u017c zwykle.Dziwne wydawa\u0142o mi si\u0119, \u017ce \u015bwiat nadal istnieje, nie zatrzyma\u0142 si\u0119, s\u0142o\u0144ce wschodzi\u0142o co rano, \u017cycie toczy\u0142o dalej pe\u0142ne rado\u015bci. Tylko ja gdzie\u015b obok. Dobrze mi by\u0142o gdy wyjechali\u015bmy na rodzinne wakacje, las, jezioro, potem g\u00f3ry. Spok\u00f3j. Nic nie musia\u0142am. Gdyby tylko mo\u017cna by\u0142o nie wraca\u0107, tylko zaszy\u0107 si\u0119 gdzie\u015b ju\u017c na zawsze. Powr\u00f3t do \u015bwiata, do pracy mnie przera\u017ca\u0142. I wszystko wydawa\u0142o si\u0119 takie bezsensowne. Czu\u0142am si\u0119 taka rozdwojona: na zewn\u0105trz funkcjonuj\u0105ca normalnie, potrafi\u0105ca \u017cartowa\u0107 czy wyg\u0142upia\u0107 si\u0119 z dzie\u0107mi, a w \u015brodku - ogromna t\u0119sknota. Potem pojawi\u0142a si\u0119 z\u0142o\u015b\u0107. Taka na wszystko i na wszystkich. Cokolwiek by si\u0119 dzia\u0142o, czy kto\u015b co\u015b m\u00f3wi\u0142, czy milcza\u0142 \u2013 jednakowo mnie to irytowa\u0142o.", "created_at": "2020-07-30 19:42:36.565533", "updated_at": "2020-07-30 19:42:36.565533", "tag_id": 6196, "post_id": 53075, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9849}, {"id": 21493, "text": "", "quote": "Wszystko zacz\u0119\u0142o si\u0119 w lutym 2013 roku, mia\u0142am w\u00f3wczas nieca\u0142e 25 lat. Przez kilka dni czu\u0142am nieustanne mrowienie w prawej r\u0119ce. Zapisa\u0142am si\u0119 nawet do neurologa, ale termin oczekiwania by\u0142 d\u0142ugi (ponad miesi\u0105c), a objawy ust\u0105pi\u0142y tak szybko, \u017ce zrezygnowa\u0142am z", "created_at": "2020-07-30 20:25:54.187327", "updated_at": "2020-07-30 20:27:08.982282", "tag_id": 4802, "post_id": 54312, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10046}, {"id": 21495, "text": "", "quote": "zar\u00f3wno zabory jak", "created_at": "2020-07-30 21:37:26.263790", "updated_at": "2020-07-30 21:37:26.263790", "tag_id": 5627, "post_id": 60025, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10770}, {"id": 21496, "text": "", "quote": "sowieck\u0105 okupacj\u0119.", "created_at": "2020-07-30 21:37:46.776454", "updated_at": "2020-07-30 21:37:46.776454", "tag_id": 5614, "post_id": 60025, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10770}, {"id": 16506, "text": "", "quote": "t's just that a clash of values", "created_at": "2019-09-16 14:38:48.367711", "updated_at": "2020-08-01 13:07:49.573515", "tag_id": 3911, "post_id": 57899, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9369}, {"id": 21497, "text": "", "quote": null, "created_at": "2020-08-02 14:27:55.072941", "updated_at": "2020-08-02 14:29:18.160694", "tag_id": 3546, "post_id": 55781, "creator_id": 5, "type": "AnnotatorStore::ImageAnnotation", "topic_id": 10246}, {"id": 19780, "text": "", "quote": "Najgorsze jest to, \u017ce trudno o wyrozumia\u0142o\u015b\u0107 w\u015br\u00f3d ludzi. Jak komu\u015b urwie nog\u0119 to wida\u0107 go\u0142ym okiem, ale u mnie nie wida\u0107 , \u017ce \u017cyj\u0119 z takim powa\u017cnym deficytem. Czasami chcia\u0142abym wi\u0119cej zrozumienia, bo szybciej si\u0119 m\u0119cz\u0119, bo jestem wra\u017cliwsza. Trudno mi z tym brakiem zrozumienia w\u015br\u00f3d ludzi.", "created_at": "2020-06-15 10:40:12.955589", "updated_at": "2020-08-02 19:05:45.095297", "tag_id": 5434, "post_id": 57181, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10419}, {"id": 19809, "text": "", "quote": "Od dziecka chorowa\u0142am na astm\u0119. W wieku 10 lat mia\u0142am pierwsz\u0105 \u015bmier\u0107 kliniczn\u0105, a w wieku 12 dosta\u0142am zapalenia p\u0142uc i si\u0119 udusi\u0142am. By\u0142am sze\u015b\u0107 tygodni nieprzytomna, sparali\u017cowana. Nast\u0105pi\u0142a \u015bmier\u0107 m\u00f3zgu", "created_at": "2020-06-15 21:12:14.740161", "updated_at": "2020-08-02 19:20:13.224930", "tag_id": 4348, "post_id": 57181, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10419}, {"id": 21506, "text": "", "quote": "rasowej", "created_at": "2020-08-04 11:13:32.202815", "updated_at": "2020-08-04 11:13:32.202815", "tag_id": 6201, "post_id": 58798, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 21466, "text": "", "quote": "Przez pierwsze tygodnie po \u015bmierci synka nie by\u0142o we mnie \u017cadnych uczu\u0107 opr\u00f3cz wszechogarniaj\u0105cego smutku.", "created_at": "2020-07-30 19:40:11.110603", "updated_at": "2020-08-26 08:42:48.143120", "tag_id": 5590, "post_id": 53075, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9849}, {"id": 21507, "text": "", "quote": "My\u015bl\u0119, \u017ce r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 kulturowa jest g\u0142\u00f3wnym tematem,", "created_at": "2020-08-04 11:13:58.847705", "updated_at": "2020-09-03 15:44:13.709049", "tag_id": 732, "post_id": 58809, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 16840, "text": "", "quote": "in the current climate of pervasive economic, social and epistemic injustice churches (institutionalized religions) do not do much to restore the trust in the universal moral values of love, compassion and so on.", "created_at": "2019-10-02 12:24:37.076505", "updated_at": "2020-11-01 14:45:45.885734", "tag_id": 4254, "post_id": 56057, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10030}, {"id": 21395, "text": "", "quote": "co-working in the public and private sector: \nI am a longtime supporter of the concep", "created_at": "2020-07-29 13:50:33.212168", "updated_at": "2020-07-29 13:50:33.212168", "tag_id": 6090, "post_id": 80658, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21396, "text": "", "quote": "co-working in the public and private sector: \nI am a longtime supporter of the concept", "created_at": "2020-07-29 13:50:38.614750", "updated_at": "2020-07-29 13:50:38.614750", "tag_id": 2287, "post_id": 80658, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21454, "text": "", "quote": "zaradnej klasy \u015bredniej, kt\u00f3r\u0105 tak si\u0119 chwali\u0142o od lat w Polsce, jest ciekawym elementem og\u00f3lnego spo\u0142ecznego krajobrazu", "created_at": "2020-07-30 19:32:45.825147", "updated_at": "2020-07-30 19:32:45.825147", "tag_id": 3875, "post_id": 54751, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10049}, {"id": 21470, "text": "", "quote": "Ca\u0142y czas mia\u0142am potrzeb\u0119 opowiadania ludziom o naszym synku, \u017ceby pami\u0119tali, \u017ce by\u0142. Cho\u0107 do\u015bwiadcza\u0142am ca\u0142ego spektrum ich reakcji: od zrozumienia i wsparcia, przez g\u0142upawe komentarze i uwagi, po zupe\u0142ne milczenie i udawanie, \u017ce nic si\u0119 nie sta\u0142o. I trudno wyra\u017ca\u0107 \u017ca\u0142ob\u0119 po dziecku, kt\u00f3rego nikt nie widzia\u0142 i po kt\u00f3rym nic nie zosta\u0142o z wyj\u0105tkiem aktu urodzenia. Nie mamy nawet grobu. Pr\u00f3bowa\u0142am wynajdywa\u0107 r\u00f3\u017cne strategie przetrwana: szuka\u0142am zdj\u0119\u0107 dzieci w podobnym wieku, wierszy, na r\u0119ce nosz\u0119 czarna bransoletk\u0119, zacz\u0119\u0142am pisa\u0107 na forum www.poronienie.pl, spotyka\u0142am si\u0119 z psychologiem w Poradni Zdrowia Psychicznego. Z powodu prze\u017cy\u0107 szpitalnych przechorowa\u0142am PTSD.", "created_at": "2020-07-30 19:43:42.924094", "updated_at": "2020-07-30 19:43:42.924094", "tag_id": 4128, "post_id": 53075, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9849}, {"id": 21501, "text": "", "quote": "w Polsce", "created_at": "2020-08-04 11:11:25.318477", "updated_at": "2020-08-04 11:11:25.318477", "tag_id": 5841, "post_id": 58798, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 21502, "text": "", "quote": "religijnej", "created_at": "2020-08-04 11:11:38.615094", "updated_at": "2020-08-04 11:11:38.615094", "tag_id": 1432, "post_id": 58798, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 27429, "text": "", "quote": "The ethics of substantial freedom. This includes citizens\u2019 inalienable rights of ownership, control, access and possession of information about themselves and their communities.", "created_at": "2020-12-09 23:57:50.002117", "updated_at": "2020-12-09 23:57:50.002117", "tag_id": 4282, "post_id": 66974, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12117}, {"id": 20392, "text": "", "quote": "R\u00e1da bych se s V\u00e1mi pod\u011blila o p\u0159\u00edb\u011bh vztahuj\u00edc\u00ed se k l\u00e9ka\u0159sk\u00e9 p\u00e9\u010di v \u010cesk\u00e9 republice. U\u017e odmala jsme cel\u00e1 rodina chodila k zuba\u0159i do Jilemnice, i kdy\u017e jsme to m\u011bli v\u017edycky z ruky (nejd\u0159\u00edv jsme doj\u00ed\u017ed\u011bli z Hostinn\u00e9ho, cca 3roky z Horn\u00edho Mar\u0161ova, pak z Trutnova a j\u00e1 na vysok\u00fd z Prahy). Holt to byl dobr\u00fd zuba\u0159 a jeho slu\u017eby byly hrazen\u00fd st\u00e1tem. Pak ale n\u00e1\u0161 zuba\u0159 ode\u0161el do p\u0159ed\u010dasn\u00e9ho d\u016fchodu. A za\u010dalo nekone\u010dn\u00e9 kole\u010dko v\u00fdm\u011bny zuba\u0159\u016f a j\u00e1 si za\u010dala p\u0159ipadat jak pokusn\u00fd kr\u00e1l\u00edk pro studenty medic\u00edny. Jednou jsem i \"l\u00e9ka\u0159i\" musela z leh\u00e1tka odej\u00edt, proto\u017ee jaksi nev\u011bd\u011bl, zda zub, co mi m\u00e1 vrtat je zub hore nebo dole. Ok, v\u0161ichni ob\u010das nev\u00edme, ale zrovna v t\u00e9to chv\u00edli si to zuba\u0159 m\u011bl nechat pro sebe. Vyvolal ve mn\u011b ned\u016fv\u011bru a j\u00e1 u\u017e k n\u011bmu necht\u011bla j\u00edt. Tak jsem vyfasovala novou zuba\u0159ku, hrozn\u011b milou ukrajinku, kter\u00e1 byla samej \u00fasm\u011bv a hezk\u00e1 slova, jak m\u00e1m kr\u00e1sn\u00e9 zoubky. Co\u017e se mi nezd\u00e1lo, jeden zub m\u011b u\u017e del\u0161\u00ed dobu pobol\u00edval, a tak jsem si za\u0161la k soukrom\u00e9mu zuba\u0159i do Jihlavy, kde jsem tehdy bydlela.", "created_at": "2020-07-10 11:50:58.717956", "updated_at": "2020-12-09 23:58:30.839251", "tag_id": 4948, "post_id": 64946, "creator_id": 4779, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11684}, {"id": 27434, "text": "", "quote": "If we wish to ensure rule of law in Europe, we need a principle of balance of investment when it comes to AI and other networked digital technologies.\nThis means that for every investment of public resources into promotion, education, research, development, or monetisation of these new technologies - we need to ensure equal injection of  resources towards providing the means for the individual citizen to gain ownership, control, access and possession of information about themselves and their communities.", "created_at": "2020-12-09 23:59:39.515955", "updated_at": "2020-12-09 23:59:39.515955", "tag_id": 4372, "post_id": 66974, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12117}, {"id": 21455, "text": "", "quote": "w jego zrozumieniu ukrywa si\u0119 cz\u0119\u015b\u0107 odpowiedzi na pytanie - dlaczego Polacy zag\u0142osowali na PiS w ostatnich wyborach i wci\u0105\u017c ich popieraj\u0105.", "created_at": "2020-07-30 19:33:52.432535", "updated_at": "2020-07-30 19:33:52.432535", "tag_id": 5848, "post_id": 54751, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10049}, {"id": 21457, "text": "", "quote": "B\u0119dziesz jeszcze kiedykolwiek pr\u00f3bowa\u0142a wr\u00f3ci\u0107 na w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107?", "created_at": "2020-07-30 19:34:21.304414", "updated_at": "2020-07-30 19:34:21.304414", "tag_id": 6194, "post_id": 55312, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10049}, {"id": 21459, "text": "", "quote": "Nie \u017ca\u0142uj\u0119 decyzji o za\u0142o\u017ceniu w\u0142asnej firmy, ale po ponad roku pracy jedynie we w\u0142asnej firmie musia\u0142am wr\u00f3ci\u0107 na etat, bo okaza\u0142o si\u0119, \u017ce sama dzia\u0142alno\u015b\u0107 nie daje mi upragnionej stabilizacji zatrudnienia oraz finansowej.", "created_at": "2020-07-30 19:35:12.014583", "updated_at": "2020-07-30 19:35:12.014583", "tag_id": 6195, "post_id": 54338, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10049}, {"id": 21460, "text": "", "quote": "o\u0142\u0105czam si\u0119 do pytania Pauliny, czy pozostaniesz na etacie", "created_at": "2020-07-30 19:35:36.057901", "updated_at": "2020-07-30 19:35:36.057901", "tag_id": 6195, "post_id": 55343, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10049}, {"id": 21471, "text": "", "quote": "Od innych matek po stracie i psychologa s\u0142ysza\u0142am, \u017ce to naturalne co czuj\u0119, \u017ce z czasem b\u00f3l ucichnie, cho\u0107 t\u0119sknota pozostanie, \u017ce to co robi\u0119 jest typowe dla etapu \u017ca\u0142oby, w kt\u00f3rym jestem. To bardzo pomaga\u0142o. Cho\u0107 najwi\u0119kszym wsparciem by\u0142 m\u00f3j m\u0105\u017c, kt\u00f3ry, mimo, \u017ce nie zawsze rozumia\u0142, co si\u0119 ze mn\u0105 dzieje, by\u0142 obok. Potem pomy\u015bla\u0142am, \u017ce mo\u017ce mog\u0142abym jako\u015b odwdzi\u0119czy\u0107 si\u0119 i zaanga\u017cowa\u0142am si\u0119 spo\u0142ecznie w prac\u0119 Stowarzyszenia Rodzic\u00f3w po Poronieniu, \u017ceby jako\u015b pom\u00f3c innym kobietom, kt\u00f3re dopiero znajda si\u0119 w sytuacji \u015bmierci dziecka. Zacz\u0119\u0142am szkoli\u0107 lekarzy i po\u0142o\u017cnych w zakresie wsparcia kobiet trac\u0105cych dzieci. Pracuj\u0119 tak\u017ce spo\u0142ecznie w Hospicjum Perinatalnym (istniej\u0105 w Polsce w ka\u017cdym wojew\u00f3dztwie, wszystkie prowadzone przez organizacje pozarz\u0105dowe, cho\u0107 niekt\u00f3re finansowane ze \u015brodk\u00f3w NFZ). Przygotowujemy rodzic\u00f3w do narodzin \u015bmiertelnie chorego dziecka.", "created_at": "2020-07-30 19:44:22.549095", "updated_at": "2020-07-30 19:44:22.549095", "tag_id": 1567, "post_id": 53075, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9849}, {"id": 21515, "text": "", "quote": "zacz\u0119\u0142y mi przeszkadza\u0107 po pierwszych wyjazdach za granic\u0119.", "created_at": "2020-08-04 11:16:34.106401", "updated_at": "2020-08-04 11:16:34.106401", "tag_id": 5522, "post_id": 58957, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 21517, "text": "", "quote": "Jeste\u015bmy 40-milionowym krajem, w kt\u00f3rych wi\u0119kszo\u015b\u0107, mia\u017cd\u017c\u0105ca, jest bia\u0142a i katolicka.", "created_at": "2020-08-04 11:17:01.556270", "updated_at": "2020-08-04 11:17:01.556270", "tag_id": 6109, "post_id": 58957, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 21518, "text": "", "quote": "Nawet polskie mniejszo\u015bci kulturowe i etniczne s\u0105 tak s\u0142abo widoczne dla wi\u0119kszo\u015bci z nas, \u017ce rzadko przypominasz sobie o ich istnieniu.", "created_at": "2020-08-04 11:17:21.933325", "updated_at": "2020-08-04 11:17:21.933325", "tag_id": 6046, "post_id": 58957, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 21519, "text": "", "quote": "Jest mi sie \u0142atwiej uto\u017csamia\u0107 z miejscami, kt\u00f3re s\u0105 zr\u00f3\u017cnicowane,", "created_at": "2020-08-04 11:17:48.045043", "updated_at": "2020-08-04 11:17:48.045043", "tag_id": 732, "post_id": 58957, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 21520, "text": "", "quote": "Jest mi sie \u0142atwiej uto\u017csamia\u0107", "created_at": "2020-08-04 11:17:55.511015", "updated_at": "2020-08-04 11:17:55.511015", "tag_id": 5402, "post_id": 58957, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 21548, "text": "", "quote": "M\u00f3j wrodzony feminizm i rosn\u0105ca niezgoda na seksualn\u0105 rzeczywisto\u015b\u0107 doprowadzi\u0142y mnie do Grupy Edukator\u00f3w Seksualnych Ponton przy Federacji na Rzecz Kobiet i Planowania Rodziny, w kt\u00f3rej jako wolontariuszka dzia\u0142am od 13 lat.", "created_at": "2020-08-04 11:34:10.541455", "updated_at": "2020-08-04 11:34:10.541455", "tag_id": 1207, "post_id": 53165, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9857}, {"id": 21551, "text": "", "quote": "To, co zmieni\u0142o si\u0119 w ostatnich latach, to \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce nasz dobrostan zale\u017cy tak\u017ce od mo\u017cliwo\u015bci podejmowania autonomicznych decyzji w dziedzinie seksualno\u015bci (du\u017ce zas\u0142ugi ma na tym polu Grupa Ponton) i potrzeba stworzy\u0107 do tego odpowiednie warunki.", "created_at": "2020-08-04 11:35:24.660535", "updated_at": "2020-08-04 11:35:24.660535", "tag_id": 6207, "post_id": 53165, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9857}, {"id": 21553, "text": "", "quote": "\u017beby nast\u0105pi\u0142a zmiana na poziomie prawa, musimy g\u0142osowa\u0107 na polityk\u00f3w i polityczki, kt\u00f3rzy potrafi\u0105 o tym rozmawia\u0107 w spos\u00f3b otwarty.", "created_at": "2020-08-04 11:35:49.804873", "updated_at": "2020-08-04 11:35:49.804873", "tag_id": 5440, "post_id": 53165, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9857}, {"id": 21560, "text": "", "quote": "Dzia\u0142a\u0142am w organizacji Astra Youth zrzeszaj\u0105cej aktywistki i aktywist\u00f3w z kraj\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 troch\u0119 pozostawione na uboczu przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 mi\u0119dzynarodow\u0105, bo cho\u0107 (niekt\u00f3re) nale\u017c\u0105 do UE i sytuacja ekonomiczna nie jest najgorsza, s\u0105 daleko za Europ\u0105 Zachodni\u0105,", "created_at": "2020-08-04 11:38:40.108699", "updated_at": "2020-08-04 11:38:40.108699", "tag_id": 5845, "post_id": 53431, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9857}, {"id": 21561, "text": "", "quote": "e\u015bli chodzi o edukacj\u0119 seksualn\u0105", "created_at": "2020-08-04 11:38:51.158857", "updated_at": "2020-08-04 11:38:51.158857", "tag_id": 1522, "post_id": 53431, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9857}, {"id": 21562, "text": "", "quote": "us\u0142ugi medyczne zwi\u0105zane ze zdrowiem seksualnym (np. dost\u0119p do test\u00f3w na infekcje przenoszone drog\u0105 p\u0142ciow\u0105, prawa os\u00f3b nieletnich do otrzymania antykoncepcji bez wiedzy rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w).", "created_at": "2020-08-04 11:39:51.267719", "updated_at": "2020-08-04 11:39:51.267719", "tag_id": 6209, "post_id": 53431, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9857}, {"id": 21510, "text": "", "quote": "Nie czuj\u0105 si\u0119 bezpiecznie, poniewa\u017c s\u0105 inne i mog\u0105 zosta\u0107 zaatakowane lub prze\u015bladowane.", "created_at": "2020-08-04 11:14:32.033606", "updated_at": "2020-09-03 13:15:52.601361", "tag_id": 828, "post_id": 58809, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 21503, "text": "", "quote": "kulturowej", "created_at": "2020-08-04 11:11:49.521889", "updated_at": "2020-09-03 15:44:13.714962", "tag_id": 732, "post_id": 58798, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 21549, "text": "", "quote": "M\u00f3j wrodzony feminizm", "created_at": "2020-08-04 11:34:20.466557", "updated_at": "2020-10-23 14:46:16.729659", "tag_id": 4512, "post_id": 53165, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9857}, {"id": 21550, "text": "", "quote": "Moim celem sta\u0142y si\u0119: bezpo\u015brednia pomoc m\u0142odym ludziom, promowanie za\u0142o\u017ce\u0144 nowoczesnej edukacji seksualnej i zmiana prawa zar\u00f3wno szkolnego, jak i medycznego tak, by dost\u0119p do bezp\u0142atnej antykoncepcji i innych us\u0142ug zwi\u0105zanych ze zdrowiem seksualnym by\u0142 mo\u017cliwy dla wszystkich. \u017baden rz\u0105d po 1989 roku nie wywi\u0105za\u0142 si\u0119 z mi\u0119dzynarodowych i narodowych zobowi\u0105za\u0144 - rzetelnej edukacji seksualnej ani refundowanej antykoncepcji nadal w Polsce nie ma.", "created_at": "2020-08-04 11:34:52.404621", "updated_at": "2020-11-27 10:24:44.125769", "tag_id": 3702, "post_id": 53165, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9857}, {"id": 21456, "text": "", "quote": "W pewnym sensie widz\u0119 tutaj obecny rz\u0105d jako si\u0142\u0119, kt\u00f3ra przysz\u0142a takie rozczarowane r\u00f3\u017cnymi obietnicami osoby uratowa\u0107.", "created_at": "2020-07-30 19:34:02.763839", "updated_at": "2020-07-30 19:34:02.763839", "tag_id": 5651, "post_id": 54751, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10049}, {"id": 21472, "text": "", "quote": "O ile trafi\u0105 do nas. Bo od lekarzy najcz\u0119\u015bciej s\u0142ysz\u0105, \u017ce maj\u0105 prawo usun\u0105\u0107 ci\u0105\u017c\u0119 ze wzgl\u0119du na wad\u0119 dziecka, ale \u017cadnej informacji o tym co, je\u015bli b\u0119d\u0105 chcieli czeka\u0107 na samoistn\u0105 \u015bmier\u0107 dziecka. Rozmawiam z nimi o tym jak przygotowa\u0107 si\u0119 na narodziny i \u015bmier\u0107 dziecka, \u017ce dziecko mog\u0105 przytuli\u0107, ubra\u0107 w male\u0144ki ro\u017cek od Fundacji T\u0119czowy Kocyk, \u017ce nie musza si\u0119 godzi\u0107 na reanimowanie dziecka, je\u015bli mia\u0142oby to przysparza\u0107 mu dodatkowego cierpienia i przed\u0142u\u017ca\u0107 umieranie, \u017ce mog\u0105 by\u0107 razem do ko\u0144ca, \u017ce dziecko b\u0119dzie pod dobr\u0105 opiek\u0105 specjalist\u00f3w i dbam o ty, \u017ceby lekarze przestrzegali standard\u00f3w opieki paliatywnej. Pracuj\u0119 te\u017c z rodzicami, kt\u00f3rzy zdecydowali si\u0119 na terminacj\u0105 ci\u0105\u017cy. I ze wszystkimi rodzicami w \u017ca\u0142obie. Dziel\u0119 si\u0119 tym, czego do\u015bwiadczy\u0142am sama i wiedz\u0105 o tym jak mo\u017ce by\u0107 inaczej, pi\u0119kniej. \u017be mi\u0142o\u015b\u0107 rodzic\u00f3w i dziecka jest tak wielka, \u017ce nawet \u015bmier\u0107 jej nie zatrzyma.", "created_at": "2020-07-30 19:45:05.513811", "updated_at": "2020-07-30 19:45:05.513811", "tag_id": 465, "post_id": 53075, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9849}, {"id": 21504, "text": "", "quote": "Dla wielu os\u00f3b to jeden z powod\u00f3w wyjazdu", "created_at": "2020-08-04 11:12:20.267020", "updated_at": "2020-08-04 11:12:20.267020", "tag_id": 5522, "post_id": 58798, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 21505, "text": "", "quote": "dla niekt\u00f3rych \u017ar\u00f3d\u0142o sensu to\u017csamosci.", "created_at": "2020-08-04 11:12:28.787573", "updated_at": "2020-08-04 11:12:28.787573", "tag_id": 5822, "post_id": 58798, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 21511, "text": "", "quote": "poniewa\u017c s\u0105 inne", "created_at": "2020-08-04 11:15:16.121240", "updated_at": "2020-08-04 11:15:16.121240", "tag_id": 5956, "post_id": 58809, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 21512, "text": "", "quote": "mog\u0105 zosta\u0107 zaatakowane lub prze\u015bladowane.", "created_at": "2020-08-04 11:15:27.143600", "updated_at": "2020-08-04 11:15:27.143600", "tag_id": 729, "post_id": 58809, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 21546, "text": "", "quote": "Posz\u0142am na pierwsze zaj\u0119cia z wychowania do \u017cycia w rodzinie i od razu z nich zrezygnowa\u0142am, bo prowadzi\u0142a je studentka teologii.", "created_at": "2020-08-04 11:27:50.953987", "updated_at": "2020-08-04 11:27:50.953987", "tag_id": 5843, "post_id": 53165, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9857}, {"id": 21554, "text": "", "quote": "musimy g\u0142osowa\u0107 na polityk\u00f3w i polityczki, kt\u00f3rzy potrafi\u0105 o tym rozmawia\u0107 w spos\u00f3b otwarty.", "created_at": "2020-08-04 11:36:21.785184", "updated_at": "2020-08-04 11:36:21.785184", "tag_id": 6208, "post_id": 53165, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9857}, {"id": 21557, "text": "", "quote": "Moim celem sta\u0142y si\u0119: bezpo\u015brednia pomoc m\u0142odym ludziom, promowanie za\u0142o\u017ce\u0144 nowoczesnej edukacji seksualnej i zmiana prawa zar\u00f3wno szkolnego, jak i medycznego tak, by dost\u0119p do bezp\u0142atnej antykoncepcji i innych us\u0142ug zwi\u0105zanych ze zdrowiem seksualnym by\u0142 mo\u017cliwy dla wszystkich. \u017baden rz\u0105d po 1989 roku nie wywi\u0105za\u0142 si\u0119 z mi\u0119dzynarodowych i narodowych zobowi\u0105za\u0144", "created_at": "2020-08-04 11:37:30.995602", "updated_at": "2020-08-04 11:37:30.995602", "tag_id": 5617, "post_id": 53165, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9857}, {"id": 21559, "text": "", "quote": "Sytuacja kraj\u00f3w Europy Wschodniej jest podobna", "created_at": "2020-08-04 11:38:23.079451", "updated_at": "2020-08-04 11:38:23.079451", "tag_id": 6061, "post_id": 53431, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9857}, {"id": 21563, "text": "", "quote": "Polska jest za to wyj\u0105tkiem, je\u015bli chodzi o bardzo restrykcyjne prawo aborcyjne. Nielegalna aborcja przy braku edukacji seksualnej w szko\u0142ach i darmowej antykoncepcji to bastion fundamentalizmu.", "created_at": "2020-08-04 11:40:08.203354", "updated_at": "2020-08-04 11:40:08.203354", "tag_id": 1947, "post_id": 53431, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9857}, {"id": 27430, "text": "", "quote": "The ethics of substantial freedom. This includes citizens\u2019 inalienable rights of ownership, control, access and possession of information about themselves and their communities.", "created_at": "2020-12-09 23:57:50.003205", "updated_at": "2020-12-09 23:57:50.003205", "tag_id": 3814, "post_id": 66974, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12117}, {"id": 27433, "text": "", "quote": "We need new general principles of justice as a foundation for all policymaking in an age of networked technologies.\n1) The ethics of substantial freedom. This includes citizens\u2019 inalienable rights of ownership, control, access and possession of information about themselves and their communities.2) The Capability Approach as defined by Amartya Sen. 3) Data is not a commodity. In the digital society it is the equivalent of the air we breathe.4) Optimisation is not neutral. The choice to optimise at all has to be assessed based on its potential impact on the substantial freedoms of the individual.5) \u201cThe individual\u201d, \u201cthe citizen\u201d and the \u201cHuman\u201d are understood to mean individual members of the species Homo Sapiens.", "created_at": "2020-12-09 23:58:03.860990", "updated_at": "2020-12-09 23:58:03.860990", "tag_id": 4434, "post_id": 66974, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12117}, {"id": 7473, "text": null, "quote": "The next cornerstone came in August 2011 when I was fortunate enough to be part of the Greek delegation for the\u00a0first Nyeleni Forum on European Food Sovereignty. That was it for me. I decided to stay. And help. With all my strength. Since then, I dedicated myself and all my resources to bringing about change -and what a ride it\u2019s been! I can honestly say that I have never before worked as hard and with such persistence -even when I was working for a paycheck! Of course that meant many sacrifices on my part and a complete change of lifestyle as I immersed myself in the gift economy and found out how it is to have your needs met without money being the first resort.\nSince then I got involved with and instigated the creation of various groups, collectives, anti-privatisation initiatives etc. In October 2011 I co-organised the first Greek meeting on Food Sovereignty. In 2014 I organised the Permaculture Caravan -roaming the country for six weeks with Permaculturist Peter Cow spreading the ideas of autonomy and self sustainability and creating a new hype for Permaculture around the country. I joined \u2018Neighbourhoods In Action\u2019 -a group of eco-activists that managed to get elected in local government council of Thessaloniki -and played an important role in our municipality signing the\u00a0Milan Urban Food Policy Pact\u00a0for the creation of Food Policy Councils. I am currently trying to put our municipality in the\u00a0European Network for Cities for Agroecology, and I am the focal point for Greece -ie contact person, for the\u00a0European Food Sovereignty Movement\u00a0and\u00a0URGENCI -the Community Supported Agriculture Movement.\nI am interested in creating a new agricultural production model, focusing on agroecology and self-sufficiency and I believe we need to pursue the transition to a new way of thinking and living. We live in a time of confluence where the old and the new are still co-existing and that creates a very challenging atmosphere, so people need support, tools and skills to make it through.\nWe need to get involved with things like Community Supported Agriculture (CSA); sharing risks, responsibilities and rewards between growers and eaters of food, creating a new concept of human relationships, and new kinds of communities. Out of the ten million inhabitants of Greece almost half live in the area around Athens and one in Thessaloniki. There are whole regions -especially in the mountainous parts of the country, filled with ghost towns. The cities are dying due to the continuous austerity packs that suffocate entrepreneurship and chances of finding work. We need to revive rural areas by promoting small-scale agriculture, empowering farmers and inspiring rural lifestyle, by combining traditions and technology, and promote an economy based on social solidarity and alternative currencies. \u00a0\nThis is also, in its heart, a political issue: we need to emancipate ourselves as political beings, as citizens and as consumers and we need to create a new way for governing and caring for our societies and be responsible custodians of the abundance of nature for ourselves and all other species and for the generations to come. \u00a0\u00a0\n*For my take on the crisis as a \u201cvirtual crisis\u201d and what it means for our food, please watch my\u00a0short speech\u00a0during\u00a0Solikon Berlin\u00a0(The Solidarity Economy European Congress 2015) last year.", "created_at": "2017-01-06 14:05:27", "updated_at": "2017-01-06 14:07:14", "tag_id": 859, "post_id": 559, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 526}, {"id": 21458, "text": "", "quote": "Napisa\u0142a\u015b, \u017ce wr\u00f3ci\u0142a\u015b na etat", "created_at": "2020-07-30 19:34:55.658554", "updated_at": "2020-07-30 19:34:55.658554", "tag_id": 6195, "post_id": 55312, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10049}, {"id": 21461, "text": "", "quote": "b\u0119dziesz kiedy\u015b jeszcze raz chcia\u0142a prowadzi\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107?", "created_at": "2020-07-30 19:35:47.236467", "updated_at": "2020-07-30 19:35:47.236467", "tag_id": 6194, "post_id": 55343, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10049}, {"id": 21473, "text": "", "quote": "Bior\u0105c pod uwag\u0119, jak cz\u0119stym prze\u017cyciem dla kobiety jest poronienie (statystycznie zdarzaj\u0105 si\u0119 one zaskakuj\u0105co cz\u0119sto), musi by\u0107 w Polsce ogromna liczba os\u00f3b, kt\u00f3re w jaki\u015b spos\u00f3b s\u0105 przez ten problem dotkni\u0119te.", "created_at": "2020-07-30 19:46:02.895214", "updated_at": "2020-07-30 19:46:02.895214", "tag_id": 1346, "post_id": 53080, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9849}, {"id": 21500, "text": "", "quote": "Chcia\u0142am poruszy\u0107 temat braku r\u00f3\u017cnorodno\u015bci (kulturowej, rasowej, religijnej itd) w Polsce. R\u00f3\u017cnimy si\u0119 na tym punkcie od wielu innych kraj\u00f3w europejskich, oczywi\u015bcie, wp\u0142ywa to tak\u017ce na kszta\u0142t spo\u0142ecze\u0144stwa.", "created_at": "2020-08-04 11:10:38.158036", "updated_at": "2020-08-04 11:13:21.102407", "tag_id": 732, "post_id": 58798, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 21513, "text": "", "quote": "hej! bardzo mnie ten temat interesuje - brak r\u00f3\u017cnorodno\u015bci w Polsce, i marzenie o jak najwi\u0119kszym ujednoliceniu spo\u0142ecznym w tym kraju, zacz\u0119\u0142y mi przeszkadza\u0107 po pierwszych wyjazdach za granic\u0119.", "created_at": "2020-08-04 11:16:10.783758", "updated_at": "2020-08-04 11:16:10.783758", "tag_id": 6202, "post_id": 58957, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 21514, "text": "", "quote": "brak r\u00f3\u017cnorodno\u015bci w Polsce,", "created_at": "2020-08-04 11:16:22.149095", "updated_at": "2020-08-04 11:16:22.149095", "tag_id": 5841, "post_id": 58957, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 21555, "text": "", "quote": "Je\u015bli macie dzieci, warto sprawdza\u0107, kto jakie informacje im przekazuje i wymaga\u0107 od szk\u00f3\u0142 rzetelnych lekcji wychowania do \u017cycia w rodzinie.", "created_at": "2020-08-04 11:36:35.341132", "updated_at": "2020-08-04 11:36:35.341132", "tag_id": 1567, "post_id": 53165, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9857}, {"id": 21564, "text": "", "quote": "bastion fundamentalizmu.", "created_at": "2020-08-04 11:40:24.028871", "updated_at": "2020-08-04 11:40:24.028871", "tag_id": 5846, "post_id": 53431, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9857}, {"id": 21565, "text": "", "quote": "to bastion fundamentalizmu.", "created_at": "2020-08-04 11:40:36.020389", "updated_at": "2020-08-04 11:40:36.020389", "tag_id": 3529, "post_id": 53431, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9857}, {"id": 21570, "text": "", "quote": "zrozumia\u0142am, \u017ce bardziej skuteczn\u0105 drog\u0105 b\u0119dzie dzia\u0142alno\u015b\u0107 polityczna. Do\u0142\u0105czy\u0142am do partii, kt\u00f3ra chcia\u0142a zmieni\u0107 prawo w tym zakresie.", "created_at": "2020-08-04 11:42:19.616202", "updated_at": "2020-08-04 11:42:19.616202", "tag_id": 6210, "post_id": 53431, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9857}, {"id": 21581, "text": "", "quote": "Mam du\u017ce do\u015bwiadczenie ze s\u0142u\u017cb\u0105 zdrowia", "created_at": "2020-08-05 21:11:01.492073", "updated_at": "2020-08-05 21:11:01.492073", "tag_id": 4802, "post_id": 57940, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10544}, {"id": 21582, "text": "", "quote": "Nielegalna aborcja przy braku edukacji seksualnej w szko\u0142ach i darmowej antykoncepcji", "created_at": "2020-08-08 14:47:21.819461", "updated_at": "2020-08-08 14:47:21.819461", "tag_id": 1522, "post_id": 53431, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9857}, {"id": 21583, "text": "", "quote": "i rozs\u0105dkiem.", "created_at": "2020-08-08 14:59:44.251421", "updated_at": "2020-08-08 14:59:44.251421", "tag_id": 6147, "post_id": 60160, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10660}, {"id": 21584, "text": "", "quote": "Sam staram si\u0119 by\u0107 po prostu w zgodzie z w\u0142asnym sumieniem i rozs\u0105dkiem.", "created_at": "2020-08-08 15:02:54.413201", "updated_at": "2020-09-10 15:37:48.663514", "tag_id": 6913, "post_id": 60160, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10660}, {"id": 21547, "text": "", "quote": "Dla mojej mamy by\u0142o oczywiste, by dawa\u0107 mi wyb\u00f3r w sprawach \u015bwiatopogl\u0105dowych.", "created_at": "2020-08-04 11:28:09.133375", "updated_at": "2020-08-26 08:31:56.292397", "tag_id": 6913, "post_id": 53165, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9857}, {"id": 21566, "text": "", "quote": "Takie prawo ma na celu ograniczy\u0107 ludzk\u0105 wolno\u015b\u0107 do decydowania o sobie, \u0142amie te\u017c wszelkie mi\u0119dzynarodowe zalecenia.", "created_at": "2020-08-04 11:40:50.115689", "updated_at": "2020-08-26 08:31:56.297191", "tag_id": 6913, "post_id": 53431, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9857}, {"id": 16540, "text": "", "quote": "Very interesting, haven't thought about that. If you've been living in the new country for a short while, yes, but if you've been in Georgia for over 10 years and your now family is Georgian, can it possibly be the same? Does it take so long to feel at home again? Wow. I'll have to live and see it.", "created_at": "2019-09-18 10:40:28.798946", "updated_at": "2020-09-03 13:42:45.181610", "tag_id": 7352, "post_id": 58202, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9369}, {"id": 19350, "text": "", "quote": "Later on I also say that I hope this might just give us the impetus to more permanently transition to open source alternatives etc.", "created_at": "2020-05-27 14:50:04.513786", "updated_at": "2020-09-14 15:02:04.123879", "tag_id": 7394, "post_id": 76830, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13564}, {"id": 16533, "text": "", "quote": "there is a lot of hope in Nepa", "created_at": "2019-09-18 10:38:40.218833", "updated_at": "2020-09-14 15:02:04.133553", "tag_id": 7394, "post_id": 58199, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9369}, {"id": 16571, "text": "", "quote": "At first I resented it, felt powerless and frustrated, but as time passed by I felt I cannot just ignore it. I feel there is more hope and potential for change there, here the system became too strong. Also the change is more urgent there than here in western hemisphere but not for the reasons you might thin", "created_at": "2019-09-18 10:46:06.599234", "updated_at": "2020-09-14 15:02:04.142810", "tag_id": 7394, "post_id": 58781, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9369}, {"id": 21556, "text": "", "quote": "Moja pasja sta\u0142a si\u0119 moj\u0105 prac\u0105. Od 2017 roku pracuj\u0119 jako edukatorka seksualna w Londynie. Prowadz\u0119 zaj\u0119cia w szko\u0142ach, klubach m\u0142odzie\u017cowych, domach dziecka. W Wielkiej Brytanii nie zak\u0142ada si\u0119, \u017ce uczenie abstynencji mo\u017ce przynie\u015b\u0107 jak\u0105kolwiek korzy\u015b\u0107. M\u0142odzi ludzie w ka\u017cdym wieku mog\u0105 przyj\u015b\u0107 do kliniki zdrowia seksualnego i otrzyma\u0107 wsparcie, antykoncepcj\u0119, zbada\u0107 si\u0119.", "created_at": "2020-08-04 11:37:08.021700", "updated_at": "2020-10-23 13:35:57.792403", "tag_id": 4128, "post_id": 53165, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9857}, {"id": 21558, "text": "", "quote": "Moja pasja sta\u0142a si\u0119 moj\u0105 prac\u0105.", "created_at": "2020-08-04 11:37:53.798661", "updated_at": "2020-10-23 13:37:38.149369", "tag_id": 5748, "post_id": 53165, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9857}, {"id": 21462, "text": "", "quote": "Jestem mam\u0105 sze\u015bciorga dzieci, z kt\u00f3rych troje zmar\u0142o w trakcie ci\u0105\u017cy. Dwoje w 10 i jedno 21 tygodniu ci\u0105\u017cy. Pierwsze poronienie prze\u017cy\u0142am do\u015b\u0107 spokojnie, cho\u0107 marzyli\u015bmy o tr\u00f3jce dzieci. By\u0142o mi smutno i czu\u0142am si\u0119 bardzo s\u0142aba, ale po kilku tygodniach \u017cycia zaabsorbowanego przez starsze c\u00f3rki, zycie wr\u00f3ci\u0142o do normy. T\u0142umaczy\u0142am sobie, \u017ce mo\u017ce tak mia\u0142o by\u0107, bo mo\u017ce nasze dziecko w ten spos\u00f3b zosta\u0142o uratowane przed jakim\u015b ogromnym cierpieniem w przysz\u0142o\u015bci. I tylko, co jaki\u015b czas kt\u00f3ra\u015b ze starszych c\u00f3rek pyta\u0142a np. \u201eA pami\u0119tasz jak nasz dzidziu\u015b zachorowa\u0142 i umar\u0142?\u201d, a ja odpowiada\u0142am ze \u015bci\u015bni\u0119tym gard\u0142em.", "created_at": "2020-07-30 19:37:13.880786", "updated_at": "2020-07-30 19:37:13.880786", "tag_id": 1346, "post_id": 53075, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9849}, {"id": 21474, "text": "", "quote": "Bior\u0105c pod uwag\u0119, jak cz\u0119stym prze\u017cyciem dla kobiety jest poronienie", "created_at": "2020-07-30 19:46:16.574446", "updated_at": "2020-07-30 19:46:16.574446", "tag_id": 4241, "post_id": 53080, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9849}, {"id": 21516, "text": "", "quote": "W pewnym momencie to, co wydawa\u0142o mi si\u0119 normalne i codzienne, zacz\u0119\u0142o wygl\u0105da\u0107 dziwnie.", "created_at": "2020-08-04 11:16:47.530479", "updated_at": "2020-08-04 11:16:47.530479", "tag_id": 5621, "post_id": 58957, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 21568, "text": "", "quote": "Prowadz\u0119 zaj\u0119cia w szko\u0142ach, klubach m\u0142odzie\u017cowych, domach dziecka.", "created_at": "2020-08-04 11:41:32.488492", "updated_at": "2020-08-04 11:41:32.488492", "tag_id": 6090, "post_id": 53165, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9857}, {"id": 21571, "text": "", "quote": "Po 1989 roku pojawia\u0142y si\u0119 projekty ustaw liberalizuj\u0105cych prawo aborcyjne i wprowadzaj\u0105ce edukacj\u0119 seksualn\u0105, jednak ka\u017cdy rz\u0105d by\u0142 przeciwny.", "created_at": "2020-08-04 11:42:41.224732", "updated_at": "2020-08-04 11:42:41.224732", "tag_id": 5644, "post_id": 53431, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9857}, {"id": 21572, "text": "", "quote": "Hi Alberto, sorry for replying with a delay but I have been to India on my personal sex education mission.", "created_at": "2020-08-04 11:43:02.416922", "updated_at": "2020-08-04 11:43:02.416922", "tag_id": 1522, "post_id": 55220, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9857}, {"id": 7500, "text": null, "quote": "Over the last year or so, I did a lot of work designing and fabricating two, 40ft high cube containers which I have created all on site at the Castle. My aim was firstly to create a purpose built mobile event venue and an alternative workshop space. The design includes a large indoor/outdoor space between them, with a mobile roof covering and a neat modular floor system.\u00a0\u00a0 More work is needed however to bring them to the standard required for holding events, and with the added potential as developing it further as a demo concept home. This project has me excited, motivated and inspired. I see it as a real positive alternative to the mainstream approach of building another traditional home.\u00a0 I took the opportunity to create a new start in life, moving towards a positive creative lifestyle.\u00a0 Freedom is my top Value and this approach has given me that sense of freedom to move.\u00a0\u00a0 Also it gives me the ability, to build my own home for a lot cheaper than traditional building. I feel we all need to simplify our lives, to our basic needs and have time to enjoy the - true simple pleasures and treasures in life.", "created_at": "2017-03-13 15:18:55", "updated_at": "2020-08-17 15:19:36.180476", "tag_id": 5513, "post_id": 815, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 782}, {"id": 21552, "text": "", "quote": "podejmowania autonomicznych decyzji w dziedzinie seksualno\u015bci", "created_at": "2020-08-04 11:35:37.698398", "updated_at": "2020-08-17 15:19:36.208051", "tag_id": 5513, "post_id": 53165, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9857}, {"id": 7436, "text": null, "quote": "The trap is what to me is\u00a0a deadly combination: a lot of flexibility and many roles to choose from, on one hand,\u00a0and being a generalist\u00a0.on the other hand. These two can sometimes get you to drift off and not focus on one area at a time -> hence some extra\u00a0messiness in a flat organisation, as prompted by @Yannick.", "created_at": "2017-02-28 02:20:07", "updated_at": "2020-08-17 15:19:19.497233", "tag_id": 849, "post_id": 25125, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 752}, {"id": 17237, "text": "", "quote": "I need to find the reference but I read recently that controversy and polarization raise ad revenue more than the happy kitty photos and the cuddly babies.", "created_at": "2019-10-10 13:56:17.350303", "updated_at": "2020-08-19 09:26:18.478975", "tag_id": 3821, "post_id": 56593, "creator_id": 5209, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10342}, {"id": 21884, "text": "", "quote": "do\u015bcign\u0105\u0107 w rozwoju kraje zachodniej Europy.", "created_at": "2020-08-22 13:09:40.140933", "updated_at": "2020-08-22 13:09:40.140933", "tag_id": 6205, "post_id": 61316, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 7437, "text": null, "quote": "Hi @Lucy , welcome on the platform!\nFor this topic I think diversity is especially interesting. Insights from projects outside of DIY science would be interesting to hear. These projects have the same questions, so it would make sense to find better answers together.\nWe should figure out a way to make use of the diversity, while keeping a focus so that it is useful for a more niche field. We talked about it during the community call earlier today and we'll think that through in the coming days. The first idea was to group sessions around broader central questions (eg. policy or funding) rather than themes (eg. the science theme). What do you think would be useful for you?", "created_at": "2017-06-27 12:44:47", "updated_at": "2020-08-17 15:19:19.502831", "tag_id": 849, "post_id": 20342, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 6394}, {"id": 19677, "text": "", "quote": "Love that \"shut up and write\" angle. Did you know in the established remote community there are already some sites/apps that help to foster that concentration and encourage virtual work mates (keeping each other to their goals) such as https://www.focusmate.com/\n        \n  \n  \n    \n    Edit\n    Delete\n  \nNo Commentonline applications\n  \n    \n    Edit\n    Delete\n  \nNo Commentshift to online\n  \n    \n    Edit\n    Delete\n  \nNo Commentremote working\n\n  \n    \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-06-04 16:10:46.679513", "updated_at": "2020-08-17 15:19:19.509212", "tag_id": 849, "post_id": 75592, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13206}, {"id": 19682, "text": "", "quote": "reminds me a bit of that focus app @bilal mentioned a while back during that workshop in Beirut. Keifelhal ya habib? :)\n        \n  \n\n  \n    \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-06-04 16:11:59.467820", "updated_at": "2020-08-17 15:19:19.515383", "tag_id": 849, "post_id": 75644, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13206}, {"id": 16550, "text": "", "quote": "But the comfort that comes from the fact you're not exactly, in some sense, a deep part of the community, is incredible. For people who need tight-knit groups and situations, I guess it might be frustrating. For those of us who enjoy freedom and want to lead adventurous, extravagant lives, this is just perfect. You can be whatever you want, free from the gaze and cultural and social limitations that your own country imposes.", "created_at": "2019-09-18 10:42:08.518074", "updated_at": "2020-08-17 15:19:36.215349", "tag_id": 5513, "post_id": 58209, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9369}, {"id": 16771, "text": "", "quote": "find a  home", "created_at": "2019-10-02 11:32:39.320402", "updated_at": "2020-09-03 13:42:45.194836", "tag_id": 7352, "post_id": 54250, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10030}, {"id": 16552, "text": "", "quote": "The feeling at home is an interesting one, @Noemi,  and I think it depends on what you need to call a place a home = I need only myself. I immediately call every place home. Even when I'm only squatting friends for a week :)", "created_at": "2019-09-18 10:42:21.828742", "updated_at": "2020-09-03 13:42:45.188225", "tag_id": 7352, "post_id": 58209, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9369}, {"id": 21567, "text": "", "quote": "Po latach odbijania si\u0119 od kolejnych ministr\u00f3w edukacji", "created_at": "2020-08-04 11:41:05.495698", "updated_at": "2020-11-22 10:30:24.110748", "tag_id": 7974, "post_id": 53431, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9857}, {"id": 27431, "text": "", "quote": "The ethics of substantial freedom. This includes citizens\u2019 inalienable rights of ownership, control, access and possession of information about themselves and their communities.", "created_at": "2020-12-09 23:57:50.021948", "updated_at": "2020-12-09 23:57:50.021948", "tag_id": 966, "post_id": 66974, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12117}, {"id": 21463, "text": "", "quote": "Pierwsze poronienie prze\u017cy\u0142am do\u015b\u0107 spokojnie, cho\u0107 marzyli\u015bmy o tr\u00f3jce dzieci. By\u0142o mi smutno i czu\u0142am si\u0119 bardzo s\u0142aba, ale po kilku tygodniach \u017cycia zaabsorbowanego przez starsze c\u00f3rki, zycie wr\u00f3ci\u0142o do normy. T\u0142umaczy\u0142am sobie, \u017ce mo\u017ce tak mia\u0142o by\u0107, bo mo\u017ce nasze dziecko w ten spos\u00f3b zosta\u0142o uratowane przed jakim\u015b ogromnym cierpieniem w przysz\u0142o\u015bci. I tylko, co jaki\u015b czas kt\u00f3ra\u015b ze starszych c\u00f3rek pyta\u0142a np. \u201eA pami\u0119tasz jak nasz dzidziu\u015b zachorowa\u0142 i umar\u0142?\u201d", "created_at": "2020-07-30 19:37:38.732837", "updated_at": "2020-07-30 19:37:38.732837", "tag_id": 4241, "post_id": 53075, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9849}, {"id": 21475, "text": "", "quote": "poronienie (", "created_at": "2020-07-30 19:46:33.106319", "updated_at": "2020-07-30 19:46:33.106319", "tag_id": 465, "post_id": 53080, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9849}, {"id": 21521, "text": "", "quote": "bo nie lubi\u0119 \u0142atek, etykiet, szufladek ani nie lubie spe\u0142niania r\u00f3\u017cnych zewn\u0119trznych wyobra\u017ce\u0144 i oczekiwa\u0144.", "created_at": "2020-08-04 11:18:09.944707", "updated_at": "2020-08-04 11:18:09.944707", "tag_id": 5801, "post_id": 58957, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 21522, "text": "", "quote": "odkrywanie siebie", "created_at": "2020-08-04 11:18:17.724172", "updated_at": "2020-08-04 11:18:17.724172", "tag_id": 5536, "post_id": 58957, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 21524, "text": "", "quote": "Zdecydowanie. Dopiero wr\u00f3ci\u0142am z Krakowa, ostatnio bylam tam kilka lat temu - zdziwi\u0142o mnie, \u017ce wydaje si\u0119 bardziej 'mi\u0119dzykulturowy', ale szybko zorientowa\u0142am si\u0119, \u017ce to nie jest mi\u0119dzykulturowo\u015b\u0107 tylko turyzm. Dla mnie mi\u0119dzykultowo\u015b\u0107 oznacza wsp\u00f3\u0142istnienie r\u00f3\u017cnych kultur, religii i proces wzajemnego uczenia si\u0119 od siebie.", "created_at": "2020-08-04 11:19:10.582295", "updated_at": "2020-08-04 11:19:10.582295", "tag_id": 5833, "post_id": 62713, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 21525, "text": "", "quote": "Nie jest tym samym co 'znoszenie' turyst\u00f3w z innych kraj\u00f3w.", "created_at": "2020-08-04 11:19:22.801076", "updated_at": "2020-08-04 11:19:22.801076", "tag_id": 1691, "post_id": 62713, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 21573, "text": "", "quote": "Wbrew temu, jak Ci si\u0119 wydaje, nie porzuci\u0142am edukacji seksualnej w Polsce. Ca\u0142y czas dzia\u0142am w Grupie Ponton, wspieram j\u0105 merytorycznie i szkol\u0119.", "created_at": "2020-08-04 11:43:17.951076", "updated_at": "2020-08-04 11:43:17.951076", "tag_id": 1207, "post_id": 55220, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9857}, {"id": 21526, "text": "", "quote": "Wi\u0119c na powierzchni du\u017ce miasta w Polsce mog\u0105 wydawa\u0107 si\u0119 nieco bardziej zr\u00f3\u017cnicowane ni\u017c dawniej,", "created_at": "2020-08-04 11:19:50.222312", "updated_at": "2020-08-05 21:48:31.302037", "tag_id": 6093, "post_id": 62713, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 18712, "text": "", "quote": "The newest waves of migration are more political I believe - people are disillusioned. Social groups and the ways communities live or trust each other can also be tied to politics. It's hard to have a tight community if the political climate seeds distrust and polarization. But then again, you have communities that were plagued by war and conflict, who can recover despite of that - but that's because you have a 'deepening of democracy' as a political opportunity. One about which I'm currently reading about is Cambodia.", "created_at": "2020-04-01 11:46:11.569574", "updated_at": "2020-08-17 15:20:25.264848", "tag_id": 5651, "post_id": 64846, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9369}, {"id": 19601, "text": "", "quote": "Thank you @hires - I did read your post, as I didn't think it was too long ;).\nYes, we are all in such a strange situation and I am concerned that we don't lose sight of the potential impact this can have on our students and teachers. Many have found themselves in places and situations in which they never expected to be at this time in their career (eg having to go back home to live with families, shared resources etc). This affects some more than others and we must not assume that carrying on studying and teaching is possible in all circumstances. Most Higher Education institutions in the UK have responded by introducing exceptional regulations for assessment and the subsequent progression and degree classification results which arise from this.\n        \n  \n  \n    \n    Edit\n    Delete\n  \nNo Commentunequal opportunities\n  \n    \n    Edit\n    Delete\n  \nNo Commentteaching\n  \n    \n    Edit\n    Delete\n  \nNo CommentCovid-19\n\n  \n    \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-06-04 15:45:27.143585", "updated_at": "2020-08-17 15:27:26.276260", "tag_id": 4034, "post_id": 74382, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13206}, {"id": 21642, "text": "", "quote": "I have the impression that a lot of the innovation really worth doing tends to destroy GDP, not increase it, and in general to be bad for capitalism (not to put too fine a point on it).", "created_at": "2020-08-19 09:33:50.417619", "updated_at": "2020-08-19 09:33:50.417619", "tag_id": 4822, "post_id": 59368, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10774}, {"id": 19602, "text": "", "quote": "However, I think the biggest impact isn't just moving online, it's that we're doing all of this in a crisis. I have death and grief in my family and close friends' families - and we can't even go to any funerals. We are helping students deal with events that we have never lived through ourselves, and I have been asked a few times now on my opinion on quite personal issues. Normally, I would try not to stick to my area of expertise, but I think these times call for human approaches, so I tried to provide a viewpoint or lens that might clarify the situation and choices they faced.", "created_at": "2020-06-04 15:45:35.337888", "updated_at": "2020-08-17 15:27:26.293194", "tag_id": 4034, "post_id": 74333, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13206}, {"id": 16818, "text": "", "quote": "I also think that the huge complexity of any given issue has contributed in making more noise in each of our heads when making decisions and choosing which way to act, even when it's not about the big ethical questions. Although, some might say that all the choices we make are now related to big moral codes - from buying vegetable for a salad to anything else (do you buy locally produced, are you sure it's fair trade, do they wrap it in plastics, etc).", "created_at": "2019-10-02 12:09:54.012592", "updated_at": "2020-08-17 15:27:26.298793", "tag_id": 4034, "post_id": 55291, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10030}, {"id": 21602, "text": "", "quote": "is that religious institutions and their commitments have a decreasing social significance whereas their political significance has increased (at least in some Central and East European countries).", "created_at": "2020-08-17 15:22:06.390279", "updated_at": "2020-08-26 08:31:47.899437", "tag_id": 6213, "post_id": 56057, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10030}, {"id": 21464, "text": "", "quote": "Opisz\u0119 jego por\u00f3d, bo to bardzo by\u0142o traumatyzuj\u0105ce. W 21 tygodniu ci\u0105\u017cy zacz\u0119\u0142am krwawi\u0107, wi\u0119c jak najszybciej pojecha\u0142am do pobliskiego Dotar\u0142am tam po 20 minutach. Odnalaz\u0142am oddzia\u0142 medycyny ratunkowej, gdzie powiedziano mi, \u017ce teraz nie ma mn\u0105 si\u0119 kto zaj\u0105\u0107 i mam poczeka\u0107 na korytarzu. Poniewa\u017c wydawa\u0142o mi si\u0119, \u017ce w sytuacji krwawienia w ci\u0105\u017cy wskazane jest le\u017cenie, po\u0142o\u017cy\u0142am si\u0119 w jednej z sal dla pacjent\u00f3w. W\u00f3wczas zainteresowa\u0142a si\u0119 mn\u0105 piel\u0119gniarka (nakrzycza\u0142a na mnie, \u017ce czemu le\u017c\u0119) i po konsultacji z lekarzem skierowa\u0142a na oddzia\u0142 ginekologiczno-po\u0142o\u017cniczy. Tam zarejestrowano mnie, przyj\u0119to na odzia\u0142 i polecono czeka\u0107 na konsultacje lekarsk\u0105. Moje oczekiwanie trwa\u0142o 1,5h. Po tym czasie zbada\u0142 mnie lekarz (\u017cartuj\u0105c nieustannie) i wykona\u0142 USG stwierdzaj\u0105c, \u017ce dziecko nie \u017cyje. Nie powiedzia\u0142 jednak tego do mnie tylko do po\u0142o\u017cnej zapisuj\u0105cej wyniki badania m\u00f3wi\u0105c \u201ew jamie macicy p\u0142\u00f3d martwy w po\u0142o\u017ceniu miednicowym\u201d Potem podyktowa\u0142 reszt\u0119 wynik\u00f3w i zwr\u00f3ci\u0142 sie do mnie z pytaniem czy s\u0142ysza\u0142am i informacj\u0105, \u017ce w dniu jutrzejszym zostanie wywo\u0142any por\u00f3d.", "created_at": "2020-07-30 19:39:03.073220", "updated_at": "2020-07-30 19:39:03.073220", "tag_id": 4943, "post_id": 53075, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9849}, {"id": 21478, "text": "", "quote": "Je\u015bli nie maj\u0105 fantastycznch partner\u00f3w, to mo\u017ce to mie\u0107 katastrofalne skutki?", "created_at": "2020-07-30 19:47:57.340188", "updated_at": "2020-07-30 19:47:57.340188", "tag_id": 4128, "post_id": 53080, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9849}, {"id": 21523, "text": "", "quote": "dojrzewanie w tych r\u00f3\u017cnych \u015brodowiskach", "created_at": "2020-08-04 11:18:35.743571", "updated_at": "2020-08-04 11:18:35.743571", "tag_id": 5699, "post_id": 58957, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 21574, "text": "", "quote": "Korzystam z dorobku r\u00f3\u017cnych organizacji na ca\u0142ym \u015bwiecie, interesuje mnie te\u017c rzecznictwo na poziomie mi\u0119dzynarodowym. Pojecha\u0142am teraz do Mumbaju, \u017ceby pozna\u0107 aktywist\u00f3w i aktywistki, kt\u00f3re dzia\u0142aj\u0105 na rzecz m\u0142odych ludzi i praw mniejszo\u015bci.", "created_at": "2020-08-04 11:44:03.383171", "updated_at": "2020-08-04 11:44:03.383171", "tag_id": 1567, "post_id": 55220, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9857}, {"id": 21603, "text": "", "quote": "Well, in Eastern Europe over at least last 1000 years their political significance was reduced only during communism :slightlysmilingface:. In west they have greatly diminished it's political influence because it's no longer in their interest. Money is the new god, works perfectly for those who have enormous amounts of it :wink:. I b", "created_at": "2020-08-17 15:22:47.826850", "updated_at": "2020-08-26 08:31:47.904676", "tag_id": 6213, "post_id": 56130, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10030}, {"id": 27432, "text": "", "quote": "We need new general principles of justice as a foundation for all policymaking in an age of networked technologies.\n1) The ethics of substantial freedom. This includes citizens\u2019 inalienable rights of ownership, control, access and possession of information about themselves and their communities.2) The Capability Approach as defined by Amartya Sen. 3) Data is not a commodity. In the digital society it is the equivalent of the air we breathe.4) Optimisation is not neutral. The choice to optimise at all has to be assessed based on its potential impact on the substantial freedoms of the individual.5) \u201cThe individual\u201d, \u201cthe citizen\u201d and the \u201cHuman\u201d are understood to mean individual members of the species Homo Sapiens.", "created_at": "2020-12-09 23:58:03.858029", "updated_at": "2020-12-09 23:58:03.858029", "tag_id": 7813, "post_id": 66974, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12117}, {"id": 21476, "text": "", "quote": "Zastanawiam si\u0119, jak wp\u0142ywa to na ich do\u015bwiadczenie bycia matk\u0105 - wyobra\u017cam sobie, \u017ce wiele z tych straumatyzowanych kobiet nie jest w stanie da\u0107 pe\u0142nej uwagi i mi\u0142o\u015bci swoim pozosta\u0142ym dzieciom w takiej sytuacji, bo same ich potrzebuj\u0105.", "created_at": "2020-07-30 19:47:07.299701", "updated_at": "2020-12-17 11:21:46.764322", "tag_id": 2122, "post_id": 53080, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9849}, {"id": 21477, "text": "", "quote": "prze\u017cy\u0107 szpitalnych przechorowa\u0142am PTSD.", "created_at": "2020-07-30 19:47:31.800324", "updated_at": "2020-07-30 19:47:31.800324", "tag_id": 5917, "post_id": 53075, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9849}, {"id": 21527, "text": "", "quote": "ale to raczej kwestia tego, \u017ce ceny ryanaira s\u0105 ta\u0144sze i wi\u0119cej os\u00f3b orientuje si\u0119, \u017ce Polska jest atrakcyjnym celem turystycznym.", "created_at": "2020-08-04 11:20:00.235341", "updated_at": "2020-08-04 11:20:00.235341", "tag_id": 3131, "post_id": 62713, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 21575, "text": "", "quote": "praw mniejszo\u015bci.", "created_at": "2020-08-04 11:44:07.768320", "updated_at": "2020-08-04 11:44:07.768320", "tag_id": 5834, "post_id": 55220, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9857}, {"id": 21604, "text": "", "quote": "There are lots of parallels here in Barcelona with the \"Superillas\" - The idea is to give less space to cars and make these 3x3 \"blocks\" more pedestrian and bike-friendly. I personally think it\u2019s a wonderful, pioneering project of sustainable urban development. However, there are a number of residents in these block that think forces of gentrification will push them out of the area. I absolutely agree that different stakeholders need to be kept in mind - in fact, I\u2019d be curious to see how different levels of inclusion in the process would create a feeling ownership and engagement. I remember that there\u2019s a few urban garden / transition projects in Brussels, do you know whether or how are they engage different groups?", "created_at": "2020-08-17 15:24:05.294298", "updated_at": "2020-08-26 08:31:47.909935", "tag_id": 6213, "post_id": 76219, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13448}, {"id": 27436, "text": "", "quote": "If we wish to ensure rule of law in Europe, we need a principle of balance of investment when it comes to AI and other networked digital technologies.\nThis means that for every investment of public resources into promotion, education, research, development, or monetisation of these new technologies - we need to ensure equal injection of  resources towards providing the means for the individual citizen to gain ownership, control, access and possession of information about themselves and their communities.", "created_at": "2020-12-09 23:59:39.553922", "updated_at": "2020-12-09 23:59:39.553922", "tag_id": 7927, "post_id": 66974, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12117}, {"id": 21480, "text": "", "quote": "gminach, gdzie te kobiety szukaj\u0105 i dostaj\u0105 wsparcie?", "created_at": "2020-07-30 19:48:15.708811", "updated_at": "2020-07-30 19:48:15.708811", "tag_id": 5819, "post_id": 53080, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9849}, {"id": 21485, "text": "", "quote": "ale i obcych ludzi, nawet  na forach internetowych.", "created_at": "2020-07-30 19:49:33.814704", "updated_at": "2020-07-30 19:49:33.814704", "tag_id": 6192, "post_id": 53094, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9849}, {"id": 21528, "text": "", "quote": "Marz\u0119 o Polsce, kt\u00f3ra jest naturalnie wielokulturowa, podobnie jak Londyn, gdzie ludzie zwyczajnie wsp\u00f3\u0142istniej\u0105, i nawet je\u017celi nie jest idealnie (nikt nie m\u00f3wi, \u017ce w UK nie ma np. rasizmu), to jest to \u015brodowisko, ktore jest dla  mnie  prawdziwne i odczuwane jako dom - bo \u015bwiat jest zr\u00f3\u017cnicowany i \u017ceby rozwij\u0105\u0107 si\u0119 jako indywiduum musimy zaakceptowa\u0107 t\u0105 r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107.", "created_at": "2020-08-04 11:20:26.776889", "updated_at": "2020-08-04 11:20:26.776889", "tag_id": 6204, "post_id": 62713, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 21530, "text": "", "quote": "W\u0142a\u015bciwie nigdy nie by\u0142em na Zachodzie (poza jedn\u0105 kilkudniow\u0105 wizyt\u0105 w Berlinie i dwoma w Wlk. Brytanii), natomiast do\u015b\u0107 cz\u0119sto odwiedza\u0142em kraje ba\u0142ka\u0144skie, Rumuni\u0119, Ukrain\u0119 oraz Kaukaz Po\u0142udniowy.", "created_at": "2020-08-04 11:21:07.908079", "updated_at": "2020-08-04 11:21:07.908079", "tag_id": 3131, "post_id": 63974, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 21532, "text": "", "quote": "natomiast do\u015b\u0107 cz\u0119sto odwiedza\u0142em kraje ba\u0142ka\u0144skie, Rumuni\u0119, Ukrain\u0119 oraz Kaukaz Po\u0142udniowy", "created_at": "2020-08-04 11:21:46.215810", "updated_at": "2020-08-04 11:21:46.215810", "tag_id": 6061, "post_id": 63974, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 21537, "text": "", "quote": "Byli\u015bmy przed wojn\u0105 spo\u0142ecze\u0144stwem wieloetnicznym i wieloreligijnym i niestety by\u0142 to dla naszego spo\u0142ecze\u0144stwa i pa\u0144stwa ogromny problem, cho\u0107 koloryt pokuckiego miasteczka by\u0142 niew\u0105tpliwy ;) wymieni\u0107 mo\u017cna cho\u0107by walk\u0119 ekonomiczn\u0105 mi\u0119dzy a \u017bydami a Polakami, wynikaj\u0105c\u0105 ze znacznej przewagi czy wr\u0119cz monopolu \u017cydowskiego w niekt\u00f3rych obszarach (s\u0142ynne \"nasze kamienice, wasze ulice\"), \u017cydowskie sentymenty ku Rosji Radzieckiej,", "created_at": "2020-08-04 11:23:48.719781", "updated_at": "2020-08-04 11:23:48.719781", "tag_id": 6206, "post_id": 63974, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 21538, "text": "", "quote": "Rosji Radzieckiej,", "created_at": "2020-08-04 11:23:56.449866", "updated_at": "2020-08-04 11:23:56.449866", "tag_id": 5614, "post_id": 63974, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 21577, "text": "", "quote": "Spo\u0142ecze\u0144stwo jednak si\u0119 modernizuje i jedynie mniejszo\u015b\u0107 podziela tego typu radykalne pogl\u0105dy.", "created_at": "2020-08-04 11:44:34.183855", "updated_at": "2020-08-04 11:44:34.183855", "tag_id": 5644, "post_id": 55220, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9857}, {"id": 20870, "text": "", "quote": "More generally, 5G will open opportunities to work in rural areas where connectivity currently is a challenge.", "created_at": "2020-07-22 14:02:20.015657", "updated_at": "2020-08-18 13:36:58.869838", "tag_id": 3700, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21183, "text": "", "quote": "5G, so wireless connectivity, will certainly change some of the needs for coworking spaces. Up until now, were a solution for remote workers that couldn\u2019t find good connectivity anywhere else. And I think that 5G could actually make that happen. In fact, we\u2019ll also probably allow people to work in from areas that it is impossible to work at the moment, like rural environments, et cetera, and with very, very good capacities and capabilities, as if you were connected in an office space.", "created_at": "2020-07-26 09:22:54.925830", "updated_at": "2020-08-18 13:36:58.875532", "tag_id": 3700, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 18340, "text": "", "quote": "Smart cities to me imply that there will be a tight grid of 5G or stronger transmitters densely packed in cities.", "created_at": "2020-01-31 21:03:19.015036", "updated_at": "2020-08-18 13:36:58.881269", "tag_id": 3700, "post_id": 53324, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9878}, {"id": 16155, "text": "", "quote": "5G is clearly inevitable.  What is going to stop it or even slow it down?  Does the EU have a plan for that? 5G requires large increases in physical infrastructure.  And it will create huge consumer conveniences, which will no doubt make it quite popular.  Certainly along with all the home appliances \"phoning home\" with your data, remote medical procedures will become much more common, saving lives.", "created_at": "2019-08-07 09:06:30.962992", "updated_at": "2020-08-18 13:36:58.887071", "tag_id": 3700, "post_id": 53158, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9856}, {"id": 18577, "text": "", "quote": "(especially 5G", "created_at": "2020-02-23 13:39:00.860370", "updated_at": "2020-08-18 13:36:58.899825", "tag_id": 3700, "post_id": 54225, "creator_id": 5209, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10031}, {"id": 21479, "text": "", "quote": "Czy s\u0105 jakie\u015b nieformalne ko\u0142a wsparcia, spo\u0142eczno\u015bci w ko\u015bcio\u0142ach", "created_at": "2020-07-30 19:48:07.101986", "updated_at": "2020-08-26 08:00:55.425631", "tag_id": 4254, "post_id": 53080, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9849}, {"id": 21605, "text": "", "quote": "But the challenge today really is how to make dominant churches back out of the secular arena in a healthy way, how to leave room for all the cultures", "created_at": "2020-08-17 15:25:12.491089", "updated_at": "2020-08-26 08:31:47.915858", "tag_id": 6213, "post_id": 54628, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10030}, {"id": 21606, "text": "", "quote": "I \"discovered\" as my truth something. Spirituality and religion should be separated from the church.", "created_at": "2020-08-17 15:25:12.494194", "updated_at": "2020-08-26 08:31:47.921255", "tag_id": 6213, "post_id": 55874, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10030}, {"id": 21576, "text": "", "quote": "Sytuacja w Polsce jest trudna, zar\u00f3wno minister edukacji, jak i rzecznik praw dziecka s\u0105 ca\u0142kowicie przeciwni edukacji seksualnej, a Grupa Ponton jest zawsze na celowniku.", "created_at": "2020-08-04 11:44:25.464719", "updated_at": "2020-09-23 20:16:27.726914", "tag_id": 6058, "post_id": 55220, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9857}, {"id": 21481, "text": "", "quote": "Natalio, dzi\u0119kuj\u0119 za tak wnikliwe pytania.\nStatystycznie poronienia do\u015bwiadcza w Polsce rocznie ok 50 tysi\u0119cy kobiet i ich rodzin, ok. 2 tysi\u0105ce dzieci rodzi si\u0119 martwych", "created_at": "2020-07-30 19:48:53.784954", "updated_at": "2020-07-30 19:48:53.784954", "tag_id": 465, "post_id": 53094, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9849}, {"id": 21482, "text": "", "quote": "a ok. 8 tysi\u0119cy umiera przed uko\u0144czeniem 8 roku \u017cycia.", "created_at": "2020-07-30 19:49:00.074525", "updated_at": "2020-07-30 19:49:00.074525", "tag_id": 4241, "post_id": 53094, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9849}, {"id": 21483, "text": "", "quote": "Natalio, dzi\u0119kuj\u0119 za tak wnikliwe pytania.\nStatystycznie poronienia do\u015bwiadcza w Polsce rocznie ok 50 tysi\u0119cy kobiet i ich rodzin, ok. 2 tysi\u0105ce dzieci rodzi si\u0119 martwych, a ok. 8 tysi\u0119cy umiera przed uko\u0144czeniem 8 roku \u017cycia.", "created_at": "2020-07-30 19:49:06.917967", "updated_at": "2020-07-30 19:49:06.917967", "tag_id": 1346, "post_id": 53094, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9849}, {"id": 21529, "text": "", "quote": "gdzie ludzie zwyczajnie wsp\u00f3\u0142istniej\u0105", "created_at": "2020-08-04 11:20:44.703062", "updated_at": "2020-08-04 11:20:44.703062", "tag_id": 5421, "post_id": 62713, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 21531, "text": "", "quote": "na Zachodzie", "created_at": "2020-08-04 11:21:24.287072", "updated_at": "2020-08-04 11:21:24.287072", "tag_id": 6205, "post_id": 63974, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 17208, "text": "", "quote": "There are already alternate forms of access that turn these assumptions on their head. Imagine an internet that is outdoors and entirely communal. Imagine an internet which emphasises public life and community, the opposite of the isolated, indoor, private interfaces via which we currently interact. You do not have to simply imagine. All around us there are important hints, not utopias, but glimpses at other possibilities.", "created_at": "2019-10-09 10:27:00.033617", "updated_at": "2020-10-23 09:26:50.904677", "tag_id": 12, "post_id": 53998, "creator_id": 5209, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10007}, {"id": 21484, "text": "", "quote": "I w\u0142a\u015bciwie kluczowe w prze\u017cywaniu \u017ca\u0142oby jest wsparcie spo\u0142eczne - bliskich,", "created_at": "2020-07-30 19:49:17.908962", "updated_at": "2020-07-30 19:49:17.908962", "tag_id": 4128, "post_id": 53094, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9849}, {"id": 21533, "text": "", "quote": "Widzia\u0142em wi\u0119c spo\u0142ecze\u0144stwa do\u015b\u0107 mocno zr\u00f3\u017cnicowane religijnie i etnicznie", "created_at": "2020-08-04 11:21:56.141563", "updated_at": "2020-08-04 11:21:56.141563", "tag_id": 732, "post_id": 63974, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 16396, "text": "", "quote": "I find it hard to believe that the 5G scare will block European developments, but if it's true that there is a coordinate information warfare effort, that's something to take note of if things start heating up.", "created_at": "2019-09-02 18:37:34.500849", "updated_at": "2020-08-18 13:39:22.257614", "tag_id": 3700, "post_id": 54393, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10059}, {"id": 16405, "text": "", "quote": "That guy Arthur Firstenberg spent time up here on the north coast of California doing the same thing scaring everyone about cell towers and wi-fi.  He got a lot of people freaked out about it so bad the parents made the high school dismantle the school wifi network.  But that guy is generally considered a real BS artist who lives in his car and goes from place to place scaring everyone who will listen.", "created_at": "2019-09-02 18:47:10.577765", "updated_at": "2020-08-18 13:39:22.266024", "tag_id": 3700, "post_id": 54476, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10059}, {"id": 16436, "text": "", "quote": "It\u2019s striking how fast Lenihan\u2019s article took flight in right-wing media, and the news of Twitter\u2019s action, in turn, was immediately picked up by many of the same news sources. RT ran with the headline \u201cTwitter bans researcher who exposed journalist ties to Antifa.\u201d", "created_at": "2019-09-08 17:11:09.500006", "updated_at": "2020-08-18 13:39:22.272297", "tag_id": 3700, "post_id": 54540, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10059}, {"id": 21617, "text": "", "quote": "I find it hard to believe that the 5G scare will block European developments, but if it's true that there is a coordinate information warfare effort, that's something to take note of if things start heating up.", "created_at": "2020-08-18 13:38:37.427421", "updated_at": "2020-08-26 08:26:33.927813", "tag_id": 828, "post_id": 54393, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10059}, {"id": 21618, "text": "", "quote": "That guy Arthur Firstenberg spent time up here on the north coast of California doing the same thing scaring everyone about cell towers and wi-fi.  He got a lot of people freaked out about it so bad the parents made the high school dismantle the school wifi network.  But that guy is generally considered a real BS artist who lives in his car and goes from place to place scaring everyone who will listen.", "created_at": "2020-08-18 13:38:37.430009", "updated_at": "2020-08-26 08:26:33.933063", "tag_id": 828, "post_id": 54476, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10059}, {"id": 21619, "text": "", "quote": "It\u2019s striking how fast Lenihan\u2019s article took flight in right-wing media, and the news of Twitter\u2019s action, in turn, was immediately picked up by many of the same news sources. RT ran with the headline \u201cTwitter bans researcher who exposed journalist ties to Antifa.\u201d", "created_at": "2020-08-18 13:38:37.432127", "updated_at": "2020-08-26 08:26:33.938247", "tag_id": 828, "post_id": 54540, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10059}, {"id": 27439, "text": "", "quote": "If we wish to ensure rule of law in Europe, we need a principle of balance of investment when it comes to AI and other networked digital technologies.\nThis means that for every investment of public resources into promotion, education, research, development, or monetisation of these new technologies - we need to ensure equal injection of  resources towards providing the means for the individual citizen to gain ownership, control, access and possession of information about themselves and their communities.", "created_at": "2020-12-10 00:00:25.632949", "updated_at": "2020-12-10 00:00:25.632949", "tag_id": 3425, "post_id": 66974, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12117}, {"id": 27441, "text": "", "quote": "Of course that needs a massive investment both into open source software (to make it nice and simple to use) and into skills.", "created_at": "2020-12-12 17:33:55.033678", "updated_at": "2020-12-12 17:33:55.033678", "tag_id": 1257, "post_id": 67069, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12117}, {"id": 27449, "text": "", "quote": "A big part of the problem, as i understand it, is the way that Facebook and Twitter set up their feeds to stoke controversy and polarization", "created_at": "2020-12-12 17:42:08.509604", "updated_at": "2020-12-12 17:42:08.509604", "tag_id": 3912, "post_id": 56578, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10342}, {"id": 27448, "text": "", "quote": "The cloud is really just somebody else's computer. There may be efficiencies of scale, obtained in exchange for a massive lack of control. Network speeds inside Europe (25 - 100 Mbit/s via ADSL and VDSL in most places now) is already sufficient for self-hosting, for taking back full control. Of course that needs a massive investment both into open source software (to make it nice and simple to use) and into skills. For the latter, I'd create an obligatory subject in school, called \"server and data management\". I mean, why not. Controlling and safeguarding ones own data is a skill that will be useful even in 100 years if (!) Europe decides to go that way rather than continue on the current road of letting everyone else but not the citizen take control of citizen data \u2026", "created_at": "2020-12-12 17:38:39.925172", "updated_at": "2020-12-12 17:38:39.925172", "tag_id": 8022, "post_id": 67069, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12117}, {"id": 27454, "text": "", "quote": "Still, it shows that they respond to some pressure. Which has been quite heavy lately given how shameless they have been in exploiting kids.\n    \n  \n  \n    \n    Edit\n    Delete\n  \nNo Commentchildren\n\n  \n    \n            \n            \n            \n                placing external pressure\n            \n        \n            \n            \n                regulation\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-12-12 17:49:17.932782", "updated_at": "2020-12-12 17:49:17.932782", "tag_id": 7083, "post_id": 56592, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10342}, {"id": 27456, "text": "", "quote": "I need to find the reference but I read recently that controversy and polarization raise ad revenue more than the happy kitty photos and the cuddly babies. Since they are publicly traded they can\u2019t let their stock price go down as if they were part of some socially responsible portfolio.", "created_at": "2020-12-12 17:51:26.179467", "updated_at": "2020-12-12 17:51:26.179467", "tag_id": 7280, "post_id": 56593, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10342}, {"id": 27458, "text": "", "quote": "(1) People who spend more time on the platforms have a greater impact on recommendation systems. (2) The content they engage with will get more views/likes. (3) Content creators will notice and create more of it. (4) People will spend even more time on that content. That's why it\u2019s important to know who a platform's hyper-engaged users are: They\u2019re the ones we can examine in order to predict which direction the AI is tilting the world.\"", "created_at": "2020-12-12 17:53:18.475445", "updated_at": "2020-12-12 17:53:18.475445", "tag_id": 7317, "post_id": 56597, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10342}, {"id": 21486, "text": "", "quote": "Wsparcie mo\u017cna uzyska\u0107 w poradniach zdrowia psychicznego", "created_at": "2020-07-30 19:50:10.593639", "updated_at": "2020-07-30 19:50:10.593639", "tag_id": 4942, "post_id": 53094, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9849}, {"id": 21489, "text": "", "quote": "Je\u015bli ojciec dziecka twierdzi, \u017ce nie chce takiego dziecka czy wr\u0119cz grozi kobiecie, \u017ce j\u0105 porzuci (takie historie cz\u0119sto s\u0142ysz\u0119 od po\u0142o\u017cnych), to \u0142atwiej zdecyduje si\u0119 ona na terminacj\u0119 ci\u0105\u017cy, nawet wbrew w\u0142asnym przekonaniom.", "created_at": "2020-07-30 19:51:12.114071", "updated_at": "2020-07-30 19:51:12.114071", "tag_id": 5617, "post_id": 53094, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9849}, {"id": 21535, "text": "", "quote": "Fajnym do\u015bwiadczeniem dla turysty, podr\u00f3\u017cnika b\u0119dzie zobaczy\u0107 obok siebie cerkiew, ko\u015bci\u00f3\u0142 katolicki i meczet", "created_at": "2020-08-04 11:22:29.320234", "updated_at": "2020-08-04 11:22:29.320234", "tag_id": 1432, "post_id": 63974, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 21536, "text": "", "quote": "Nie uwa\u017cam jednak r\u00f3\u017cnorodno\u015bci etnicznej czy religijnej za warto\u015b\u0107 sam\u0105 w sobie.", "created_at": "2020-08-04 11:23:19.783758", "updated_at": "2020-08-04 11:23:19.783758", "tag_id": 6204, "post_id": 63974, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 21620, "text": "", "quote": "partner to solve some supply chain challenges in the food sector.", "created_at": "2020-08-18 13:52:31.546983", "updated_at": "2020-08-18 13:52:31.546983", "tag_id": 2899, "post_id": 77465, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13669}, {"id": 21627, "text": "", "quote": "Brussels out of the food conversation).", "created_at": "2020-08-18 13:55:12.160506", "updated_at": "2020-08-18 13:55:12.160506", "tag_id": 852, "post_id": 77479, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13669}, {"id": 21628, "text": "", "quote": "Which kind of food are you referring to, essentials (agriculture) or other kinds of food supply businesses?", "created_at": "2020-08-18 13:55:29.144598", "updated_at": "2020-08-18 13:55:29.144598", "tag_id": 852, "post_id": 77586, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13669}, {"id": 21634, "text": "", "quote": "e covid context.", "created_at": "2020-08-18 13:57:30.853449", "updated_at": "2020-08-18 13:57:30.853449", "tag_id": 5156, "post_id": 79132, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13669}, {"id": 21636, "text": "", "quote": "ocabularies for 'meat' in the covid context.", "created_at": "2020-08-18 13:59:28.189531", "updated_at": "2020-08-18 13:59:28.189531", "tag_id": 6229, "post_id": 79132, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13669}, {"id": 18326, "text": "", "quote": "At this point, I\u2019m convinced we need to build all Smart City policies around citizens/digital/human rights first, and with a strong priority on participatory processes, transparency, and accountability.", "created_at": "2020-01-31 00:14:47.992442", "updated_at": "2020-08-24 17:22:33.264117", "tag_id": 1934, "post_id": 53307, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9878}, {"id": 18638, "text": "", "quote": "By moderating and navigating the various (and often conflicting) interests through democratic means - in other words: introducing transparency, accountability and democratic oversight.", "created_at": "2020-03-16 22:13:56.237222", "updated_at": "2020-08-24 17:22:33.269445", "tag_id": 1934, "post_id": 53341, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9878}, {"id": 16363, "text": "", "quote": "I do think denying access to market is the only way to enforce monopolistic behavior.  But does breaking up big tech companies solve the problem? So for example you would break Instagram and WhatsApp away from Facebook?", "created_at": "2019-09-01 19:22:11.683641", "updated_at": "2020-08-25 16:32:19.726426", "tag_id": 3816, "post_id": 57978, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 16351, "text": "", "quote": "I don't think so. The problem isn't that this is all owned by Facebook these days, but that the underlying business model is \"grow big, get sold, earn money through ads\".", "created_at": "2019-09-01 19:05:51.533843", "updated_at": "2020-08-25 16:32:19.740531", "tag_id": 3816, "post_id": 58040, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 21488, "text": "", "quote": "Tak\u017ce diecezjalni duszpasterze rodzin organizuj\u0105 r\u00f3\u017cne formy wsparcia rodzin w \u017ca\u0142obie.", "created_at": "2020-07-30 19:50:47.596697", "updated_at": "2020-08-26 08:00:55.430640", "tag_id": 4254, "post_id": 53094, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9849}, {"id": 17968, "text": "", "quote": "They are not creation tools, they're consumption tools. In the most benign reading \u2014 or surveillance tools if you\u2019re less benign.", "created_at": "2019-12-22 17:17:21.575361", "updated_at": "2020-08-26 08:31:50.100395", "tag_id": 1645, "post_id": 67778, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12220}, {"id": 17527, "text": "", "quote": "In the late 70s, early 80s, we had quite a lot of freedom in our research. I carried on having my own views on labor relations, my own views on small enterprises, my own views on inequality. I was able to conduct my research while having access to an enormous amount of data. But we didn't change the world. At one point in my life, when I was 44-years-old in 1998, I felt it was time for me to role up my sleeves, and I left for the reserves.", "created_at": "2019-11-27 20:12:08.826827", "updated_at": "2020-08-31 17:42:42.597486", "tag_id": 4893, "post_id": 64179, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11545}, {"id": 21534, "text": "", "quote": "a Zachodzie oczywi\u015bcie widzia\u0142em na ulicach osoby o zupe\u0142nie odmiennej urodzie. Uwa\u017cam, \u017ce naprawd\u0119 ciekawym i \u015bwietnym do\u015bwiadczeniem jest m\u00f3c obcowa\u0107 z lud\u017ami innych kultur - poznawa\u0107 r\u00f3\u017cnice, ale przede wszystkim wsp\u00f3lne warto\u015bci, kt\u00f3re decyduj\u0105 o naszym cz\u0142owiecze\u0144stwie.", "created_at": "2020-08-04 11:22:18.779115", "updated_at": "2020-08-31 20:23:43.853294", "tag_id": 5050, "post_id": 63974, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 21490, "text": "", "quote": "Wspominasz te\u017c starsze dzieci w rodzinie (albo tymi, kt\u00f3re urodz\u0105 si\u0119 p\u00f3\u017aniej). I to zn\u00f3w jest szeroki temat. Bo z jednej strony mog\u0105 one czu\u0107 si\u0119 emocjonalnie opuszczone, ale te\u017c dostaj\u0105 ogromn\u0105 lekcj\u0119 radzenia sobie z najtrudniejszymi sytuacjami w \u017cyciu. Ucz\u0105 si\u0119, \u017ce mi\u0142o\u015b\u0107 jest wa\u017cna, wa\u017cniejsza ni\u017c \u015bmier\u0107, \u017ce budowanie dobrych relacji czy tworzenie bliskich wi\u0119zi mo\u017ce si\u0119 odbywa\u0107 w ka\u017cdych warunkach, \u017ce dobrze by\u0107 razem, gdy jest trudno, \u017ce \u015bmier\u0107, \u017ca\u0142oba, smutek, z\u0142o\u015b\u0107 s\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 \u017cycia. Zreszt\u0105 cz\u0119sto ich reakcje s\u0105 du\u017co bardziej naturalne ni\u017c nas, doros\u0142ych.", "created_at": "2020-07-30 19:51:50.640098", "updated_at": "2020-10-20 14:12:26.313912", "tag_id": 3894, "post_id": 53094, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9849}, {"id": 21487, "text": "", "quote": ". Organizowane s\u0105 grupy wsparcia, spotkania, obchody Dnia Dziecka Utraconego (15.10), rekolekcje. Generalnie ko\u015bci\u00f3\u0142 katolicki mocno wspiera rodzic\u00f3w w \u017ca\u0142obie, cho\u0107 nadal zdarza si\u0119, \u017ce kap\u0142an odm\u00f3wi rodzicom pe\u0142nej oprawy pogrzebu dziecka (mimo, \u017ce to wbrew wewn\u0119trznym instrukcjom).", "created_at": "2020-07-30 19:50:36.394591", "updated_at": "2020-07-30 19:50:36.394591", "tag_id": 1567, "post_id": 53094, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9849}, {"id": 21539, "text": "", "quote": "terrorystyczn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 Organizacji Ukrai\u0144skich Nacjonalist\u00f3w,", "created_at": "2020-08-04 11:24:05.252115", "updated_at": "2020-08-04 11:24:05.252115", "tag_id": 5601, "post_id": 63974, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 18303, "text": "", "quote": "What are better urban metrics in cities increasingly governed or shaped by algorithms?", "created_at": "2020-01-31 00:02:24.229264", "updated_at": "2020-08-18 13:41:57.095132", "tag_id": 3758, "post_id": 53307, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9878}, {"id": 21621, "text": "", "quote": "partner to solve some supply chain challenges in the food sector.", "created_at": "2020-08-18 13:52:31.643360", "updated_at": "2020-08-18 13:52:31.643360", "tag_id": 6226, "post_id": 77465, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13669}, {"id": 21629, "text": "", "quote": "of food supply businesses?", "created_at": "2020-08-18 13:55:39.580318", "updated_at": "2020-08-18 13:55:39.580318", "tag_id": 2899, "post_id": 77586, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13669}, {"id": 21630, "text": "", "quote": "o, essentials (agriculture) o", "created_at": "2020-08-18 13:55:52.887857", "updated_at": "2020-08-18 13:55:52.887857", "tag_id": 32, "post_id": 77586, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13669}, {"id": 21639, "text": "", "quote": "c experiment that we submitted and we would like to resubmit in collaboration with Edgeryders", "created_at": "2020-08-18 14:02:08.479808", "updated_at": "2020-08-18 14:02:08.479808", "tag_id": 1284, "post_id": 81686, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13669}, {"id": 21644, "text": "", "quote": "A the same thing with 3D printing. Rapid prototyping is natural.", "created_at": "2020-08-19 09:42:05.656619", "updated_at": "2020-08-19 09:42:05.656619", "tag_id": 1380, "post_id": 67778, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12220}, {"id": 17635, "text": "", "quote": "So, my collaborators like Martha Poon, Carmela Troncoso, Bekah Overdorf, Joris van Hoboken and others have been asking: if the systems are no longer about information, collection, and knowledge \u2014 which comes with associated problems of surveillance \u2014 but these systems are about optimization, what are their associated problems?", "created_at": "2019-11-29 11:49:56.743193", "updated_at": "2020-08-26 08:31:50.105773", "tag_id": 1645, "post_id": 64014, "creator_id": 5209, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11514}, {"id": 21643, "text": "", "quote": "I have the impression that a lot of the innovation really worth doing tends to destroy GDP, not increase it, and in general to be bad for capitalism (not to put too fine a point on it).", "created_at": "2020-08-19 09:33:50.417685", "updated_at": "2020-09-14 14:57:21.057274", "tag_id": 7443, "post_id": 59368, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10774}, {"id": 21540, "text": "", "quote": "Organizacji Ukrai\u0144skich Nacjonalist\u00f3w", "created_at": "2020-08-04 11:24:27.728462", "updated_at": "2020-09-23 19:37:25.084865", "tag_id": 4215, "post_id": 63974, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 27442, "text": "", "quote": "Of course that needs a massive investment both into open source software (to make it nice and simple to use) and into skills.", "created_at": "2020-12-12 17:33:55.042691", "updated_at": "2020-12-12 17:33:55.042691", "tag_id": 4334, "post_id": 67069, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12117}, {"id": 27450, "text": "", "quote": "A big part of the problem, as i understand it, is the way that Facebook and Twitter set up their feeds to stoke controversy and polarization.  If it stayed as a controlled boil they would prefer that since they can sell more ads that way.  But it does boil over and then they think they have to start censoring some of the bile they in fact encourage as a business model.", "created_at": "2020-12-12 17:42:27.555347", "updated_at": "2020-12-12 17:42:27.555347", "tag_id": 7280, "post_id": 56578, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10342}, {"id": 27455, "text": "", "quote": "Still, it shows that they respond to some pressure. Which has been quite heavy lately given how shameless they have been in exploiting kids.\n    \n  \n  \n    \n    Edit\n    Delete\n  \nNo Commentchildren\n\n  \n    \n            \n            \n            \n                placing external pressure\n            \n        \n            \n            \n                regulation\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-12-12 17:49:17.938845", "updated_at": "2020-12-12 17:49:17.938845", "tag_id": 7984, "post_id": 56592, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10342}, {"id": 21888, "text": "", "quote": "Czy zapewni nam i naszym dzieciom bezpieczn\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107?", "created_at": "2020-08-22 13:10:43.367090", "updated_at": "2020-08-22 13:10:43.367090", "tag_id": 5098, "post_id": 61316, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 27457, "text": "", "quote": "The model didn\u2019t take into account how the recommendation system influences the kind of content that's created. In the real world, AI, content creators, and users heavily influence one another. Because AI aims to maximize engagement, hyper-engaged users are seen as \u201cmodels to be reproduced.\u201d AI algorithms will then favor the content of such users.", "created_at": "2020-12-12 17:52:27.987117", "updated_at": "2020-12-12 17:52:27.987117", "tag_id": 7317, "post_id": 56597, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10342}, {"id": 21491, "text": "", "quote": "Ale s\u0105 te\u017c \"ciemne strony\": np. rodzice tak bardzo mog\u0105 l\u0119ka\u0107 si\u0119 tego, \u017ce i starszym dzieciom co\u015b si\u0119 stanie, \u017ce b\u0119d\u0105 nadopieku\u0144czy i wi\u0119zi mi\u0119dzy nimi a dzie\u0107mi nie b\u0119d\u0105 sprzyja\u0107 rozwojowi dzieci. Albo b\u0119d\u0105 je traktowa\u0107 jako dzieci-lekarstwa (w psychologi m\u00f3wi si\u0119 reparacyjne), kt\u00f3re maj\u0105 zape\u0142ni\u0107 pustk\u0119 po tym, kt\u00f3re zmar\u0142o. To te\u017c rozwjowo jest katastrofalne. Albo mog\u0105 idealizowa\u0107 zmar\u0142e dziecko, a\u017c to \u017cyj\u0105ce poczuje, \u017ce nie jest w stanie do\u015bcign\u0105\u0107 tego idea\u0142u i zawodzi oczekiwania rodzic\u00f3w.", "created_at": "2020-07-30 19:52:09.997551", "updated_at": "2020-07-30 19:52:09.997551", "tag_id": 6196, "post_id": 53094, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9849}, {"id": 21492, "text": "", "quote": "Co do lekarzy, to my\u015bl\u0119, \u017ce oni boj\u0105 si\u0119 odpowiedzialno\u015bci zawodowej i spraw o b\u0142\u0105d w sztuce lekarskiej, tzn, \u017ce kto\u015b (np. rodzice) zarzuci im, \u017ce nie zrobili wystarczaj\u0105co du\u017co, \u017ceby dziecku pom\u00f3c. I dlatego decyduj\u0105 si\u0119 na w\u0142\u0105czenie uporczywej, niepotrzebnej terapii zamiast pozwoli\u0107 dziecku umrze\u0107 spokojnie, w ramionach rodzic\u00f3w.\nNa ostatnie pytanie nie znam odpowiedzi...", "created_at": "2020-07-30 19:52:45.960464", "updated_at": "2020-07-30 19:52:45.960464", "tag_id": 4942, "post_id": 53094, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9849}, {"id": 21541, "text": "", "quote": "Jednocze\u015bnie nie spos\u00f3b nie podziwia\u0107 modelu szwajcarskiego, gdzie mimo r\u00f3\u017cnicy j\u0119zykowej i r\u00f3\u017cnego pochodzenia etnicznego obywateli uda\u0142o si\u0119 stworzy\u0107 wsp\u00f3lne, sprawne pa\u0144stwo.", "created_at": "2020-08-04 11:24:41.039969", "updated_at": "2020-08-04 11:24:41.039969", "tag_id": 5822, "post_id": 63974, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 17914, "text": "", "quote": "The economics behind AI. There's an interesting study of \"the cost of developing a universal chips after the end of Moore's law\". It means that now that we're at the end of Moore's law, the money sunk into developing faster chips is unlikely to come back.", "created_at": "2019-12-20 15:53:38.773101", "updated_at": "2020-08-18 13:42:22.599101", "tag_id": 4479, "post_id": 65148, "creator_id": 5209, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11694}, {"id": 17916, "text": "", "quote": "So instead the industry took a risk by developing specialized chips. There are two main types of such chips: AI and blockchain. That's the only reason why AI became a hype and we're talking about it: it is pushed on us, because industry needed a new profitable outlet for investments, and high levels of capital investment are backing AI already. \"If we are not buying it, it's going to go down. If we are not buying it, we are going to go down.\" We are still in the process of making that choice if we (also: the Commission) want to invest money into AI.", "created_at": "2019-12-20 15:53:56.216024", "updated_at": "2020-08-18 13:42:22.603937", "tag_id": 4479, "post_id": 65148, "creator_id": 5209, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11694}, {"id": 21622, "text": "", "quote": "partner to solve some supply chain challenges in the food sector.", "created_at": "2020-08-18 13:52:31.654778", "updated_at": "2020-08-18 13:52:31.654778", "tag_id": 6225, "post_id": 77465, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13669}, {"id": 21631, "text": "", "quote": "since budget is limited, i", "created_at": "2020-08-18 13:56:44.831486", "updated_at": "2020-08-18 13:56:44.831486", "tag_id": 2065, "post_id": 79132, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13669}, {"id": 21645, "text": "", "quote": "Worth also remembering that EU-driven voluntary initiatives like Ecolabel that have had extremely limited traction. For example, the Ecolabel for laptops has existed for years, but very few (if any?) manufacturers have ever risen to the challenge.", "created_at": "2020-08-19 09:43:14.669932", "updated_at": "2020-08-19 09:43:14.669932", "tag_id": 1934, "post_id": 55675, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10190}, {"id": 21646, "text": "", "quote": "Worth also remembering that EU-driven voluntary initiatives like Ecolabel that have had extremely limited traction. For example, the Ecolabel for laptops has existed for years, but very few (if any?) manufacturers have ever risen to the challenge.", "created_at": "2020-08-19 09:43:36.860616", "updated_at": "2020-08-19 09:43:36.860616", "tag_id": 6232, "post_id": 55675, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10190}, {"id": 21640, "text": "", "quote": "experiment that we submitted and we would like to resubmit in collaboration with Edgeryders a", "created_at": "2020-08-18 14:02:16.118587", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.637039", "tag_id": 5999, "post_id": 81686, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13669}, {"id": 27443, "text": "", "quote": "The cloud is really just somebody else's computer. There may be efficiencies of scale, obtained in exchange for a massive lack of control. Network speeds inside Europe (25 - 100 Mbit/s via ADSL and VDSL in most places now) is already sufficient for self-hosting, for taking back full control.", "created_at": "2020-12-12 17:34:30.951467", "updated_at": "2020-12-12 17:34:30.951467", "tag_id": 4570, "post_id": 67069, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12117}, {"id": 27451, "text": "", "quote": "Facebook and Twitter set up their feeds to stoke controversy and polarization", "created_at": "2020-12-12 17:44:04.386994", "updated_at": "2020-12-12 17:44:04.386994", "tag_id": 1786, "post_id": 56578, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10342}, {"id": 27460, "text": "", "quote": "(1) People who spend more time on the platforms have a greater impact on recommendation systems. (2) The content they engage with will get more views/likes. (3) Content creators will notice and create more of it. (4) People will spend even more time on that content. That's why it\u2019s important to know who a platform's hyper-engaged users are: They\u2019re the ones we can examine in order to predict which direction the AI is tilting the world.\"", "created_at": "2020-12-12 17:53:32.604578", "updated_at": "2020-12-12 17:53:32.604578", "tag_id": 3776, "post_id": 56597, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10342}, {"id": 27461, "text": "", "quote": "The model didn\u2019t take into account how the recommendation system influences the kind of content that's created. In the real world, AI, content creators, and users heavily influence one another. Because AI aims to maximize engagement, hyper-engaged users are seen as \u201cmodels to be reproduced.\u201d AI algorithms will then favor the content of such users.The feedback loop works like this: (1) People who spend more time on the platforms have a greater impact on recommendation systems. (2) The content they engage with will get more views/likes. (3) Content creators will notice and create more of it. (4) People will spend even more time on that content. That's why it\u2019s important to know who a platform's hyper-engaged users are: They\u2019re the ones we can examine in order to predict which direction the AI is tilting the world.\"", "created_at": "2020-12-12 17:53:46.846691", "updated_at": "2020-12-12 17:53:46.846691", "tag_id": 7591, "post_id": 56597, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10342}, {"id": 21542, "text": "", "quote": "Dla jasno\u015bci dodam, \u017ce sprzeciwiam si\u0119 odg\u00f3rnym procesom unifikacyjnym. Uwa\u017cam za istotne i wa\u017cne, prawo do zachowania w\u0142asnej kultury, to\u017csamo\u015bci i j\u0119zyka przez mniejszo\u015bci religijne i etniczne.", "created_at": "2020-08-04 11:25:01.075364", "updated_at": "2020-08-04 11:25:01.075364", "tag_id": 6202, "post_id": 63974, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10685}, {"id": 21544, "text": "", "quote": "aby rozmawia\u0107 ze swoim dzieckiem o seksualno\u015bci.", "created_at": "2020-08-04 11:26:25.330540", "updated_at": "2020-08-04 11:26:25.330540", "tag_id": 1522, "post_id": 53165, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9857}, {"id": 21623, "text": "", "quote": "Check if Edgeryders wants to partner on this.", "created_at": "2020-08-18 13:52:41.582831", "updated_at": "2020-08-18 13:52:41.582831", "tag_id": 1284, "post_id": 77465, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13669}, {"id": 21624, "text": "", "quote": "s.  Doable with 30k?", "created_at": "2020-08-18 13:52:47.411204", "updated_at": "2020-08-18 13:52:47.411204", "tag_id": 2065, "post_id": 77465, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13669}, {"id": 21625, "text": "", "quote": "Massive Open Online Ethnography and Semantic Social Network Analysis", "created_at": "2020-08-18 13:53:21.146163", "updated_at": "2020-08-18 13:53:21.146163", "tag_id": 6227, "post_id": 77479, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13669}, {"id": 21632, "text": "", "quote": "vocabularies for 'meat' in the covid context.", "created_at": "2020-08-18 13:56:54.305542", "updated_at": "2020-08-18 13:56:54.305542", "tag_id": 852, "post_id": 79132, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13669}, {"id": 17800, "text": "", "quote": "And so I'm actually finding more people, who you don't have to convince them that these are things to work on. It's more that was more how oftentimes, you'll find that people are people who work in the tech sector are coming up against the business of the company is the thing that is at odds, it may be not their product manager or their design team, everyone's on board.", "created_at": "2019-12-13 12:05:30.660529", "updated_at": "2020-08-19 09:50:23.386452", "tag_id": 4274, "post_id": 61040, "creator_id": 5209, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11080}, {"id": 17253, "text": "", "quote": "Anyway I don\u2019t see how at this point the giant companies can be controlled other than to enforce ways that allow authentic competition.", "created_at": "2019-10-10 13:59:44.301207", "updated_at": "2020-08-19 09:56:56.360972", "tag_id": 5358, "post_id": 56634, "creator_id": 5209, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10342}, {"id": 18040, "text": "", "quote": "I mean, that's what doing business can be about and you help like the best player to win, but I think in pursuit of the competitive edge the conversation was eating into human dignity.", "created_at": "2020-01-09 19:30:41.625534", "updated_at": "2020-08-19 09:56:56.366397", "tag_id": 5358, "post_id": 68038, "creator_id": 5209, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12283}, {"id": 18153, "text": "", "quote": "Right now, the the scale of the reductions needed are so huge, and because we already have a bias towards what we can already measure, it's not hard to imagine people using metrics like the cost per transaction to set the parameters service designers have to work within.", "created_at": "2020-01-23 04:23:52.792616", "updated_at": "2020-08-21 08:35:53.834456", "tag_id": 6073, "post_id": 61010, "creator_id": 5209, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11070}, {"id": 16634, "text": "", "quote": "building IoT products in a environmentally responsible way, could be commercially viable in the current context because we are so used to shifting many of the costs of related to a service/product outside an organisation,", "created_at": "2019-09-27 20:12:20.278285", "updated_at": "2020-08-21 08:39:56.807457", "tag_id": 6073, "post_id": 55704, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10190}, {"id": 18167, "text": "", "quote": "Service design skills, particularly working in public sector in Europe, and private sector", "created_at": "2020-01-24 03:06:46.964608", "updated_at": "2020-08-21 09:04:54.481851", "tag_id": 4774, "post_id": 61010, "creator_id": 5209, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11070}, {"id": 18177, "text": "", "quote": "What can we use to explore the impacts of service design to highlight unintended consequences and risks early?", "created_at": "2020-01-24 03:18:42.307957", "updated_at": "2020-08-21 09:04:54.498291", "tag_id": 4774, "post_id": 61010, "creator_id": 5209, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11070}, {"id": 21650, "text": "", "quote": "for example with Microsoft, every two to three years a new release of the operating system would be offered. They would go through a similar cycle for each version, and come back in 2-3 years with a new version of the operating system, or other software like Microsoft Office. Once it was ready, you would release the code and put it on a disk to get sold. Once code was released, changes were difficult, so that release date was a big moment and the end of a production cycle.", "created_at": "2020-08-21 09:16:37.695716", "updated_at": "2020-08-21 09:16:37.695716", "tag_id": 6235, "post_id": 64014, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11514}, {"id": 21655, "text": "", "quote": "I believe there are some data bases for finding out environmental impact both on the materials side (Dr. Isabel Ordonez mentioned something along those lines at a recent ThingsCon Salon) as well as on the energy side of digital products (The Green Web Foundation and Chris Adams to the rescue!).", "created_at": "2020-08-21 09:22:46.753897", "updated_at": "2020-08-21 09:22:46.753897", "tag_id": 1121, "post_id": 55486, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10190}, {"id": 21649, "text": "", "quote": "Waze and other optimization systems do not \u201cknow\u201d things, but sense the world and give information to users in order to co-create new geographies and behaviors for the extraction of value. They maximize the extraction of value by externalizing costs onto others, like non-users and their roads and cities.", "created_at": "2020-08-21 08:58:57.814593", "updated_at": "2020-08-31 17:52:00.304759", "tag_id": 4509, "post_id": 64014, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11514}, {"id": 21648, "text": "", "quote": "We'd explore both the teams/organisations creating the tech as well as the tech itself, investigating the question: How can a startup structure and the technology it produces be deep green, ecologically sustainable and regenerative?", "created_at": "2020-08-19 09:48:06.326704", "updated_at": "2020-09-14 13:20:11.218199", "tag_id": 4274, "post_id": 55432, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10191}, {"id": 21654, "text": "", "quote": "I think this breaks reasonably new ground to really justify some deep research: How can we mitigate the lack of transparency and still get to meaningful insights into how green a product is? What are best practices to make things more green? What are strategies to allow for this type of mark to evolve as things get more transparent over time?", "created_at": "2020-08-21 09:21:17.480545", "updated_at": "2020-09-24 13:54:26.951760", "tag_id": 7555, "post_id": 55486, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10190}, {"id": 21626, "text": "", "quote": "Online Ethnography", "created_at": "2020-08-18 13:53:28.468654", "updated_at": "2020-08-18 13:53:28.468654", "tag_id": 6228, "post_id": 77479, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13669}, {"id": 17625, "text": "", "quote": "This subtle shift has completely changed how software is produced and how the software industry functions. As a result, the political economy of these companies has transformed, turning them into very different kinds of investment objects.", "created_at": "2019-11-29 11:46:03.883909", "updated_at": "2020-08-21 08:41:18.838130", "tag_id": 4334, "post_id": 64014, "creator_id": 5209, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11514}, {"id": 21651, "text": "", "quote": "for example with Microsoft, every two to three years a new release of the operating system would be offered. They would go through a similar cycle for each version, and come back in 2-3 years with a new version of the operating system, or other software like Microsoft Office. Once it was ready, you would release the code and put it on a disk to get sold. Once code was released, changes were difficult, so that release date was a big moment and the end of a production cycle.", "created_at": "2020-08-21 09:16:54.739321", "updated_at": "2020-08-21 09:16:54.739321", "tag_id": 6236, "post_id": 64014, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11514}, {"id": 21652, "text": "", "quote": "for example with Microsoft, every two to three years a new release of the operating system would be offered. They would go through a similar cycle for each version, and come back in 2-3 years with a new version of the operating system, or other software like Microsoft Office. Once it was ready, you would release the code and put it on a disk to get sold. Once code was released, changes were difficult, so that release date was a big moment and the end of a production cycle.", "created_at": "2020-08-21 09:17:02.548619", "updated_at": "2020-08-21 09:17:02.548619", "tag_id": 4665, "post_id": 64014, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11514}, {"id": 21656, "text": "", "quote": "I believe there are some data bases for finding out environmental impact both on the materials side (Dr. Isabel Ordonez mentioned something along those lines at a recent ThingsCon Salon) as well as on the energy side of digital products (The Green Web Foundation and Chris Adams to the rescue!).", "created_at": "2020-08-21 09:22:46.755717", "updated_at": "2020-09-11 14:59:12.847313", "tag_id": 6073, "post_id": 55486, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10190}, {"id": 27452, "text": "", "quote": "Facebook and Twitter set up their feeds to stoke controversy and polarization", "created_at": "2020-12-12 17:44:04.387864", "updated_at": "2020-12-12 17:44:04.387864", "tag_id": 3638, "post_id": 56578, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10342}, {"id": 21741, "text": "", "quote": "Jako przysz\u0142ego psychoterapeut\u0119 w nurcie psychologii zorientowanej na proces (POP) zajmuje mnie bardzo tematyka nie tylko dobrostanu psychicznego jednostki, ale w r\u00f3wnej mierze stanu ducha spo\u0142eczno\u015bci, kt\u00f3rej jestem cz\u0119\u015bci\u0105. Praca ze \u015bwiatem (worldwork), z grupami, z konfliktami, to esencja dzia\u0142ania ka\u017cdego zaanga\u017cowanego \"procesowca\".", "created_at": "2020-08-22 09:56:08.923087", "updated_at": "2020-10-20 14:12:26.320183", "tag_id": 3894, "post_id": 54366, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21816, "text": "", "quote": "A w\u0142adze, te same od dwudziestu lat zajmuj\u0105 si\u0119 tym samym, czyli niczym. Robi\u0105 jakie\u015b skwerki, pierdo\u0142y, rzeczy, kt\u00f3re nie maj\u0105 prze\u0142o\u017cenia na gospodark\u0119.", "created_at": "2020-08-22 10:32:48.396811", "updated_at": "2020-08-22 10:32:48.396811", "tag_id": 6240, "post_id": 57657, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 27462, "text": "", "quote": "Earlier this year, researchers at Google\u2019s Deep Mind examined the impact of recommender systems, such as those used by YouTube and other platforms. They concluded that \u201cfeedback loops in recommendation systems can give rise to \u2018echo chambers\u2019 and \u2018filter bubbles,\u2019 which can narrow a user\u2019s content exposure and ultimately shift their worldview.\u201dThe model didn\u2019t take into account how the recommendation system influences the kind of content that's created. In the real world, AI, content creators, and users heavily influence one another. Because AI aims to maximize engagement, hyper-engaged users are seen as \u201cmodels to be reproduced.\u201d AI algorithms will then favor the content of such users.The feedback loop works like this: (1) People who spend more time on the platforms have a greater impact on recommendation systems. (2) The content they engage with will get more views/likes. (3) Content creators will notice and create more of it. (4) People will spend even more time on that content. That's why it\u2019s important to know who a platform's hyper-engaged users are: They\u2019re the ones we can examine in order to predict which direction the AI is tilting the world.\"", "created_at": "2020-12-12 17:54:10.211157", "updated_at": "2020-12-12 17:54:10.211157", "tag_id": 8023, "post_id": 56597, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10342}, {"id": 21657, "text": "", "quote": "I believe there are some data bases for finding out environmental impact both on the materials side (Dr. Isabel Ordonez mentioned something along those lines at a recent ThingsCon Salon) as well as on the energy side of digital products (The Green Web Foundation and Chris Adams to the rescue!).", "created_at": "2020-08-21 09:22:58.460643", "updated_at": "2020-08-21 09:22:58.460643", "tag_id": 3843, "post_id": 55486, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10190}, {"id": 21660, "text": "", "quote": "Jak wp\u0142yn\u0119\u0142y na mnie zmiany w Polsce?", "created_at": "2020-08-21 18:31:12.390215", "updated_at": "2020-08-21 18:31:12.390215", "tag_id": 5643, "post_id": 56742, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21661, "text": "", "quote": "Jak wp\u0142yn\u0119\u0142y na mnie zmiany w Polsce?", "created_at": "2020-08-21 18:31:12.903668", "updated_at": "2020-08-21 18:31:12.903668", "tag_id": 5644, "post_id": 56742, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21691, "text": "", "quote": "du\u017ce miasto", "created_at": "2020-08-21 18:43:25.688958", "updated_at": "2020-08-21 18:43:25.688958", "tag_id": 6242, "post_id": 56742, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21692, "text": "", "quote": "PiS w mojej ocenie jest szalony.", "created_at": "2020-08-21 18:44:06.850589", "updated_at": "2020-08-21 18:44:06.850589", "tag_id": 5848, "post_id": 56742, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21694, "text": "", "quote": "agresja", "created_at": "2020-08-21 18:45:03.555276", "updated_at": "2020-08-21 18:45:03.555276", "tag_id": 5591, "post_id": 57009, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21695, "text": "", "quote": "spo\u0142ecze\u0144stwie narastaj\u0105", "created_at": "2020-08-21 18:45:35.833954", "updated_at": "2020-08-21 18:45:35.833954", "tag_id": 6212, "post_id": 57009, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21696, "text": "", "quote": "\u017ce coraz mniej prawdopodobny wydaje si\u0119 sensowny, konstruktywny dialog. A jednocze\u015bnie jest on konieczny.", "created_at": "2020-08-21 18:45:59.863103", "updated_at": "2020-08-21 18:45:59.863103", "tag_id": 5445, "post_id": 57009, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21706, "text": "", "quote": "Witajcie, \ntemat r\u00f3\u017cnorodno\u015bci, a raczej jej braku w Polsce, bardzo mnie dotyka.", "created_at": "2020-08-21 18:54:37.593787", "updated_at": "2020-08-21 18:54:37.593787", "tag_id": 6202, "post_id": 59912, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10869}, {"id": 21713, "text": "", "quote": "W takim spo\u0142ecze\u0144stwie chc\u0119 \u017cy\u0107.", "created_at": "2020-08-21 18:56:41.320877", "updated_at": "2020-08-21 18:56:41.320877", "tag_id": 5440, "post_id": 59912, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10869}, {"id": 21715, "text": "", "quote": "Ja mieszka\u0142am w 9 krajach w swojej historii jako nomadka, dwa razy w Azji - sporo mnie to nauczy\u0142o nt. ludzi, kt\u00f3rych przesta\u0142am postrzega\u0107 dogmatycznie, bo jeste\u015bmy naprawd\u0119 zr\u00f3\u017cnicowanym gatunkiem i to jest w nas fascynuj\u0105ce.", "created_at": "2020-08-21 18:57:14.418737", "updated_at": "2020-08-21 18:57:14.418737", "tag_id": 5833, "post_id": 60179, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10869}, {"id": 21716, "text": "", "quote": "bo jeste\u015bmy naprawd\u0119 zr\u00f3\u017cnicowanym gatunkiem i to jest w nas fascynuj\u0105ce.", "created_at": "2020-08-21 18:57:22.546099", "updated_at": "2020-08-21 18:57:22.546099", "tag_id": 6204, "post_id": 60179, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10869}, {"id": 21722, "text": "", "quote": "stajemy si\u0119 co raz bardziej", "created_at": "2020-08-21 19:04:38.941678", "updated_at": "2020-08-21 19:04:38.941678", "tag_id": 6212, "post_id": 63609, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10869}, {"id": 21739, "text": "", "quote": "Nie pami\u0119tamy jednak jakie konflikty i wrzenie ta r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 powodowa\u0142a.", "created_at": "2020-08-21 19:10:23.680949", "updated_at": "2020-08-21 19:10:23.680949", "tag_id": 5956, "post_id": 63983, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10869}, {"id": 21743, "text": "", "quote": "I tak uk\u0142adam sobie powoli \u017cycie z moimi dziewczynami (narzeczona,c\u00f3rka) w polskiej/warszawskiej codzienno\u015bci.", "created_at": "2020-08-22 09:56:50.565210", "updated_at": "2020-08-22 09:56:50.565210", "tag_id": 6242, "post_id": 54366, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21744, "text": "", "quote": "Mija w\u0142a\u015bnie trzydzie\u015bci lat od pierwszych cz\u0119\u015bciowo wolnych wybor\u00f3w w Polsce i to jest \u015bwietny moment, \u017ceby robi\u0107 podsumowania, ale te\u017c (co w moim odczuciu jest wa\u017cniejsze)- swoisty \u201eraport pogody\u201d pokazuj\u0105cy w jakim miejscu dziejowym znajdujemy si\u0119 jako jednostki i spo\u0142ecze\u0144stwo.", "created_at": "2020-08-22 09:57:24.058308", "updated_at": "2020-08-22 09:57:24.058308", "tag_id": 5674, "post_id": 54366, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21754, "text": "", "quote": "otwartego \"bezpiecznego\" konfliktu.", "created_at": "2020-08-22 10:00:08.414488", "updated_at": "2020-08-22 10:00:08.414488", "tag_id": 5803, "post_id": 54366, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21759, "text": "", "quote": "I w\u0142a\u015bnie o to chodzi, aby zbudowa\u0107 w Polakach poczucie, \u017ce jeste\u015bmy organizmem wewn\u0119trznie po\u0142\u0105czonym i zale\u017cnym od siebie.", "created_at": "2020-08-22 10:01:39.779150", "updated_at": "2020-08-22 10:01:39.779150", "tag_id": 5822, "post_id": 54366, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21760, "text": "", "quote": "Budujmy wsp\u00f3lnoty!!!", "created_at": "2020-08-22 10:02:35.679143", "updated_at": "2020-08-22 10:02:35.679143", "tag_id": 4050, "post_id": 54366, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21777, "text": "", "quote": "Zawsze ch\u0119tnie jestem w\u015br\u00f3d ludzi, kt\u00f3rzy id\u0105 pod pr\u0105d (albo ty\u0142em do przdu :). W og\u00f3le fajnie jest m\u00f3c wymieni\u0107 si\u0119 spostrze\u017ceniami. Chyba nie by\u0142em do\u015b\u0107 precyzyjny. Zupe\u0142nie nie isntersuje mnie g\u0142\u00f3wny nurt rozwojowy. Sam osobi\u015bcie mam uczulenie na szklane biurowce i przera\u017ca mnie uprawiany w nich \"ch\u00f3w klatkowy\". Pisz\u0105c o post\u0119powej stronie stolicy mia\u0142em na my\u015bli w kontek\u015bcie wsp\u00f3lnotowycm dzia\u0142ania spo\u0142eczne", "created_at": "2020-08-22 10:10:20.530540", "updated_at": "2020-08-22 10:10:20.530540", "tag_id": 1567, "post_id": 54792, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21783, "text": "", "quote": "Wychowa\u0142am si\u0119 we wsi niedaleko miejscowo\u015bci, w kt\u00f3rej mieszkam.", "created_at": "2020-08-22 10:13:48.088765", "updated_at": "2020-08-22 10:13:48.088765", "tag_id": 5845, "post_id": 58538, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10638}, {"id": 21811, "text": "", "quote": "lepszy socjal", "created_at": "2020-08-22 10:30:51.553668", "updated_at": "2020-08-22 10:30:51.553668", "tag_id": 6264, "post_id": 57657, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 21673, "text": "", "quote": "wsp\u00f3lnot\u0119 obywatelsk\u0105", "created_at": "2020-08-21 18:35:58.101877", "updated_at": "2020-08-25 08:57:29.011350", "tag_id": 7079, "post_id": 56742, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21717, "text": "", "quote": "My\u015bl\u0119, \u017ce ten temat znowu nie jest czarno-bia\u0142y. Ja osobi\u015bcie jestem raczej osob\u0105 liberaln\u0105,", "created_at": "2020-08-21 19:03:09.315539", "updated_at": "2020-08-25 09:02:01.456254", "tag_id": 4974, "post_id": 63609, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10869}, {"id": 21812, "text": "", "quote": "A u nas nie ma odpowiedzialno\u015bci za sprawowanie urz\u0119d\u00f3w, za podejmowane decyzje. Tutaj nie ma poczucia odpowiedzialno\u015bci, poczucia wsp\u00f3lnoty, zbieranina ludzi zewsz\u0105d.", "created_at": "2020-08-22 10:31:29.685679", "updated_at": "2020-08-29 20:44:31.364668", "tag_id": 7131, "post_id": 57657, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 21803, "text": "", "quote": "W Szwajcarii te\u017c mamy kapitalizm i nie ma takich problem\u00f3w. To chyba mentalno\u015b\u0107 homo sovieticus tak ukszta\u0142towa\u0142a nasz kapitalizm. A perspektywa nie przedstawia si\u0119 kolorowo, bo ludzie wci\u0105\u017c wyje\u017cd\u017caj\u0105. Przynajmniej z mojego \u015brodowiska- Dolnego \u015al\u0105ska. Powoli robi nam si\u0119 \u201epustynia\u201d pod ka\u017cdym wzgl\u0119dem: demograficznym, gospodarczym.", "created_at": "2020-08-22 10:26:28.985834", "updated_at": "2020-10-02 13:24:29.756842", "tag_id": 6053, "post_id": 57657, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 21761, "text": "", "quote": "Hej Richard, \nCi\u0119sz\u0119 si\u0119, \u017ce zainteresowa\u0142 Ci\u0119 m\u00f3j w\u0105tek. \nJestem w stanie w du\u017cej mierze zrozumie\u0107 babcie kole\u017canki, bo po larach poszukiwa\u0144 dochodz\u0119 do wniosku, \u017ce B\u00f3g (Si\u0142a Wy\u017csza, lub jakkolwiek chcesz to nazwa\u0107) to wa\u017cny element zachowania zdrowia psychicznego.", "created_at": "2020-08-22 10:03:54.623935", "updated_at": "2020-11-09 09:27:26.770266", "tag_id": 5843, "post_id": 54791, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21662, "text": "", "quote": "wp\u0142yn\u0119\u0142y na mnie zmiany w Polsce?", "created_at": "2020-08-21 18:31:26.184007", "updated_at": "2020-08-21 18:31:26.184007", "tag_id": 6048, "post_id": 56742, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21679, "text": "", "quote": "Nasza planeta umiera a my nic z tym nie robimy.", "created_at": "2020-08-21 18:37:52.270176", "updated_at": "2020-08-21 18:37:52.270176", "tag_id": 4349, "post_id": 56742, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21693, "text": "", "quote": "To by\u0142o dopiero trudne do ogl\u0105dania - ewidentne jest, \u017ce polaryzacja i agresja w spo\u0142ecze\u0144stwie narastaj\u0105, sprawiaj\u0105c, \u017ce coraz mniej prawdopodobny wydaje si\u0119 sensowny, konstruktywny dialog.", "created_at": "2020-08-21 18:44:56.675066", "updated_at": "2020-08-21 18:44:56.675066", "tag_id": 3912, "post_id": 57009, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21707, "text": "", "quote": "Jako dziecko by\u0142em bardzo zamkni\u0119ty w sobie, nie\u015bmia\u0142y, nie mia\u0142em zbyt wielu przyjaci\u00f3\u0142. Jako 16-17-latek wyjecha\u0142em na ob\u00f3z Children\u2019s International Summer Villages do Luneburga w Niemczech.", "created_at": "2020-08-21 18:54:58.637066", "updated_at": "2020-08-21 18:54:58.637066", "tag_id": 5656, "post_id": 59912, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10869}, {"id": 21714, "text": "", "quote": "Wiele os\u00f3b wydaje si\u0119 zgadza\u0107 z tez\u0105, \u017ce je\u015bli spotkamy kogo\u015b spoza naszej kultury, to nasze zdanie na jego/jej temat ma szans\u0119 szybko si\u0119 zmieni\u0107 - wyrastamy ze stereotyp\u00f3w.", "created_at": "2020-08-21 18:57:00.867857", "updated_at": "2020-08-21 18:57:00.867857", "tag_id": 5547, "post_id": 60179, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10869}, {"id": 21718, "text": "", "quote": "ale nie lubi\u0119 tendencyjno\u015bci i patrzenia tylko przez pryzmat w\u0142asnych przekona\u0144 bez tego marginesu, \u017ce z innej perspektywy mo\u017ce by\u0107 jednak inaczej, a moja rzeczywisto\u015b\u0107 nie jest t\u0105 jedyn\u0105 (to wyklucza dialog, polaryzuje, tworzy my i oni).", "created_at": "2020-08-21 19:03:22.663018", "updated_at": "2020-08-21 19:03:22.663018", "tag_id": 5846, "post_id": 63609, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10869}, {"id": 21723, "text": "", "quote": "\u017ce poprzez fakt, \u017ce du\u017co nas, Polak\u00f3w, ma obecnie kontakt z zagranic\u0105", "created_at": "2020-08-21 19:04:49.362845", "updated_at": "2020-08-21 19:04:49.362845", "tag_id": 6245, "post_id": 63609, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10869}, {"id": 21740, "text": "", "quote": "nawet od otwartych i politycznie poprawnych Niemc\u00f3w lub po prostu mieszka\u0144c\u00f3w Berlina s\u0142ysza\u0142em o pewnych wyj\u0105tkowo niebezpiecznych strefach opanowanych przez gangi m\u0142odocianych muzu\u0142man\u00f3w. Pojawia\u0142o si\u0119 tak\u017ce okre\u015blenie \"dobry Turek to martwy Turek\", no i oczywi\u015bcie co\u015b o napa\u015bciach seksualnych i tym, \u017ce samotna kobieta nie powinna si\u0119 pojawia\u0107 w pewnych regionach miasta.", "created_at": "2020-08-21 19:11:00.477038", "updated_at": "2020-08-21 19:11:00.477038", "tag_id": 6149, "post_id": 63983, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10869}, {"id": 21742, "text": "", "quote": "Cho\u0107 pr\u00f3bowa\u0142em emigracji, to jednak si\u0142a Domu przyci\u0105gn\u0119\u0142a mnie z powrotem.", "created_at": "2020-08-22 09:56:36.456885", "updated_at": "2020-08-22 09:56:36.456885", "tag_id": 5522, "post_id": 54366, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21755, "text": "", "quote": "Cierpi na tym tzw. zaufanie spo\u0142eczne, kt\u00f3rego poziom od lat i tak plasuje Polsk\u0119 w tyle europejskiej stawki.", "created_at": "2020-08-22 10:00:24.887488", "updated_at": "2020-08-22 10:00:24.887488", "tag_id": 6249, "post_id": 54366, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21756, "text": "", "quote": "Niezale\u017cnie jednak od wielkiej polityki, ludzie coraz cz\u0119\u015bciej bior\u0105 sprawy w swoje r\u0119ce i to chyba jest jedyne remedium na taki stan rzeczy.", "created_at": "2020-08-22 10:00:43.247495", "updated_at": "2020-08-22 10:00:43.247495", "tag_id": 1567, "post_id": 54366, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21778, "text": "", "quote": "jest ca\u0142a masa fundacji, organizacji stowarzysze\u0144,", "created_at": "2020-08-22 10:10:43.132660", "updated_at": "2020-08-22 10:10:43.132660", "tag_id": 1207, "post_id": 54792, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21781, "text": "", "quote": "Szczeg\u00f3lnie ngosy zagospodarowuj\u0105 przestrze\u0144 dotycz\u0105c\u0105 os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "created_at": "2020-08-22 10:11:32.081289", "updated_at": "2020-08-22 10:11:32.081289", "tag_id": 5836, "post_id": 54792, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21784, "text": "", "quote": "By\u0142o bardzo ci\u0119\u017cko, ale wiedzia\u0142am, \u017ce dzieci musz\u0105 uko\u0144czy\u0107 studia, bo to jest ich kapita\u0142 na przysz\u0142o\u015b\u0107.", "created_at": "2020-08-22 10:14:46.893441", "updated_at": "2020-08-22 10:14:46.893441", "tag_id": 950, "post_id": 58538, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10638}, {"id": 21804, "text": "", "quote": "Moje miasto to miejsce, do kt\u00f3rego przyje\u017cd\u017casz na jeden dzie\u0144 i wyje\u017cd\u017ca. Tu nikt na d\u0142u\u017cej nie zostaje. M\u0142odych wysya Wroc\u0142aw, cz\u0119\u015b\u0107 tam zostaje, a reszta rusza w \u015bwiat. No dramat. Gdyby oni poznawali \u015bwiat i wracali, to super, ale oni nie wracaj\u0105. Ludzie stracili nadziej\u0119 na jak\u0105kolwiek zmian\u0119.", "created_at": "2020-08-22 10:26:58.726205", "updated_at": "2020-08-22 10:26:58.726205", "tag_id": 6260, "post_id": 57657, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 21807, "text": "", "quote": "Niemcom", "created_at": "2020-08-22 10:28:50.811028", "updated_at": "2020-08-22 10:28:50.811028", "tag_id": 3535, "post_id": 57657, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 21810, "text": "", "quote": "Jak mo\u017cna by to zmieni\u0107? My\u015bl\u0119, \u017ce to kwestia podatk\u00f3w. Jak s\u0105 z\u0142e podatki, to si\u0119 \u017ale zaczyna dzia\u0107.", "created_at": "2020-08-22 10:29:53.442382", "updated_at": "2020-08-22 10:29:53.442382", "tag_id": 6263, "post_id": 57657, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 21813, "text": "", "quote": "A u nas nie ma odpowiedzialno\u015bci za sprawowanie urz\u0119d\u00f3w, za podejmowane decyzje", "created_at": "2020-08-22 10:31:38.145899", "updated_at": "2020-08-22 10:31:38.145899", "tag_id": 4233, "post_id": 57657, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 21676, "text": "", "quote": "to tak\u017ce obowi\u0105zki", "created_at": "2020-08-21 18:37:05.577429", "updated_at": "2020-08-25 08:47:26.670799", "tag_id": 7079, "post_id": 56742, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 27453, "text": "", "quote": "Facebook and Twitter set up their feeds to stoke controversy and polarization", "created_at": "2020-12-12 17:44:04.401460", "updated_at": "2020-12-12 17:44:04.401460", "tag_id": 3855, "post_id": 56578, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10342}, {"id": 21674, "text": "", "quote": "kt\u00f3ra staje w obronie warto\u015bci dla mnie fundamentalnych.", "created_at": "2020-08-21 18:36:19.092984", "updated_at": "2020-08-31 21:08:26.700761", "tag_id": 1818, "post_id": 56742, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21762, "text": "", "quote": "B\u00f3g (Si\u0142a Wy\u017csza, lub jakkolwiek chcesz to nazwa\u0107) to wa\u017cny element zachowania zdrowia psychicznego.", "created_at": "2020-08-22 10:04:11.160633", "updated_at": "2020-10-20 14:12:26.325204", "tag_id": 3894, "post_id": 54791, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 27463, "text": "", "quote": "YouTube's drive to get to 1billion views and having every decision - from design to algorithms -- designed to get people watch more and more. They apparently joked about the previous algorithm being called the Gangam Style algorithm: every video would eventually lead to Gangam Style, the most popular video at that time. They started realizing that just showing the same content but more popular did lead to more views per video, but not more minutes watched (if you get feed exactly the same video but watched by more people, you may like it, but you won't continue watching it).", "created_at": "2020-12-12 17:55:36.394375", "updated_at": "2020-12-12 17:55:36.394375", "tag_id": 3771, "post_id": 56626, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10342}, {"id": 21665, "text": "", "quote": "zabarwiony mitologiczn\u0105 histori\u0105 \u017co\u0142nierzy wykl\u0119tych", "created_at": "2020-08-21 18:32:46.628775", "updated_at": "2020-08-21 18:32:46.628775", "tag_id": 6057, "post_id": 56742, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21675, "text": "", "quote": "Wtedy zrozumia\u0142em, \u017ce wsp\u00f3lnota demokratyczna to tak\u017ce obowi\u0105zki, to jest co\u015b o co trzeba dba\u0107, do czego nale\u017cy dok\u0142ada\u0107, stara\u0107 si\u0119, piel\u0119gnowa\u0107.", "created_at": "2020-08-21 18:36:31.934550", "updated_at": "2020-08-21 18:36:31.934550", "tag_id": 479, "post_id": 56742, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21697, "text": "", "quote": "Z @Mikomann planujemy powoli wydarzenie w Polsce w listopadzie, kt\u00f3re by\u0107 mo\u017ce mia\u0142oby szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 takim ponadpodzia\u0142owym forum, podczas kt\u00f3rego r\u00f3\u017cne strony \"konfliktu\" spotkaj\u0105 si\u0119 i... poznaj\u0105.", "created_at": "2020-08-21 18:46:15.147917", "updated_at": "2020-08-21 18:46:15.147917", "tag_id": 5795, "post_id": 57009, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21703, "text": "", "quote": "\"ludzie chodz\u0105 na terapi\u0119 przez osoby, kt\u00f3re na terapi\u0119 nigdy nie posz\u0142y\" i my\u015bl\u0119, \u017ce ten nar\u00f3d ewidentnie potrzebuje zaj\u0119\u0107 z komunikacji, etyki i niestety - przepracowania swoich l\u0119k\u00f3w i traum tak\u017ce.", "created_at": "2020-08-21 18:48:06.038769", "updated_at": "2020-08-21 18:48:06.038769", "tag_id": 3912, "post_id": 57648, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21708, "text": "", "quote": "To wydarzenie zmieni\u0142o moje \u017cycie, nastawienie do innych, otwarto\u015b\u0107 na \u015bwiat. Pozna\u0142em tam ludzi z r\u00f3\u017cnych stron globu - z Indii, Indonezji, Filipin, Kolumbii, r\u00f3wnie\u017c oczywi\u015bcie z Europy, Kanady i USA.", "created_at": "2020-08-21 18:55:24.789836", "updated_at": "2020-08-21 18:55:24.789836", "tag_id": 5833, "post_id": 59912, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10869}, {"id": 21710, "text": "", "quote": "Dlatego tak trudno mi zrozumie\u0107 nasz\u0105 obecn\u0105 polityk\u0119 wzgl\u0119dem cudzoziemc\u00f3w, uchod\u017ac\u00f3w, wzgl\u0119dem os\u00f3b LGBT", "created_at": "2020-08-21 18:55:52.938541", "updated_at": "2020-08-21 18:55:52.938541", "tag_id": 3912, "post_id": 59912, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10869}, {"id": 21719, "text": "", "quote": "polaryzuje", "created_at": "2020-08-21 19:03:37.032393", "updated_at": "2020-08-21 19:03:37.032393", "tag_id": 3912, "post_id": 63609, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10869}, {"id": 21724, "text": "", "quote": "A \u017ce akurat aktualna w\u0142adza przemawia do ludzi, chc\u0105cych mie\u0107 \u015bwiat czarno-bia\u0142y, to karmi si\u0119 takie skrajne postawy i osoby tak my\u015bl\u0105ce czuj\u0105 si\u0119 nawet w obowi\u0105zku by broni\u0107 jej wizji \u015bwiata, uwa\u017caj\u0105c ten drugi za zdegenerowany.", "created_at": "2020-08-21 19:05:21.871906", "updated_at": "2020-08-21 19:05:21.871906", "tag_id": 6246, "post_id": 63609, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10869}, {"id": 21725, "text": "", "quote": "Ale to te\u017c nie jest tak, \u017ce ta r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107", "created_at": "2020-08-21 19:05:52.731057", "updated_at": "2020-08-21 19:05:52.731057", "tag_id": 5833, "post_id": 63609, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10869}, {"id": 21726, "text": "", "quote": "to tylko co\u015b pozytywnego, z czego mo\u017cemy si\u0119 uczy\u0107,a  r\u00f3\u017cnice nie stwarzaj\u0105 konflikt\u00f3w w codzienno\u015bci.", "created_at": "2020-08-21 19:06:00.633508", "updated_at": "2020-08-21 19:06:00.633508", "tag_id": 390, "post_id": 63609, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10869}, {"id": 21745, "text": "", "quote": "Lubi\u0119 szuka\u0107 miejsc zapalnych, sukces\u00f3w i pora\u017cek. Przygl\u0105da\u0107 si\u0119 jednostce, kt\u00f3ra zmaga si\u0119 w codziennej pr\u00f3bie dogonienia Europy Zachodniej.", "created_at": "2020-08-22 09:58:04.710741", "updated_at": "2020-08-22 09:58:04.710741", "tag_id": 6248, "post_id": 54366, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21753, "text": "", "quote": "My\u015bl\u0119, \u017ce potrzeba nam rozm\u00f3w, debaty, dyskusji, otwartego \"bezpiecznego\" konfliktu.", "created_at": "2020-08-22 09:59:59.858443", "updated_at": "2020-08-22 09:59:59.858443", "tag_id": 5445, "post_id": 54366, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21766, "text": "", "quote": "szczeg\u00f3lnie w du\u017cych miastach, gdzie sta\u0142a si\u0119 by\u0107 wr\u0119cz obciachem", "created_at": "2020-08-22 10:05:40.029911", "updated_at": "2020-08-22 10:05:40.029911", "tag_id": 6242, "post_id": 54791, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21779, "text": "", "quote": "kt\u00f3re odwa\u017cnie zagospodarowuj\u0105 przestrze\u0144, w kt\u00f3rej pa\u0144stwo/miasto jest niewydolne (przestali\u015bmy si\u0119 obra\u017ca\u0107 na to, \u017ce jest jak jest i wzi\u0119li\u015bmy sprawy w swoje r\u0119ce)", "created_at": "2020-08-22 10:11:09.403931", "updated_at": "2020-08-22 10:11:09.403931", "tag_id": 6059, "post_id": 54792, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21780, "text": "", "quote": "\u017ce jest jak jest i wzi\u0119li\u015bmy sprawy w swoje r\u0119ce", "created_at": "2020-08-22 10:11:17.047276", "updated_at": "2020-08-22 10:11:17.047276", "tag_id": 5513, "post_id": 54792, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21782, "text": "", "quote": "Dzi\u015b dla przyk\u0142adu osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami mog\u0105 liczy\u0107 cz\u0119sto na profesjonalne wsparcie i pomoc ze stronych wyspecjalizowanych jednostek.", "created_at": "2020-08-22 10:11:48.874423", "updated_at": "2020-08-22 10:11:48.874423", "tag_id": 5434, "post_id": 54792, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21785, "text": "", "quote": "Skromno\u015b\u0107 i m\u0105dra g\u0142owa to dobry start w przysz\u0142o\u015b\u0107, je\u015bli nie mo\u017cna liczy\u0107 na wsparcie finansowe z domu.", "created_at": "2020-08-22 10:14:59.237385", "updated_at": "2020-08-22 10:14:59.237385", "tag_id": 5617, "post_id": 58538, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10638}, {"id": 21808, "text": "", "quote": "Francji", "created_at": "2020-08-22 10:29:04.754793", "updated_at": "2020-08-22 10:29:04.754793", "tag_id": 6262, "post_id": 57657, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 21809, "text": "", "quote": "Nie ma komu budowa\u0107 spo\u0142eczno\u015bci", "created_at": "2020-08-22 10:29:28.259885", "updated_at": "2020-08-22 10:29:28.259885", "tag_id": 4050, "post_id": 57657, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 21814, "text": "", "quote": "Cz\u0119sto si\u0119 s\u0142yszy, \u017ce ludziom zarzuca si\u0119 pogl\u0105dy faszystowskie, czy nacjonalistyczne, a ludzie cz\u0119sto broni\u0105 tylko swojego interesu.", "created_at": "2020-08-22 10:32:24.377064", "updated_at": "2020-08-22 10:32:24.377064", "tag_id": 826, "post_id": 57657, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 21818, "text": "", "quote": "antykomunistyczn\u0105", "created_at": "2020-08-22 10:34:56.980947", "updated_at": "2020-08-22 10:34:56.980947", "tag_id": 6266, "post_id": 57965, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 21668, "text": "", "quote": "katolick\u0105 retoryk\u0105", "created_at": "2020-08-21 18:33:21.273031", "updated_at": "2020-08-26 08:00:55.436081", "tag_id": 4254, "post_id": 56742, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21763, "text": "", "quote": "Nie znam oficjalnego pogl\u0105du polskiego ko\u015bcio\u0142a na psychoterapi\u0119, ale s\u0142ysza\u0142em w ramach tej instytucji zar\u00f3wno o dzia\u0142aniach neguj\u0105cych osi\u0105gni\u0119cia psychologii jak i znam osobi\u015bcie psychoterapeut\u00f3w, kt\u00f3rzy lecz\u0105 duchownych (oficjalnie)", "created_at": "2020-08-22 10:04:26.229717", "updated_at": "2020-08-26 08:00:55.441431", "tag_id": 4254, "post_id": 54791, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21805, "text": "", "quote": "u\u017c z tym nie walcz\u0105, tylko wyje\u017cd\u017caj\u0105.", "created_at": "2020-08-22 10:27:07.422488", "updated_at": "2020-09-03 13:35:22.563150", "tag_id": 7350, "post_id": 57657, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 21709, "text": "", "quote": "Indii, Indonezji, Filipin, Kolumbii, r\u00f3wnie\u017c oczywi\u015bcie z Europy, Kanady i USA", "created_at": "2020-08-21 18:55:34.327957", "updated_at": "2020-09-03 15:44:13.720748", "tag_id": 732, "post_id": 59912, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10869}, {"id": 21664, "text": "", "quote": "To nie m\u00f3j j\u0119zyk. To populsityczny j\u0119zyk silnie zabarwiony mitologiczn\u0105 histori\u0105 \u017co\u0142nierzy wykl\u0119tych z nutk\u0105 faszyzmu, oraz katolick\u0105 retoryk\u0105, kt\u00f3rej szczeg\u00f3lnie si\u0119 boj\u0119.", "created_at": "2020-08-21 18:32:30.171828", "updated_at": "2020-09-09 18:14:36.838588", "tag_id": 4991, "post_id": 56742, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21663, "text": "", "quote": "Kiedy dochodzi\u0142o do demonta\u017cu polskiego Trybuna\u0142u Konstytucyjnego i systemu s\u0105downictwa poczu\u0142em niesamowit\u0105 z\u0142o\u015b\u0107, ale te\u017c niezgd\u0119 estetyczn\u0105 na konwencj\u0119 w jakiej zmiany by\u0142y i s\u0105 dokonywane.", "created_at": "2020-08-21 18:32:06.841870", "updated_at": "2020-10-20 14:28:47.250871", "tag_id": 7566, "post_id": 56742, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21666, "text": "", "quote": "\u017co\u0142nierzy wykl\u0119tych", "created_at": "2020-08-21 18:32:52.030419", "updated_at": "2020-08-21 18:32:52.030419", "tag_id": 6049, "post_id": 56742, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21677, "text": "", "quote": "Bez tego wsp\u00f3lnota jest s\u0142aba i \u0142atwo j\u0105 zniszczy\u0107 i zmanipulowa\u0107.", "created_at": "2020-08-21 18:37:21.152502", "updated_at": "2020-08-21 18:37:21.152502", "tag_id": 4765, "post_id": 56742, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21678, "text": "", "quote": "Przy okazji m\u00f3wieniu o zmianach mam potrzeb\u0119 nawi\u0105za\u0107 do stanu naszej natury.", "created_at": "2020-08-21 18:37:43.424165", "updated_at": "2020-08-21 18:37:43.424165", "tag_id": 4351, "post_id": 56742, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21699, "text": "", "quote": "kt\u00f3re pi\u0119tnujemy za ich r\u00f3\u017cno\u015b\u0107,", "created_at": "2020-08-21 18:46:42.253962", "updated_at": "2020-08-21 18:46:42.253962", "tag_id": 5802, "post_id": 57009, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21700, "text": "", "quote": "powody do nienawi\u015bci", "created_at": "2020-08-21 18:46:48.562599", "updated_at": "2020-08-21 18:46:48.562599", "tag_id": 3537, "post_id": 57009, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21702, "text": "", "quote": "ostatnio wrzuci\u0142am to sobie na walla: \"ludzie chodz\u0105 na terapi\u0119 przez osoby, kt\u00f3re na terapi\u0119 nigdy nie posz\u0142y\" i my\u015bl\u0119, \u017ce ten nar\u00f3d ewidentnie potrzebuje zaj\u0119\u0107 z komunikacji, etyki i niestety - przepracowania swoich l\u0119k\u00f3w i traum tak\u017ce.", "created_at": "2020-08-21 18:47:55.111017", "updated_at": "2020-08-21 18:47:55.111017", "tag_id": 6243, "post_id": 57648, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21711, "text": "", "quote": "Obecnie, od kilku miesi\u0119cy jestem we Francji, zacz\u0105\u0142em kurs j\u0119zykowy, podczas kt\u00f3rego spotkalem ludzi z Mongolii, Wietnamu, Syrii, innych kraj\u00f3w arabskich - takich samych, jak ja, chc\u0105cych pracowa\u0107, zak\u0142ada\u0107 rodziny, spotyka\u0107 si\u0119 ze znajomymi, przyjemnie sp\u0119dza\u0107 czas.", "created_at": "2020-08-21 18:56:08.172579", "updated_at": "2020-08-21 18:56:08.172579", "tag_id": 6204, "post_id": 59912, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10869}, {"id": 21712, "text": "", "quote": "Podczas podr\u00f3\u017cy do Francji poznalem Polk\u0119, kt\u00f3ra mieszka tu ponad 15 lat. Opowiada\u0142a mi, \u017ce Francuza nie dziwi to, \u017ce m\u0119\u017cczyzna z m\u0119\u017cczyzn\u0105 id\u0105 za r\u0119k\u0119, czy ca\u0142uj\u0105 si\u0119 na ulicy, podobnie jak to, \u017ce pary\ntej samej p\u0142ci wychowuj\u0105 dzieci.", "created_at": "2020-08-21 18:56:22.192476", "updated_at": "2020-08-21 18:56:22.192476", "tag_id": 1691, "post_id": 59912, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10869}, {"id": 21720, "text": "", "quote": "Ja my\u015bl\u0119, \u017ce poprzez fakt, \u017ce du\u017co nas, Polak\u00f3w, ma obecnie kontakt z zagranic\u0105", "created_at": "2020-08-21 19:04:15.170977", "updated_at": "2020-08-21 19:04:15.170977", "tag_id": 6018, "post_id": 63609, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10869}, {"id": 21727, "text": "", "quote": "Ja zacz\u0105\u0142em zauwa\u017ca\u0107 w Berlinie, \u017ce migracja na du\u017c\u0105 skal\u0119 stwarza te\u017c problemy -> inne podej\u015bcie cho\u0107by do czysto\u015bci, do komunikacji mi\u0119dzyludzkiej, obecno\u015b\u0107 w niej przemocy, poszanowania przestrzeni innych (por\u00f3wnajmy sobie np. podej\u015bcie do przestrzeni indywidualnej w Polsce, Niemczech, czy na Bliskim Wschodzie)", "created_at": "2020-08-21 19:06:17.255391", "updated_at": "2020-08-21 19:06:17.255391", "tag_id": 6204, "post_id": 63609, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10869}, {"id": 21728, "text": "", "quote": "LGBT..", "created_at": "2020-08-21 19:07:03.305596", "updated_at": "2020-08-21 19:11:39.145901", "tag_id": 1075, "post_id": 63609, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10869}, {"id": 21746, "text": "", "quote": "M\u00f3wi si\u0119, \u017ce ju\u017c dawno nasze spo\u0142ecze\u0144stwo nie by\u0142o tak podzielone jak w ci\u0105gu ostatnich lat.", "created_at": "2020-08-22 09:58:21.625961", "updated_at": "2020-08-22 09:58:21.625961", "tag_id": 3912, "post_id": 54366, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21747, "text": "", "quote": "Taki d\u0142ugofalowy podzia\u0142 i narastaj\u0105ce napi\u0119cie maj\u0105 silne odzwierciedlenie w samopoczuciu Polak\u00f3w na co dzie\u0144.", "created_at": "2020-08-22 09:58:34.348487", "updated_at": "2020-08-22 09:58:34.348487", "tag_id": 6243, "post_id": 54366, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21752, "text": "", "quote": "Ok, \u017cycie to ci\u0105g\u0142a zmiana, kt\u00f3rej musimy pok\u0142oni\u0107 si\u0119, bo to \u017cywio\u0142, ale z drugiej strony chcia\u0142oby si\u0119 mie\u0107 poczucie wp\u0142ywu na bieg wydarze\u0144, poczucie stabilizacji.", "created_at": "2020-08-22 09:59:40.313544", "updated_at": "2020-08-22 09:59:40.313544", "tag_id": 5513, "post_id": 54366, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21764, "text": "", "quote": "Nie mniej mo\u017cna dostrzec, \u017ce klasycznie pojomowana religijno\u015b\u0107 odchodzi powoli do lamusa (szczeg\u00f3lnie w du\u017cych miastach, gdzie sta\u0142a si\u0119 by\u0107 wr\u0119cz obciachem), ale po niej pozostaje pustka.", "created_at": "2020-08-22 10:05:17.549335", "updated_at": "2020-08-22 10:05:17.549335", "tag_id": 5843, "post_id": 54791, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21765, "text": "", "quote": "klasycznie pojomowana religijno\u015b\u0107 odchodzi powoli do lamusa", "created_at": "2020-08-22 10:05:28.948991", "updated_at": "2020-08-22 10:05:28.948991", "tag_id": 6213, "post_id": 54791, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21787, "text": "", "quote": "Tam opieka by\u0142a bardzo dobra. Po \u015bmierci m\u0119\u017ca najm\u0142odsze dziecko zacz\u0119\u0142o mie\u0107 problemy, bo dosta\u0142o stresu szkolnego. Potem leczy\u0142a go psycholog. Trwa\u0142o to oko\u0142o roku. Powiedzia\u0142a, \u017ce nie ma sensu wi\u0119cej przyje\u017cd\u017ca\u0107, bo syn nie chce si\u0119 przed ni\u0105 otworzy\u0107.", "created_at": "2020-08-22 10:17:56.208438", "updated_at": "2020-08-22 10:17:56.208438", "tag_id": 6196, "post_id": 58538, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10638}, {"id": 21749, "text": "", "quote": "Co ciekawe, w\u0142a\u015bciwie oceni\u0142bym si\u0119 jako osob\u0119, kt\u00f3ra w \u017caden spos\u00f3b nie jest zwi\u0105zana w kwestie polityczne, a tymczasem pierwszy sw\u00f3j post zacz\u0105\u0142em w\u0142a\u015bnie od w\u0105tku politycznego. To zdaje si\u0119 potwierdza\u0107 fakt jak bardzo wsp\u00f3\u0142czesne zmiany oddzia\u0142uj\u0105 na nasze spo\u0142ecze\u0144stwo. Chaos informacyjny jaki wytwarza si\u0119 przez nagromadzenie wiadomo\u015bci z r\u00f3\u017cnych stron sceny politycznej powoduje, \u017ce trac\u0119 zaufanie do swojego ogl\u0105du sytuacji i czuj\u0119 si\u0119 niepewnie.", "created_at": "2020-08-22 09:59:07.755991", "updated_at": "2020-09-03 13:15:52.607881", "tag_id": 828, "post_id": 54366, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21698, "text": "", "quote": "Wydaje mi si\u0119, \u017ce gdyby\u015bmy tylko wyszli z naszych baniek i zobaczyli, jak wygl\u0105da \u017cycie os\u00f3b, kt\u00f3re pi\u0119tnujemy za ich r\u00f3\u017cno\u015b\u0107, powody do nienawi\u015bci musia\u0142yby znikn\u0105\u0107.", "created_at": "2020-08-21 18:46:30.017573", "updated_at": "2020-08-31 20:23:43.858746", "tag_id": 5050, "post_id": 57009, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21815, "text": "", "quote": "nacjonalistyczne", "created_at": "2020-08-22 10:32:33.500545", "updated_at": "2020-09-23 19:37:25.090564", "tag_id": 4215, "post_id": 57657, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 21738, "text": "", "quote": "Nap\u0142yw imigrant\u00f3w to z pewno\u015bci\u0105 wyzwanie, kt\u00f3re niesie zar\u00f3wno szanse jak i zagro\u017cenia.", "created_at": "2020-08-21 19:09:59.206589", "updated_at": "2020-09-03 15:02:52.905290", "tag_id": 5837, "post_id": 63983, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10869}, {"id": 21786, "text": "", "quote": "Najstarsze dziecko wyprowadzi\u0142o si\u0119 z domu przed 2010 r. Dwoje dzieci uczy\u0142o si\u0119 jednocze\u015bnie w innym mie\u015bcie. Jedno z nich wzi\u0119\u0142o kredyt studencki i to troch\u0119 poprawi\u0142o sytuacj\u0119 finansow\u0105. Ale ca\u0142y czas by\u0142y kredyty w bankach. Jeden sp\u0142aca\u0142am, bra\u0142am nast\u0119pny.", "created_at": "2020-08-22 10:16:23.017014", "updated_at": "2020-09-30 17:46:09.194720", "tag_id": 466, "post_id": 58538, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10638}, {"id": 21667, "text": "", "quote": "nutk\u0105 faszyzmu", "created_at": "2020-08-21 18:33:07.581749", "updated_at": "2020-08-21 18:33:07.581749", "tag_id": 826, "post_id": 56742, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21680, "text": "", "quote": "Jak to o nas \u015bwiadczy? Co robi z tym obecna w\u0142adza? Dla przyk\u0142adu: mo\u017cemy straci\u0107 miliardy euro na sponsorowan\u0105 wymian\u0119 piec\u00f3w w Polsce tylko dlatego, \u017ce w\u0142adza lekcewa\u017cy problem ekologiczny.", "created_at": "2020-08-21 18:38:14.203170", "updated_at": "2020-08-21 18:38:14.203170", "tag_id": 6240, "post_id": 56742, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21701, "text": "", "quote": "Jak myslisz, jaka forma narodowej terapii przyda\u0142aby si\u0119 nam w tych szalonych czasach?", "created_at": "2020-08-21 18:47:35.846336", "updated_at": "2020-08-21 18:47:35.846336", "tag_id": 6243, "post_id": 57009, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21721, "text": "", "quote": "powoduje, \u017ce stajemy si\u0119 co raz bardziej tolerancyjni.", "created_at": "2020-08-21 19:04:28.874727", "updated_at": "2020-08-21 19:04:28.874727", "tag_id": 1691, "post_id": 63609, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10869}, {"id": 21732, "text": "", "quote": "Tak d\u0142ugo jak rozmawiamy i wymieniamy si\u0119 argumentami, jeste\u015bmy za albo przeciw, to wszystkie pogl\u0105dy s\u0105 ok.", "created_at": "2020-08-21 19:08:24.500011", "updated_at": "2020-08-21 19:08:24.500011", "tag_id": 5803, "post_id": 63609, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10869}, {"id": 21734, "text": "", "quote": "Ale \u017ceby robi\u0107 z tego jak\u0105\u015b ideologi\u0119, szerzy\u0107 i w pewnym sensie narzuca\u0107 te\u017c swoje podej\u015bcie do danego tematu - uwa\u017cam, \u017ce to te\u017c zachowanie agresywne.", "created_at": "2020-08-21 19:08:50.287565", "updated_at": "2020-08-21 19:08:50.287565", "tag_id": 5591, "post_id": 63609, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10869}, {"id": 21748, "text": "", "quote": "No chyba, \u017ce co\u015b z tym zrobimy...", "created_at": "2020-08-22 09:58:43.841365", "updated_at": "2020-08-22 09:58:43.841365", "tag_id": 5440, "post_id": 54366, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21750, "text": "", "quote": "To co wydawa\u0142o si\u0119 jeszcze kilka lat temu stanem jaki znam niemal od dziecka, dzi\u015b ulega silnym zmianom.", "created_at": "2020-08-22 09:59:22.155028", "updated_at": "2020-08-22 09:59:22.155028", "tag_id": 5644, "post_id": 54366, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21751, "text": "", "quote": "To co wydawa\u0142o si\u0119 jeszcze kilka lat temu stanem jaki znam niemal od dziecka, dzi\u015b ulega silnym zmianom.", "created_at": "2020-08-22 09:59:29.987592", "updated_at": "2020-08-22 09:59:29.987592", "tag_id": 5643, "post_id": 54366, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21758, "text": "", "quote": "Spos\u00f3b w jaki stolica pruje naprz\u00f3d rozwijaj\u0105c lokalne aktywno\u015bci", "created_at": "2020-08-22 10:01:19.633004", "updated_at": "2020-08-22 10:01:19.633004", "tag_id": 5819, "post_id": 54366, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21767, "text": "", "quote": "Ta pustka jest nie do zniesienia, dlatego wsp\u00f3\u0142czesny Polak szuka i zdaje si\u0119 by\u0107 w tych poszukiwanach zdesperowany: desperacko pragnie w co\u015b wierzy\u0107 i cz\u0119sto \u0142apie si\u0119 ma\u0142ych bo\u017ck\u00f3w, kt\u00f3rzy jednak na d\u0142\u017cusz\u0105 met\u0119 nie daj\u0105 ukojenia.", "created_at": "2020-08-22 10:06:04.588511", "updated_at": "2020-08-22 10:06:04.588511", "tag_id": 6250, "post_id": 54791, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21768, "text": "", "quote": "desperacko pragnie w co\u015b wierzy\u0107 i cz\u0119sto \u0142apie si\u0119 ma\u0142ych bo\u017ck\u00f3w, kt\u00f3rzy jednak na d\u0142\u017cusz\u0105 met\u0119 nie daj\u0105 ukojenia.", "created_at": "2020-08-22 10:06:14.633557", "updated_at": "2020-08-22 10:06:14.633557", "tag_id": 6246, "post_id": 54791, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21788, "text": "", "quote": "Organizujemy z przyjaci\u00f3\u0142k\u0105 spotkania w naszej miejscowo\u015bci i jest zainteresowanie nimi. Mniejsze albo wi\u0119ksze.", "created_at": "2020-08-22 10:18:26.883243", "updated_at": "2020-08-22 10:18:26.883243", "tag_id": 5819, "post_id": 58538, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10638}, {"id": 21733, "text": "", "quote": "Homoseksualista, czy cz\u0142owiek rodz\u0105cy si\u0119 jako m\u0119\u017cczyzna, ale wybieraj\u0105cy sobie \u017cycie jako kobieta, nie mo\u017ce wymaga\u0107 od ka\u017cdego, \u017ce ten b\u0119dzie my\u015bla\u0142 w ten sam spos\u00f3b, co on i ka\u017cdemu ma to si\u0119 podoba\u0107, tak jak i jemu. Nale\u017cy mu si\u0119 szacunek, bo jest po prostu cz\u0142owiekiem.", "created_at": "2020-08-21 19:08:40.740934", "updated_at": "2020-08-31 20:44:29.952763", "tag_id": 5817, "post_id": 63609, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10869}, {"id": 21681, "text": "", "quote": "Z\u0142o\u015b\u0107, l\u0119k, frustracj\u0119, wcze\u015bniej nawet.", "created_at": "2020-08-21 18:38:29.071414", "updated_at": "2020-11-07 20:07:33.611305", "tag_id": 5639, "post_id": 56742, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 27464, "text": "", "quote": "YouTube's drive to get to 1billion views and having every decision - from design to algorithms -- designed to get people watch more and more. They apparently joked about the previous algorithm being called the Gangam Style algorithm: every video would eventually lead to Gangam Style, the most popular video at that time. They started realizing that just showing the same content but more popular did lead to more views per video, but not more minutes watched (if you get feed exactly the same video but watched by more people, you may like it, but you won't continue watching it).\nSo, the culprit is that YouTube's aim to make YouTube profittable (which it wasn't when Google bought it), it's need to have people watch more and more, led them to create something allowing fringe voices to be in your feed when you're just looking for a video on how to your lawn, and now you're a flat earther.", "created_at": "2020-12-12 17:55:57.992730", "updated_at": "2020-12-12 17:55:57.992730", "tag_id": 3771, "post_id": 56626, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10342}, {"id": 21669, "text": "", "quote": "kt\u00f3rej szczeg\u00f3lnie si\u0119 boj\u0119", "created_at": "2020-08-21 18:33:27.032743", "updated_at": "2020-08-21 18:33:27.032743", "tag_id": 828, "post_id": 56742, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21683, "text": "", "quote": "pozna\u0142em kilku przyjaci\u00f3\u0142.", "created_at": "2020-08-21 18:39:06.013890", "updated_at": "2020-08-21 18:39:06.013890", "tag_id": 871, "post_id": 56742, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21704, "text": "", "quote": "l\u0119k\u00f3w", "created_at": "2020-08-21 18:48:19.307755", "updated_at": "2020-08-21 18:48:19.307755", "tag_id": 828, "post_id": 57648, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21730, "text": "", "quote": "Moim zdaniem jest to, jak religia, kwestia prywatna i nie ma potrzeby polityzowania tego tematu.", "created_at": "2020-08-21 19:07:37.296936", "updated_at": "2020-08-21 19:07:37.296936", "tag_id": 5567, "post_id": 63609, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10869}, {"id": 21769, "text": "", "quote": "Brak autentycznej duchowo\u015bci", "created_at": "2020-08-22 10:06:32.018568", "updated_at": "2020-08-22 10:06:32.018568", "tag_id": 1610, "post_id": 54791, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21789, "text": "", "quote": "Organizujemy z przyjaci\u00f3\u0142k\u0105 spotkania w naszej miejscowo\u015bci i jest zainteresowanie nimi.", "created_at": "2020-08-22 10:18:33.561455", "updated_at": "2020-08-22 10:18:33.561455", "tag_id": 1567, "post_id": 58538, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10638}, {"id": 21806, "text": "", "quote": "Wracaj\u0105c do UE. My\u015bl\u0119, \u017ce z 10 lat potrwa jeszcze nasza przygoda w tej organizacji.  Co ciekawe kiedy\u015b by\u0142em bardziej radykalny w swoich pogl\u0105dach, nawet agresywny. Od zawsze twierdzi\u0142em, \u017ce ta ca\u0142a impreza z UE ma s\u0142u\u017cy\u0107 Niemcom i Francji i mia\u0142em racj\u0119.", "created_at": "2020-08-22 10:28:27.959988", "updated_at": "2020-08-22 10:33:58.651798", "tag_id": 6265, "post_id": 57657, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 21682, "text": "", "quote": "Dzi\u0119ki wsp\u00f3lnocie os\u00f3b walcz\u0105cych o demokracj\u0119 pozna\u0142em kilku przyjaci\u00f3\u0142.", "created_at": "2020-08-21 18:38:54.125859", "updated_at": "2020-09-03 15:37:27.487306", "tag_id": 5056, "post_id": 56742, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 27465, "text": "", "quote": "So, the culprit is that YouTube's aim to make YouTube profittable (which it wasn't when Google bought it), it's need to have people watch more and more, led them to create something allowing fringe voices to be in your feed when you're just looking for a video on how to your lawn, and now you're a flat earther.\n    \n  \n  \n    \n    Edit\n    Delete\n  \nNo Commentattention economy\n  \n    \n    Edit\n    Delete\n  \nNo Commentattention economy\n\n  \n    \n            \n            \n            \n                financial incentives\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-12-12 17:56:03.847387", "updated_at": "2020-12-12 17:56:03.847387", "tag_id": 7280, "post_id": 56626, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10342}, {"id": 21670, "text": "", "quote": "Boj\u0119 si\u0119 tego, czuj\u0119 niezgod\u0119 i frustracj\u0119.", "created_at": "2020-08-21 18:34:04.034751", "updated_at": "2020-08-21 18:34:04.034751", "tag_id": 3193, "post_id": 56742, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21684, "text": "", "quote": "To by\u0142o brutalne zderzenie ze snem, kt\u00f3rym by\u0142 brak wystarczaj\u0105cych dzia\u0142a\u0144 ze strony spo\u0142ecze\u0144stwa.", "created_at": "2020-08-21 18:39:19.957998", "updated_at": "2020-08-21 18:39:19.957998", "tag_id": 5651, "post_id": 56742, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21705, "text": "", "quote": "traum", "created_at": "2020-08-21 18:48:30.888952", "updated_at": "2020-08-21 18:48:30.888952", "tag_id": 5652, "post_id": 57648, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21731, "text": "", "quote": "Bo  zar\u00f3wno jedna strona i druga, ma swoje argumenty. Tak d\u0142ugo jak rozmawiamy i wymieniamy si\u0119 argumentami, jeste\u015bmy za albo przeciw, to wszystkie pogl\u0105dy s\u0105 ok.", "created_at": "2020-08-21 19:08:11.270611", "updated_at": "2020-08-21 19:08:11.270611", "tag_id": 4023, "post_id": 63609, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10869}, {"id": 21770, "text": "", "quote": "po\u0142\u0105czeniu z rozpadem klyscznej wielopokoleniowej rodziny", "created_at": "2020-08-22 10:07:52.352745", "updated_at": "2020-08-22 10:07:52.352745", "tag_id": 6251, "post_id": 54791, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21790, "text": "", "quote": "Daje mi to satysfakcj\u0119, kopa, zdrowie, ucz\u0119 si\u0119 nowych rzeczy ca\u0142y czas.", "created_at": "2020-08-22 10:18:48.909440", "updated_at": "2020-08-22 10:18:48.909440", "tag_id": 5513, "post_id": 58538, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10638}, {"id": 21817, "text": "", "quote": "Opowiada on o mieszkaniu w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim, kt\u00f3re g\u0142osuje na PiS ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 antykomunistyczn\u0105 i antyniemieck\u0105 przesz\u0142o\u015b\u0107", "created_at": "2020-08-22 10:34:31.193052", "updated_at": "2020-08-22 10:34:31.193052", "tag_id": 5848, "post_id": 57965, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 21819, "text": "", "quote": "antyniemieck\u0105", "created_at": "2020-08-22 10:35:09.672829", "updated_at": "2020-08-22 10:35:09.672829", "tag_id": 3535, "post_id": 57965, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 21820, "text": "", "quote": "antyniemieck\u0105 przesz\u0142o\u015b\u0107", "created_at": "2020-08-22 10:35:23.049780", "updated_at": "2020-08-22 10:35:23.049780", "tag_id": 6045, "post_id": 57965, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 21822, "text": "", "quote": "Szczeg\u00f3lnie akapit o Bantustanie :)", "created_at": "2020-08-22 10:35:52.146754", "updated_at": "2020-08-22 10:35:52.146754", "tag_id": 6265, "post_id": 60032, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 21828, "text": "", "quote": "cho\u0107 mia\u0142em swego czasu siedmioletni epizod warszawski", "created_at": "2020-08-22 11:49:38.002914", "updated_at": "2020-08-22 11:49:38.002914", "tag_id": 6242, "post_id": 57496, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21829, "text": "", "quote": "Jako, \u017ce wtedy by\u0142em typem do\u015b\u0107 zamkni\u0119tym, nie uda\u0142o mi si\u0119 na tyle silnie zapu\u015bci\u0107 korzenie w Warszawie, \u017ceby zosta\u0107 tam na d\u0142u\u017cej, w dodatku ciotka, u kt\u00f3rej pomieszkiwa\u0142em w\u00f3wczas, zacz\u0119\u0142a naciska\u0107 mi na odcisk i jej radykalizowanie si\u0119 w pogl\u0105dach na wizj\u0119 \u015bwiata sta\u0142o si\u0119 dla mnie prawdziwie niezno\u015bne.", "created_at": "2020-08-22 11:50:31.141300", "updated_at": "2020-08-22 11:50:31.141300", "tag_id": 3898, "post_id": 57496, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21830, "text": "", "quote": "Nie potrafili\u015bmy si\u0119 zrozumie\u0107 i nasze drogi si\u0119 rozesz\u0142y.  Po dzi\u015b dzie\u0144 ka\u017cdy kontakt z ni\u0105 przyp\u0142acam b\u00f3lem g\u0142owy i fatalnym humorem, jak cho\u0107by ostatnio kiedy mieli\u015bmy tak\u0105 bardzo nieprzyjemn\u0105 rozmow\u0119 na temat uchod\u017ac\u00f3w.", "created_at": "2020-08-22 11:50:45.974468", "updated_at": "2020-08-22 11:50:45.974468", "tag_id": 3912, "post_id": 57496, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21848, "text": "", "quote": "Mam takie poczucie, \u017ce czasem im bardziej wychodzisz poza przyj\u0119te ramy spo\u0142eczne, im bardziej wy\u0142amujesz si\u0119 w innych obszarach, tym mniej spo\u0142ecze\u0144stwo ma dla Ciebie akceptacji.", "created_at": "2020-08-22 11:56:22.066766", "updated_at": "2020-08-22 11:56:22.066766", "tag_id": 729, "post_id": 57496, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21866, "text": "", "quote": "by\u0142a dla mnie elementem ugruntowywania mojego \u015bwiatopogl\u0105du. P\u00f3\u017aniej zapisa\u0142em si\u0119 do partii Razem, co te\u017c by\u0142o wa\u017cnym elementem rozwoju.", "created_at": "2020-08-22 12:03:53.221035", "updated_at": "2020-08-22 12:03:53.221035", "tag_id": 5528, "post_id": 57496, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21889, "text": "", "quote": "Czy nie p\u0142acimy za to zbyt du\u017cej ceny - zdrowiem naszych dzieci, chronicznym brakiem czasu, ci\u0105g\u0142\u0105 rywalizacj\u0105 o zasoby, kt\u00f3rych mamy coraz mniej.", "created_at": "2020-08-22 13:10:53.040861", "updated_at": "2020-08-22 13:10:53.040861", "tag_id": 6196, "post_id": 61316, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21893, "text": "", "quote": "Czasem gdzie\u015b w \u015brodku odzywa si\u0119 w nas g\u0142os, \u017ce mo\u017ce pod\u0105\u017camy niew\u0142a\u015bciw\u0105 stron\u0119.", "created_at": "2020-08-22 13:12:11.938532", "updated_at": "2020-08-22 13:12:11.938532", "tag_id": 828, "post_id": 61316, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21923, "text": "", "quote": "Tak na koniec sobie my\u015bl\u0119, \u017ce zbli\u017cy\u0107 nas m\u00f3g\u0142by wsp\u00f3lny  cel, wsp\u00f3lne dzia\u0142anie, dzi\u0119ki kt\u00f3remu b\u0119dzie szansa si\u0119 bli\u017cej pozna\u0107, w kt\u00f3rym ka\u017cdy jest potrzebny i niezb\u0119dny.", "created_at": "2020-08-22 13:24:26.593954", "updated_at": "2020-08-22 13:24:26.593954", "tag_id": 5817, "post_id": 61747, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21926, "text": "", "quote": "Hej, tak p\u00f3\u0142 \u017cartem, p\u00f3\u0142 serio na pocz\u0105tek: dzi\u015b ju\u017c nie jeste\u015bmy podzieleni, nie ma Polski A i B, dzi\u015b jest tylko Polska B", "created_at": "2020-08-22 13:25:46.360081", "updated_at": "2020-08-22 13:25:46.360081", "tag_id": 6213, "post_id": 62136, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21849, "text": "", "quote": "Nie mam w sobie zbyt du\u017co optymizmu co do naszej przysz\u0142o\u015bci.", "created_at": "2020-08-22 11:56:27.883838", "updated_at": "2020-08-24 20:09:30.966824", "tag_id": 6241, "post_id": 57496, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21861, "text": "", "quote": "Czy to odej\u015bcie od normy, zaprzeczenie zasadom katolickim,", "created_at": "2020-08-22 12:00:01.210053", "updated_at": "2020-08-26 08:00:55.446915", "tag_id": 4254, "post_id": 68123, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21821, "text": "", "quote": "Z ciekawo\u015bci\u0105 przeczyta\u0142em t\u0105 wypowied\u017a. Szczeg\u00f3lnie akapit o Bantustanie :) I widz\u0119, \u017ce Sceptyk dosadnie, cho\u0107 moim zdaniem, bardzo prawdziwie odda\u0142 to jak dzia\u0142a UE.", "created_at": "2020-08-22 10:35:43.811526", "updated_at": "2020-08-29 21:17:22.954939", "tag_id": 794, "post_id": 60032, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 21735, "text": "", "quote": "Ale \u017ceby robi\u0107 z tego jak\u0105\u015b ideologi\u0119, szerzy\u0107 i w pewnym sensie narzuca\u0107 te\u017c swoje podej\u015bcie do danego tematu", "created_at": "2020-08-21 19:09:08.915571", "updated_at": "2020-09-23 20:42:08.666437", "tag_id": 4005, "post_id": 63609, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10869}, {"id": 21885, "text": "", "quote": "wysy\u0142a\u0107 nasze dzieci do najlepszych szk\u00f3\u0142", "created_at": "2020-08-22 13:09:51.304027", "updated_at": "2020-10-23 09:32:34.264513", "tag_id": 766, "post_id": 61316, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21852, "text": "", "quote": "Czeeeee\u015b\u0107, my\u015bl\u0119 \u017ce wiesz kto pisze ;) \nMy\u015bl\u0119, \u017ce trzeba wr\u00f3ci\u0107 do naszych regularnych spotka\u0144 nastawionych na wsparcie - jako\u015b mi tego brakuje i mi\u0142o by by\u0142o, \u017ceby\u015b si\u0119 czasem pojawi\u0142.", "created_at": "2020-08-22 11:57:54.938882", "updated_at": "2020-10-23 13:35:57.797395", "tag_id": 4128, "post_id": 57905, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21671, "text": "", "quote": "Zacz\u0105\u0142em manifestowa\u0107 wobec tego swoje niezadowolenie i wyszed\u0142em na ulic\u0119, gdzie pozna\u0142em nowy rodzaj wsp\u00f3lnoty- wsp\u00f3lnot\u0119 obywatelsk\u0105, kt\u00f3ra staje w obronie warto\u015bci dla mnie fundamentalnych.", "created_at": "2020-08-21 18:34:40.960327", "updated_at": "2020-08-21 18:34:40.960327", "tag_id": 6210, "post_id": 56742, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21736, "text": "", "quote": "Pozdrawiam i czy\u0144my wobec tego co\u015b dobrego, by zmienia\u0107 ten \u015bwiat na lepsze!", "created_at": "2020-08-21 19:09:21.734325", "updated_at": "2020-08-21 19:09:21.734325", "tag_id": 5440, "post_id": 63609, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10869}, {"id": 21737, "text": "", "quote": "Kolejna wypowied\u017a na ciekawy temat. Nasz kraj istotnie jest do\u015b\u0107 wyj\u0105tkowy pod tym wzgl\u0119dem - cho\u0107 tak naprawd\u0119 od niedawna - zar\u00f3wno I jak i II Rzeczpospolita by\u0142y mocno zr\u00f3\u017cnicowane religijnie i etnicznie.", "created_at": "2020-08-21 19:09:33.931762", "updated_at": "2020-08-21 19:09:33.931762", "tag_id": 5833, "post_id": 63983, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10869}, {"id": 21771, "text": "", "quote": "konsumpcyjnym", "created_at": "2020-08-22 10:07:59.601421", "updated_at": "2020-08-22 10:07:59.601421", "tag_id": 6068, "post_id": 54791, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21823, "text": "", "quote": "Ma swoje plusy ale jednak zamiast kompleksowego rozwoju stali\u015bmy si\u0119 dla NIemiec", "created_at": "2020-08-22 10:36:10.944398", "updated_at": "2020-08-22 10:36:10.944398", "tag_id": 3535, "post_id": 60032, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 21831, "text": "", "quote": "uchod\u017ac\u00f3w.", "created_at": "2020-08-22 11:50:51.283529", "updated_at": "2020-08-22 11:50:51.283529", "tag_id": 1424, "post_id": 57496, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21833, "text": "", "quote": "Nale\u017c\u0119 do grupy tych ludzi, kt\u00f3rzy do\u015b\u0107 p\u00f3\u017ano zdali sobie spraw\u0119, \u017ce nie s\u0105 heteroseksualne.", "created_at": "2020-08-22 11:51:44.207660", "updated_at": "2020-08-22 11:51:44.207660", "tag_id": 5808, "post_id": 57496, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21850, "text": "", "quote": "Lepiej si\u0119 rz\u0105dzi, kiedy spo\u0142ecze\u0144stwo jest podzielone, a spo\u0142eczno\u015b\u0107 lgbt jest idealnym koz\u0142em ofiarnym.", "created_at": "2020-08-22 11:57:20.556333", "updated_at": "2020-08-22 11:57:20.556333", "tag_id": 6048, "post_id": 57496, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21851, "text": "", "quote": "koz\u0142em ofiarnym.", "created_at": "2020-08-22 11:57:31.878403", "updated_at": "2020-08-22 11:57:31.878403", "tag_id": 6058, "post_id": 57496, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21853, "text": "", "quote": "Czeeeee\u015b\u0107, my\u015bl\u0119 \u017ce wiesz kto pisze ;) \nMy\u015bl\u0119, \u017ce trzeba wr\u00f3ci\u0107 do naszych regularnych spotka\u0144 nastawionych na wsparcie", "created_at": "2020-08-22 11:58:08.025575", "updated_at": "2020-08-22 11:58:08.025575", "tag_id": 1075, "post_id": 57905, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21858, "text": "", "quote": "Cho\u0107 jednocze\u015bnie widz\u0119 sygna\u0142y wsparcia i mam wra\u017cenie, \u017ce jest i nas wi\u0119cej w przestrzeni publicznej, i naszych sojusznik\u00f3w te\u017c.", "created_at": "2020-08-22 11:59:20.217663", "updated_at": "2020-08-22 11:59:20.217663", "tag_id": 5568, "post_id": 57905, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21867, "text": "", "quote": "Znam troch\u0119 historii coming out\u00f3w w Polsce i s\u0105 one ci\u0119\u017ckie, szczeg\u00f3lnie z rodzinami.", "created_at": "2020-08-22 12:04:23.586553", "updated_at": "2020-08-22 12:04:23.586553", "tag_id": 729, "post_id": 68123, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21870, "text": "", "quote": "Widmo kryzysu gospodarczego", "created_at": "2020-08-22 13:06:44.101870", "updated_at": "2020-08-22 13:06:44.101870", "tag_id": 6756, "post_id": 61316, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21871, "text": "", "quote": "klimatycznego", "created_at": "2020-08-22 13:06:49.821629", "updated_at": "2020-08-22 13:06:49.821629", "tag_id": 4349, "post_id": 61316, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21873, "text": "", "quote": "s\u0142abo\u015b\u0107 Unii Europejskiej", "created_at": "2020-08-22 13:07:18.948059", "updated_at": "2020-08-22 13:07:18.948059", "tag_id": 6757, "post_id": 61316, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21875, "text": "", "quote": "czy w obliczu wyzwa\u0144 jakie stoj\u0105 przed naszym pa\u0144stwem b\u0119dziemy potrafili zapomnie\u0107 o podzia\u0142ach", "created_at": "2020-08-22 13:07:52.933891", "updated_at": "2020-08-22 13:07:52.933891", "tag_id": 3912, "post_id": 61316, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21890, "text": "", "quote": "B\u0119d\u0105c ostatnio w centrum Warszawy zda\u0142em sobie spraw\u0119 jak bardzo si\u0119 od siebie oddalili\u015bmy. Ka\u017cd\u0105 woln\u0105 przestrze\u0144 oddajemy samochodom, odgradzamy si\u0119 od siebie szlabanami, mijamy si\u0119 wpatrzeni w smartfony.", "created_at": "2020-08-22 13:11:08.954767", "updated_at": "2020-08-22 13:11:08.954767", "tag_id": 3905, "post_id": 61316, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21892, "text": "", "quote": "odreagowywa\u0107 oddaj\u0105c si\u0119 konsumpcji.", "created_at": "2020-08-22 13:12:01.059022", "updated_at": "2020-08-22 13:12:01.059022", "tag_id": 6068, "post_id": 61316, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21894, "text": "", "quote": "Cz\u0119\u015b\u0107 z nas ma potrzeb\u0119 by dobitnie o tym przypomnie\u0107 - wychodzimy na ulice, g\u0142o\u015bno domagaj\u0105c si\u0119 zmiany.", "created_at": "2020-08-22 13:12:21.361879", "updated_at": "2020-08-22 13:12:21.361879", "tag_id": 1567, "post_id": 61316, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21898, "text": "", "quote": "Mamy do wyboru utkn\u0105\u0107 w nieko\u0144cz\u0105cych si\u0119 sporach", "created_at": "2020-08-22 13:13:34.372264", "updated_at": "2020-08-22 13:13:34.372264", "tag_id": 5445, "post_id": 61316, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21901, "text": "", "quote": "Kto\u015b kiedy\u015b na platformie powiedzia\u0142, do\u015b\u0107 prowokacyjnie, \u017ce PiS", "created_at": "2020-08-22 13:14:11.436898", "updated_at": "2020-08-22 13:14:11.436898", "tag_id": 5848, "post_id": 61669, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21925, "text": "", "quote": "Hej, tak p\u00f3\u0142 \u017cartem, p\u00f3\u0142 serio na pocz\u0105tek: dzi\u015b ju\u017c nie jeste\u015bmy podzieleni, nie ma Polski A i B", "created_at": "2020-08-22 13:25:16.843031", "updated_at": "2020-08-22 13:25:16.843031", "tag_id": 3912, "post_id": 62136, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21826, "text": "", "quote": "To nie dla Buszmen\u00f3w ze Wschodu.", "created_at": "2020-08-22 10:39:16.389049", "updated_at": "2020-08-22 10:39:16.389049", "tag_id": 6061, "post_id": 60032, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 21927, "text": "", "quote": "Je\u015bli koniunktura si\u0119 nie zmieni przez najbli\u017csze 4 lata, to nast\u0119pne wybory pis wygra z jeszcze wi\u0119ksz\u0105 przewag\u0105. Dlaczego? Abstrahuj\u0105c od \u015bredniowiecznych pogl\u0105d\u00f3w JK, to trzeba przyzna\u0107, \u017ce jest genialnym politykiem. Idealnie wykorzysta\u0142 sprzyjaj\u0105c\u0105 koniunktur\u0119, \u017ceby kupi\u0107 g\u0142osy wyborc\u00f3w, a je\u015bli gospodarka dzi\u0119ki kontynuacji dobrej passy utrzyma ten 'socjal' na wysokim poziomie, ludzie bez wachania ponownie oddadz\u0105 na nich g\u0142os.", "created_at": "2020-08-22 13:26:49.168941", "updated_at": "2020-08-22 13:26:49.168941", "tag_id": 6264, "post_id": 62136, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21876, "text": "", "quote": "zjednoczy\u0107 si\u0142y, zapominaj\u0105c o r\u00f3\u017cnicach \u015bwiatopogl\u0105dowych.", "created_at": "2020-08-22 13:08:01.760804", "updated_at": "2020-08-29 20:44:31.371477", "tag_id": 7131, "post_id": 61316, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21924, "text": "", "quote": "Hej, tak p\u00f3\u0142 \u017cartem, p\u00f3\u0142 serio na pocz\u0105tek: dzi\u015b ju\u017c nie jeste\u015bmy podzieleni, nie ma Polski A i B, dzi\u015b jest tylko Polska B, wystarczy\u0142o 500z\u0142 \u017ceby\u015bmy si\u0119 zjednoczyli...", "created_at": "2020-08-22 13:24:51.077983", "updated_at": "2020-08-29 20:44:31.377574", "tag_id": 7131, "post_id": 62136, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21798, "text": "", "quote": "Nie zawsze tak sceptycznie podchodzi\u0142em do spraw spo\u0142ecznych. Dawno temu popiera\u0142em ca\u0142ym sercem Solidarno\u015b\u0107, dzia\u0142a\u0142em jeszcze jako dziecko", "created_at": "2020-08-22 10:23:56.346272", "updated_at": "2020-09-03 15:41:07.384106", "tag_id": 4084, "post_id": 57657, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 21685, "text": "", "quote": "Zszed\u0142em z ulicy, ale mam poczucie, \u017ce zostawi\u0142em walcz\u0105cych. Jako\u015b musz\u0119 z tym \u017cy\u0107. Ale koszty bycia na ulicy by\u0142y dla mnie zbyt wielkie, nie dawa\u0142em sobie z tym rady.", "created_at": "2020-08-21 18:40:56.158608", "updated_at": "2020-09-03 13:35:22.568684", "tag_id": 7350, "post_id": 56742, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21791, "text": "", "quote": "Ko\u015bci\u00f3\u0142 w Janowej G\u00f3rzeJestem z Dolnego \u015al\u0105ska, tutaj si\u0119 urodzi\u0142em, wychowa\u0142em i tak ju\u017c raczej zostanie. Bywa\u0142em w r\u00f3\u017cnych miejscach, ale to jest moje, tu przynale\u017c\u0119.", "created_at": "2020-08-22 10:21:03.577464", "updated_at": "2020-09-03 13:42:45.200753", "tag_id": 7352, "post_id": 57657, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 21931, "text": "", "quote": "Ten populizm nie ma szans z 500+", "created_at": "2020-08-22 13:27:57.737188", "updated_at": "2020-09-09 18:14:36.843806", "tag_id": 4991, "post_id": 62136, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21862, "text": "", "quote": "edukacja s\u0105 g\u0142\u00f3wnie winne tej sytuacji?", "created_at": "2020-08-22 12:00:12.222483", "updated_at": "2020-10-23 09:32:34.269382", "tag_id": 766, "post_id": 68123, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21672, "text": "", "quote": "gdzie pozna\u0142em nowy rodzaj wsp\u00f3lnoty- wsp\u00f3lnot\u0119 obywatelsk\u0105,", "created_at": "2020-08-21 18:35:04.793853", "updated_at": "2020-08-21 18:35:04.793853", "tag_id": 5822, "post_id": 56742, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21686, "text": "", "quote": "Jak widz\u0119 przysz\u0142o\u015b\u0107?\nFajny \u015bwiat ju\u017c by\u0142. Jestem raczej w pestymistycznym nastroju", "created_at": "2020-08-21 18:41:21.019406", "updated_at": "2020-08-21 18:41:21.019406", "tag_id": 6241, "post_id": 56742, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21687, "text": "", "quote": "Nie bierze pod uwag\u0119 rozs\u0105dku", "created_at": "2020-08-21 18:41:54.088527", "updated_at": "2020-08-21 18:41:54.088527", "tag_id": 6147, "post_id": 56742, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21772, "text": "", "quote": "dynamicznym trybem \u017cycia", "created_at": "2020-08-22 10:08:08.000777", "updated_at": "2020-08-22 10:08:08.000777", "tag_id": 5700, "post_id": 54791, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21773, "text": "", "quote": "powoduje, \u017ce psychika nie wytrzymuje i szukamy pomocy terapeuty.", "created_at": "2020-08-22 10:08:17.637032", "updated_at": "2020-08-22 10:08:17.637032", "tag_id": 6196, "post_id": 54791, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21792, "text": "", "quote": "Ja nie tylko jestem przeciwko UE, ja jestem przeciwko jakimkolwiek formom na si\u0142\u0119 zrzeszania si\u0119 ludzi. Tak samo jak jestem przeciwko normom unijnym NA WSZYSTKO, kt\u00f3re s\u0105 nam narzucane bezrefleksyjnie.", "created_at": "2020-08-22 10:21:34.210685", "updated_at": "2020-08-22 10:21:34.210685", "tag_id": 6095, "post_id": 57657, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 21824, "text": "", "quote": "innych pa\u0144stw Zachod", "created_at": "2020-08-22 10:36:18.686119", "updated_at": "2020-08-22 10:36:18.686119", "tag_id": 6205, "post_id": 60032, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 21832, "text": "", "quote": "Mojej dzia\u0142alno\u015bci spo\u0142ecznej towarzyszy\u0142a emancypacja wewn\u0119trzna, te dwa elementy mocno ze sob\u0105 wsp\u00f3\u0142gra\u0142y. Przemiany wewn\u0119trzne by\u0142y na tyle silne, \u017ce mia\u0142em ochot\u0119 dzia\u0142a\u0107 te\u017c dla innych, nie trzyma\u0107 tego tylko dla siebie. Ja do\u015b\u0107 p\u00f3\u017ano przeszed\u0142em sw\u00f3j wewn\u0119trzny comming out, bo dopiero w\u0142a\u015bnie po studiach.", "created_at": "2020-08-22 11:51:18.780786", "updated_at": "2020-08-22 11:51:18.780786", "tag_id": 1567, "post_id": 57496, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21854, "text": "", "quote": "Fakt, \u017ce ja te\u017c aktywizm zacz\u0119\u0142am ju\u017c po studiach, wcze\u015bniej g\u0142\u00f3wnie przygl\u0105da\u0142am si\u0119 temu co robi\u0105 inni ludzie i sta\u0142am z boku.", "created_at": "2020-08-22 11:58:26.307362", "updated_at": "2020-08-22 11:58:26.307362", "tag_id": 1567, "post_id": 57905, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21855, "text": "", "quote": "ale te\u017c jestem zm\u0119czona i sfrustrowana, bo niestety polityka wzi\u0119\u0142a sobie nas za \"\u0142atwy\" target.", "created_at": "2020-08-22 11:58:44.966942", "updated_at": "2020-08-22 11:58:44.966942", "tag_id": 3193, "post_id": 57905, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21857, "text": "", "quote": "Ostatnio czuj\u0119 si\u0119 bezsilna.", "created_at": "2020-08-22 11:59:09.064145", "updated_at": "2020-08-22 11:59:09.064145", "tag_id": 5513, "post_id": 57905, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21860, "text": "", "quote": "kozio\u0142 ofiarny,", "created_at": "2020-08-22 11:59:48.802839", "updated_at": "2020-08-22 11:59:48.802839", "tag_id": 6058, "post_id": 68123, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21863, "text": "", "quote": "Wszystko, co poza mainstreamem i \"Normalno\u015bci\u0105\", jest trudne.", "created_at": "2020-08-22 12:00:39.442604", "updated_at": "2020-08-22 12:00:39.442604", "tag_id": 3874, "post_id": 68123, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21872, "text": "", "quote": "zwi\u0105zane z nimi masowe migracje", "created_at": "2020-08-22 13:07:01.191891", "updated_at": "2020-08-22 13:07:01.191891", "tag_id": 5522, "post_id": 61316, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21895, "text": "", "quote": "Ale z drugiej strony odzywa si\u0119 g\u0142os tych, kt\u00f3rzy w zmianie widz\u0105 zagro\u017cenie, oni sprowadzaj\u0105 nas na ziemi\u0119, spowalniaj\u0105, obawiaj\u0105c si\u0119 chaosu i utraty kontroli.", "created_at": "2020-08-22 13:12:40.370132", "updated_at": "2020-08-22 13:12:40.370132", "tag_id": 6050, "post_id": 61316, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21896, "text": "", "quote": "Przysz\u0142o\u015b\u0107 jest niepewna,", "created_at": "2020-08-22 13:13:03.870495", "updated_at": "2020-08-22 13:13:03.870495", "tag_id": 5471, "post_id": 61316, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21897, "text": "", "quote": "Jest w r\u0119kach wszystkich nas, czy tego chcemy czy nie.", "created_at": "2020-08-22 13:13:26.519860", "updated_at": "2020-08-22 13:13:26.519860", "tag_id": 5513, "post_id": 61316, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21928, "text": "", "quote": "Drug\u0105 spraw\u0105, stawiaj\u0105c\u0105 kropk\u0119 nad i jest fakt, \u017ce dzisiejsza opozycja jest kompletnie nieudolna.", "created_at": "2020-08-22 13:27:18.986132", "updated_at": "2020-08-22 13:27:18.986132", "tag_id": 6240, "post_id": 62136, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21793, "text": "", "quote": "UE by\u0142a potrzebna Niemcom i Francji, bo to oni rozkr\u0119cali wi\u0119kszo\u015b\u0107 wojen. Uwa\u017cam, \u017ce to jest mo\u017cliwe, \u017ceby Polska by\u0142a poza UE, ale do tego trzeba polityk\u00f3w z charakterem, kt\u00f3rzy sprzeciwi\u0105 si\u0119 absurdom i wtedy mo\u017cna dzia\u0142a\u0107 na w\u0142asn\u0105 r\u0119k\u0119. S\u0105 kraje, kt\u00f3re to potrafi\u0105.", "created_at": "2020-08-22 10:21:55.682491", "updated_at": "2020-08-29 21:17:22.960664", "tag_id": 794, "post_id": 57657, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 21856, "text": "", "quote": "ale te\u017c jestem zm\u0119czona", "created_at": "2020-08-22 11:58:53.051026", "updated_at": "2020-09-03 13:35:22.573990", "tag_id": 7350, "post_id": 57905, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21835, "text": "", "quote": "Kiedy my\u015bl\u0119 o czasach mojego dojrzewania, mojej m\u0142odo\u015bci, to mam poczucie, \u017ce o homoseksualizmie w og\u00f3le si\u0119 nie m\u00f3wi\u0142o.", "created_at": "2020-08-22 11:52:20.107161", "updated_at": "2020-08-22 11:52:20.107161", "tag_id": 5538, "post_id": 57496, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21878, "text": "", "quote": "pos\u0142ugiwania si\u0119 mow\u0105 nienawi\u015bci.", "created_at": "2020-08-22 13:08:26.281984", "updated_at": "2020-08-22 13:08:26.281984", "tag_id": 3537, "post_id": 61316, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21886, "text": "", "quote": "zarabia\u0107 wi\u0119cej,", "created_at": "2020-08-22 13:09:58.589541", "updated_at": "2020-08-22 13:09:58.589541", "tag_id": 4239, "post_id": 61316, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21902, "text": "", "quote": "si\u0119 zliberalizuje i poch\u0142onie g\u0142osy z centrum w ten spos\u00f3b, czemu dobitnie zaprzeczyli ostatnim projektem karania wi\u0119zieniem za edukacj\u0119 seksualn\u0105.", "created_at": "2020-08-22 13:14:24.778429", "updated_at": "2020-08-22 13:14:24.778429", "tag_id": 3898, "post_id": 61669, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 27466, "text": "", "quote": "YouTube's drive to get to 1billion views and having every decision - from design to algorithms -- designed to get people watch more and more. They apparently joked about the previous algorithm being called the Gangam Style algorithm: every video would eventually lead to Gangam Style, the most popular video at that time. They started realizing that just showing the same content but more popular did lead to more views per video, but not more minutes watched (if you get feed exactly the same video but watched by more people, you may like it, but you won't continue watching it).\nSo, the culprit is that YouTube's aim to make YouTube profittable (which it wasn't when Google bought it), it's need to have people watch more and more, led them to create something allowing fringe voices to be in your feed when you're just looking for a video on how to your lawn, and now you're a flat earther.\n    \n  \n  \n    \n    Edit\n    Delete\n  \nNo Commentfinancial incentives\n\n  \n    \n            \n            \n            \n                business model\n            \n        \n            \n            \n                Youtube\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-12-12 17:56:25.621649", "updated_at": "2020-12-12 17:56:25.621649", "tag_id": 4283, "post_id": 56626, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10342}, {"id": 21688, "text": "", "quote": "kieruje si\u0119 tylko politycznym interesem", "created_at": "2020-08-21 18:42:03.307112", "updated_at": "2020-08-21 18:42:03.307112", "tag_id": 5666, "post_id": 56742, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21774, "text": "", "quote": "Brak autentycznej duchowo\u015bci w po\u0142\u0105czeniu z rozpadem klyscznej wielopokoleniowej rodziny", "created_at": "2020-08-22 10:08:44.946004", "updated_at": "2020-08-22 10:08:44.946004", "tag_id": 5617, "post_id": 54791, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21794, "text": "", "quote": "Jest kilka korzy\u015bci z obecno\u015bci w strukturach: przep\u0142yw ludzi i towar\u00f3w,", "created_at": "2020-08-22 10:23:08.433679", "updated_at": "2020-08-22 10:23:08.433679", "tag_id": 5680, "post_id": 57657, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 21825, "text": "", "quote": "Za kolorowe paciorki dajemy tania si\u0142\u0119 robocz\u0105.", "created_at": "2020-08-22 10:38:52.460737", "updated_at": "2020-08-22 10:38:52.460737", "tag_id": 6267, "post_id": 60032, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 21827, "text": "", "quote": "Buszmen\u00f3w ze Wschodu.", "created_at": "2020-08-22 10:39:26.976464", "updated_at": "2020-08-22 10:39:26.976464", "tag_id": 5845, "post_id": 60032, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 21859, "text": "", "quote": "dlaczego LGBT to taki wygodny kozio\u0142 ofiarny,", "created_at": "2020-08-22 11:59:41.731471", "updated_at": "2020-08-22 11:59:41.731471", "tag_id": 1075, "post_id": 68123, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21864, "text": "", "quote": "Sama jestem nieheteroseksualna", "created_at": "2020-08-22 12:00:51.767862", "updated_at": "2020-08-22 12:00:51.767862", "tag_id": 5808, "post_id": 68123, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21865, "text": "", "quote": "Ograniczam si\u0119 wi\u0119c do ma\u0142ego aktywizmu, i opowiadam o zmianach w swoim \u017cyciu ch\u0119tnym osobom. Nawet uda\u0142o mi si\u0119 zmieni\u0107 kilka os\u00f3b, kt\u00f3re, tak jak ja, poczu\u0142y si\u0119 lepiej w tym modelu.", "created_at": "2020-08-22 12:01:36.978608", "updated_at": "2020-08-22 12:01:36.978608", "tag_id": 5644, "post_id": 68123, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21877, "text": "", "quote": "Mam wra\u017cenie, \u017ce doszli\u015bmy do punktu, w kt\u00f3rym jaki spo\u0142ecze\u0144stwo musimy powiedzie\u0107 sobie jasno: do\u015b\u0107 eskalowania emocji, zarzucania drugiej stronie samych z\u0142ych intencji, pos\u0142ugiwania si\u0119 mow\u0105 nienawi\u015bci.", "created_at": "2020-08-22 13:08:19.417628", "updated_at": "2020-08-22 13:08:19.417628", "tag_id": 5803, "post_id": 61316, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21880, "text": "", "quote": "Do\u015b\u0107 przedstawiania swoich prawd, kt\u00f3re usypiaj\u0105 spo\u0142ecze\u0144stwo a politykom z obu stron pozwalaj\u0105 unika\u0107 odpowiedzialno\u015bci za przesz\u0142e dzia\u0142ania lub u\u0142atwi\u0107 realizacj\u0119 swojej wizji politycznej.", "created_at": "2020-08-22 13:08:51.648172", "updated_at": "2020-08-22 13:08:51.648172", "tag_id": 5846, "post_id": 61316, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21882, "text": "", "quote": "Do\u015b\u0107 przedstawiania swoich prawd, kt\u00f3re usypiaj\u0105 spo\u0142ecze\u0144stwo", "created_at": "2020-08-22 13:09:07.527886", "updated_at": "2020-08-22 13:09:07.527886", "tag_id": 5621, "post_id": 61316, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21899, "text": "", "quote": "zamykaj\u0105c oczy na prawdziwe problemy naszego \u015bwiata", "created_at": "2020-08-22 13:13:46.142661", "updated_at": "2020-08-22 13:13:46.142661", "tag_id": 5567, "post_id": 61316, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21900, "text": "", "quote": "albo z niepewno\u015bci\u0105 poda\u0107 sobie r\u0119ce i wreszcie porozmawia\u0107 o tym co naprawd\u0119 wa\u017cne.", "created_at": "2020-08-22 13:13:58.575433", "updated_at": "2020-08-22 13:13:58.575433", "tag_id": 4050, "post_id": 61316, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21929, "text": "", "quote": "Je\u015bli koniunktura si\u0119 nie zmieni przez najbli\u017csze 4 lata, to nast\u0119pne wybory pis wygra z jeszcze wi\u0119ksz\u0105 przewag\u0105. Dlaczego? Abstrahuj\u0105c od \u015bredniowiecznych pogl\u0105d\u00f3w JK, to trzeba przyzna\u0107, \u017ce jest genialnym politykiem", "created_at": "2020-08-22 13:27:32.918481", "updated_at": "2020-08-22 13:27:32.918481", "tag_id": 5848, "post_id": 62136, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21834, "text": "", "quote": "Czu\u0142em, \u017ce skoro oswajanie tego tematu, dochodzenie do TEGO by\u0142o dla mnie tak wa\u017cne, to poczu\u0142em potrzeb\u0119 wsparcia w tej drodze innych.", "created_at": "2020-08-22 11:52:10.061768", "updated_at": "2020-10-23 13:35:57.802079", "tag_id": 4128, "post_id": 57496, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 27467, "text": "", "quote": "YouTube's drive to get to 1billion views and having every decision - from design to algorithms -- designed to get people watch more and more. They apparently joked about the previous algorithm being called the Gangam Style algorithm: every video would eventually lead to Gangam Style, the most popular video at that time. They started realizing that just showing the same content but more popular did lead to more views per video, but not more minutes watched (if you get feed exactly the same video but watched by more people, you may like it, but you won't continue watching it).\nSo, the culprit is that YouTube's aim to make YouTube profittable (which it wasn't when Google bought it), it's need to have people watch more and more, led them to create something allowing fringe voices to be in your feed when you're just looking for a video on how to your lawn, and now you're a flat earther.\n    \n  \n  \n    \n    Edit\n    Delete\n  \nNo Commentfinancial incentives\n\n  \n    \n            \n            \n            \n                business model\n            \n        \n            \n            \n                Youtube\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-12-12 17:56:25.622276", "updated_at": "2020-12-12 17:56:25.622276", "tag_id": 4274, "post_id": 56626, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10342}, {"id": 27469, "text": "", "quote": "YouTube's drive to get to 1billion views and having every decision - from design to algorithms -- designed to get people watch more and more. They apparently joked about the previous algorithm being called the Gangam Style algorithm: every video would eventually lead to Gangam Style, the most popular video at that time. They started realizing that just showing the same content but more popular did lead to more views per video, but not more minutes watched (if you get feed exactly the same video but watched by more people, you may like it, but you won't continue watching it).", "created_at": "2020-12-12 17:56:48.758196", "updated_at": "2020-12-12 17:56:48.758196", "tag_id": 7591, "post_id": 56626, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10342}, {"id": 21689, "text": "", "quote": "Po tych wydarzeniach zmianach, kt\u00f3re maj\u0105 miejsce u nas, czuj\u0119 si\u0119 obcy w spo\u0142ecze\u0144stiwe.", "created_at": "2020-08-21 18:42:15.479912", "updated_at": "2020-08-21 18:42:15.479912", "tag_id": 3905, "post_id": 56742, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21690, "text": "", "quote": "wykszta\u0142ecenie wy\u017csze sko\u0144czone", "created_at": "2020-08-21 18:42:54.622951", "updated_at": "2020-08-21 18:42:54.622951", "tag_id": 950, "post_id": 56742, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 21775, "text": "", "quote": "Przypuszczam, \u017ce liczba os\u00f3b szukaj\u0105cych pomocy u specjalisty \"od duszy\" b\u0119dzie rosn\u0105\u0107 lawinowo, a\u017c stanie si\u0119 spo\u0142eczn\u0105 norm\u0105", "created_at": "2020-08-22 10:09:10.826303", "updated_at": "2020-08-22 10:09:10.826303", "tag_id": 5644, "post_id": 54791, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21795, "text": "", "quote": "Jest kilka korzy\u015bci z obecno\u015bci w strukturach: przep\u0142yw ludzi i towar\u00f3w, ale ten kij te\u017c ma dwa ko\u0144ce.", "created_at": "2020-08-22 10:23:14.327110", "updated_at": "2020-08-22 10:23:14.327110", "tag_id": 5798, "post_id": 57657, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 21910, "text": "", "quote": "Nie musi to by\u0107 \u017cadna lewacka utopia, raczej zdrowy system pozwalaj\u0105cy nam wszystkim na bycie sob\u0105 i nieszkodzenie drugiemu. Katolizycm ewidentnie si\u0119 w tym nie sprawdza, cho\u0107 przecie\u017c g\u0142osi dok\u0142adnie to.", "created_at": "2020-08-22 13:16:16.681326", "updated_at": "2020-08-26 08:00:55.451976", "tag_id": 4254, "post_id": 61669, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21930, "text": "", "quote": "Ludzie pami\u0119taj\u0105 8 lat PO i nie chc\u0105 ich z powrotem. Te same twarze wzbudzaj\u0105 tylko niech\u0119\u0107, a ich opozycja absolutna nie poprawia im sonda\u017cy.", "created_at": "2020-08-22 13:27:48.890621", "updated_at": "2020-09-03 13:35:22.578912", "tag_id": 7350, "post_id": 62136, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 27468, "text": "", "quote": "YouTube's drive to get to 1billion views and having every decision - from design to algorithms -- designed to get people watch more and more. They apparently joked about the previous algorithm being called the Gangam Style algorithm: every video would eventually lead to Gangam Style, the most popular video at that time. They started realizing that just showing the same content but more popular did lead to more views per video, but not more minutes watched (if you get feed exactly the same video but watched by more people, you may like it, but you won't continue watching it).", "created_at": "2020-12-12 17:56:48.745432", "updated_at": "2020-12-12 17:56:48.745432", "tag_id": 3776, "post_id": 56626, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10342}, {"id": 21776, "text": "", "quote": "Jeste\u015bmy \u015bwiadkami bolesnych zmian spo\u0142ecznych, \u015bcierania si\u0119 \"starego\" z \"nowym\"", "created_at": "2020-08-22 10:09:52.202168", "updated_at": "2020-08-22 10:09:52.202168", "tag_id": 6252, "post_id": 54791, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 21797, "text": "", "quote": "Bo np. brak kontroli na granicach", "created_at": "2020-08-22 10:23:29.354668", "updated_at": "2020-08-22 10:23:29.354668", "tag_id": 5837, "post_id": 57657, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 21836, "text": "", "quote": "\u017ce o homoseksualizmie w og\u00f3le si\u0119 nie m\u00f3wi\u0142o.", "created_at": "2020-08-22 11:52:25.461958", "updated_at": "2020-08-22 11:52:25.461958", "tag_id": 6268, "post_id": 57496, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21883, "text": "", "quote": "Jako nar\u00f3d marzymy o tym, by si\u0119 bogaci\u0107 i do\u015bcign\u0105\u0107 w rozwoju kraje zachodniej Europy.", "created_at": "2020-08-22 13:09:33.559790", "updated_at": "2020-08-22 13:09:33.559790", "tag_id": 5653, "post_id": 61316, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21903, "text": "", "quote": "edukacj\u0119 seksualn\u0105.", "created_at": "2020-08-22 13:14:46.061955", "updated_at": "2020-08-22 13:14:46.061955", "tag_id": 1522, "post_id": 61669, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21932, "text": "", "quote": "Oczywistym by\u0142o, \u017ce jedyn\u0105 szans\u0105 na odsuni\u0119cie PIS od w\u0142adzy by\u0142o wystawienie jednej listy (potwierdzi\u0142y to wyniki). Niestety dzisiaj nawet opozycja nie potrafi si\u0119 dogada\u0107, \u017ceby wsp\u00f3lnie si\u0119gn\u0105\u0107 po w\u0142adz\u0119...", "created_at": "2020-08-22 13:28:18.288295", "updated_at": "2020-08-22 13:28:18.288295", "tag_id": 5445, "post_id": 62136, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21879, "text": "", "quote": "Do\u015b\u0107 nastawiania jednych przeciwko drugim w telewizji, prasie i internecie.", "created_at": "2020-08-22 13:08:36.440267", "updated_at": "2020-08-26 08:31:39.828584", "tag_id": 4887, "post_id": 61316, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21796, "text": "", "quote": "Bo np. brak kontroli na granicach jest te\u017c du\u017cym zagro\u017ceniem.", "created_at": "2020-08-22 10:23:22.024497", "updated_at": "2020-09-03 13:15:52.614517", "tag_id": 828, "post_id": 57657, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 27470, "text": "", "quote": "Fining them does nothing as far as I can tell. Right now they just crush or buy what looks interesting or makes them more profitable or dominant.", "created_at": "2020-12-12 17:59:21.523338", "updated_at": "2020-12-12 17:59:21.523338", "tag_id": 1167, "post_id": 56634, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10342}, {"id": 27473, "text": "", "quote": "The problem is that for YouTube, this algorithm is ultimately controlled by the wrong metric (is this \"engagement\", that drives advertising consumption and hence revenue?).", "created_at": "2020-12-12 18:03:27.432582", "updated_at": "2020-12-12 18:03:27.432582", "tag_id": 4733, "post_id": 57345, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10342}, {"id": 21799, "text": "", "quote": "Tak\u017ce pami\u0119tam jak to wygl\u0105da\u0142o i obserwowa\u0142em proces zmian, jak pozmienia\u0142o si\u0119 na gorsze i dlaczego ludzie powyje\u017cd\u017cali za granic\u0119.", "created_at": "2020-08-22 10:24:12.965915", "updated_at": "2020-08-22 10:24:12.965915", "tag_id": 5522, "post_id": 57657, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 21837, "text": "", "quote": "On nie by\u0142 te\u017c obecny w dyskusji spo\u0142ecznej jak teraz.", "created_at": "2020-08-22 11:52:38.457170", "updated_at": "2020-08-22 11:52:38.457170", "tag_id": 5568, "post_id": 57496, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21839, "text": "", "quote": "Pocz\u0105tkow\u0105 drog\u0119 przeby\u0142em sam, a p\u00f3\u017aniej zacz\u0105\u0142em spotyka\u0107 ludzi ze \u015brodowiska. To by\u0142o bardzo uwalniaj\u0105ce m\u00f3c poznawa\u0107 inne historie, konfrontowanie si\u0119 z nimi. Pami\u0119tam histori\u0119 cz\u0142owieka, kt\u00f3ry nie by\u0142 akceptowany przez swojego brata. Temu bratu urodzi\u0142 si\u0119 syn, jak si\u0119 p\u00f3\u017aniej okaza\u0142o - gej. Takich historii by\u0142o mn\u00f3stwo. Poczu\u0142em wtedy, \u017ce nie jestem sam.", "created_at": "2020-08-22 11:53:25.443810", "updated_at": "2020-08-22 11:53:25.443810", "tag_id": 4050, "post_id": 57496, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21842, "text": "", "quote": "M\u00f3j brat potrzebowa\u0142 wielu lat, \u017ceby doj\u015b\u0107 do siebie. Nigdy nie zdecydowa\u0142 si\u0119 na terapi\u0119.", "created_at": "2020-08-22 11:53:55.943569", "updated_at": "2020-08-22 11:53:55.943569", "tag_id": 6243, "post_id": 57496, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21887, "text": "", "quote": "Czy ci\u0105g\u0142y rozw\u00f3j da nam szcz\u0119\u015bcie?", "created_at": "2020-08-22 13:10:13.561872", "updated_at": "2020-08-22 13:10:13.561872", "tag_id": 6207, "post_id": 61316, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21904, "text": "", "quote": "Wygl\u0105da wi\u0119c raczej na to, \u017ce pod\u0105\u017cymy Orbanowsk\u0105 scie\u017ck\u0105 - czeka nas rosn\u0105cy tradycjonalizm", "created_at": "2020-08-22 13:14:56.003129", "updated_at": "2020-08-22 13:14:56.003129", "tag_id": 3874, "post_id": 61669, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21905, "text": "", "quote": "konserwatyzm", "created_at": "2020-08-22 13:15:01.729954", "updated_at": "2020-08-22 13:15:01.729954", "tag_id": 5564, "post_id": 61669, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21933, "text": "", "quote": "Nie s\u0105dz\u0119 wi\u0119c, \u017ceby mowa nienawi\u015bci usta\u0142a, wr\u0119cz przeciwnie, uwa\u017cam, \u017ce b\u0119dzie si\u0119 pog\u0142\u0119bia\u0107, tak jak pog\u0142\u0119bia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie podzia\u0142 spo\u0142ecze\u0144stwa.", "created_at": "2020-08-22 13:28:33.004565", "updated_at": "2020-08-22 13:28:33.004565", "tag_id": 3912, "post_id": 62136, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21934, "text": "", "quote": "uwa\u017cam, \u017ce b\u0119dzie si\u0119 pog\u0142\u0119bia\u0107, tak jak pog\u0142\u0119bia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie podzia\u0142 spo\u0142ecze\u0144stwa.", "created_at": "2020-08-22 13:28:39.461173", "updated_at": "2020-08-22 13:28:39.461173", "tag_id": 6212, "post_id": 62136, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21935, "text": "", "quote": "Te same twarze wzbudzaj\u0105 tylko niech\u0119\u0107, a ich opozycja absolutna nie poprawia im sonda\u017cy.", "created_at": "2020-08-22 13:29:54.143554", "updated_at": "2020-08-22 13:29:54.143554", "tag_id": 5846, "post_id": 62136, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21906, "text": "", "quote": "prawdopdobnie kolejne parali\u017cuj\u0105ce demokracj\u0119 decyzje.", "created_at": "2020-08-22 13:15:09.508216", "updated_at": "2020-10-20 14:28:47.255172", "tag_id": 7566, "post_id": 61669, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21891, "text": "", "quote": "Karmimy si\u0119 informacyjn\u0105 papk\u0105, kt\u00f3ra nape\u0142nia nas l\u0119kiem, otaczamy si\u0119 og\u0142upiaj\u0105cymi reklamami, by potem odreagowywa\u0107 oddaj\u0105c si\u0119 konsumpcji.", "created_at": "2020-08-22 13:11:51.490434", "updated_at": "2020-10-23 10:28:47.892113", "tag_id": 3594, "post_id": 61316, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 27471, "text": "", "quote": "Anyway I don\u2019t see how at this point the giant companies can be controlled other than to enforce ways that allow authentic competition. Fining them does nothing as far as I can tell. Right now they just crush or buy what looks interesting or makes them more profitable or dominant. And again this is the bobsled course. Go fast and can\u2019t get off", "created_at": "2020-12-12 17:59:34.340359", "updated_at": "2020-12-12 17:59:34.340359", "tag_id": 8012, "post_id": 56634, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10342}, {"id": 27474, "text": "", "quote": "We're toying with the idea of making the algorithm transparent and user-controlled, but it's hard to do right. The fetched content should be relevant, new, interesting, and still in tune with the users preferences somehow. And it needs to be clear why each and every bit of new content is presented to the user, so they understand what is going on.", "created_at": "2020-12-12 18:03:46.483684", "updated_at": "2020-12-12 18:03:46.483684", "tag_id": 7955, "post_id": 57345, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10342}, {"id": 21800, "text": "", "quote": "ak\u017ce pami\u0119tam jak to wygl\u0105da\u0142o i obserwowa\u0142em proces zmian, jak pozmienia\u0142o si\u0119 na gorsze", "created_at": "2020-08-22 10:24:59.399435", "updated_at": "2020-08-22 10:24:59.399435", "tag_id": 6093, "post_id": 57657, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 21840, "text": "", "quote": "Je\u015bli chodzi o moj\u0105 rodzinn\u0105 sytuacj\u0119, to m\u00f3j ojciec by\u0142 bardzo agresywny i to by\u0142o szczeg\u00f3lnie trudne dla mojego starszego brata i mojej matki.", "created_at": "2020-08-22 11:53:36.282460", "updated_at": "2020-08-22 11:53:36.282460", "tag_id": 5591, "post_id": 57496, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21841, "text": "", "quote": "To odcisn\u0119\u0142o pi\u0119tno na naszej psychice.", "created_at": "2020-08-22 11:53:44.600710", "updated_at": "2020-08-22 11:53:44.600710", "tag_id": 6196, "post_id": 57496, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21801, "text": "", "quote": ". No bo jak nie ma czterech milion\u00f3w m\u0142odych ludzi, to trzeba ich \u015bci\u0105gn\u0105\u0107 z zagranicy.", "created_at": "2020-08-22 10:25:22.754891", "updated_at": "2020-09-03 15:04:18.952952", "tag_id": 4021, "post_id": 57657, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 21946, "text": "", "quote": "I have found that blocking does indeed hinder most forms of data sharing which I would like to avoid. The one case i have witnessed a lot of discussion around is the same as with facebook/instagram of the \"annoying uncle/aunt syndrome\", in which one has a social obligation to not block the individual yet would rather not see the unfiltered spouting on their feed. Facebook/instagram has solved this by simply opening up for \"opting out\" of seeing their content in your feed. This would be simple to implement on the application layer of SSB for example.", "created_at": "2020-08-24 15:57:58.500134", "updated_at": "2020-08-24 15:57:58.500134", "tag_id": 7070, "post_id": 54112, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9953}, {"id": 21951, "text": "", "quote": "It links together the Scuttlebutt discussion on what technology users and problems  it makes sense to focus on", "created_at": "2020-08-24 16:11:06.844058", "updated_at": "2020-08-24 16:11:06.844058", "tag_id": 3676, "post_id": 54679, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10059}, {"id": 21953, "text": "", "quote": "Some mobile health applications like Grace Health and Lilly are using both what they are calling AI", "created_at": "2020-08-24 16:11:51.946636", "updated_at": "2020-08-24 16:11:51.946636", "tag_id": 4479, "post_id": 54679, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10059}, {"id": 21959, "text": "", "quote": "Yeah, I was just connecting the issue of data handling from Facebook and big tech with companies that store that data (and most of people never heard of them, but they have loads of data on people).", "created_at": "2020-08-24 16:22:22.159378", "updated_at": "2020-08-24 16:22:22.159378", "tag_id": 7072, "post_id": 58068, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 21961, "text": "", "quote": "I think that is why Tim Berners-Lee is doing the Solid thing now. It's not quite there yet, but if we get this right, it'll be a nice middle ground where everyone stays in control of their data, but we will still have sort of centralized app & service providers.", "created_at": "2020-08-24 16:26:03.218538", "updated_at": "2020-08-24 16:26:03.218538", "tag_id": 3814, "post_id": 54199, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9953}, {"id": 21967, "text": "", "quote": "Hosting info for others definitely comes at a cost, both for the host and the guest, considering \"there's no free lunch\". I'm quite interested in Solid, as it feels like a \"middle-way\" from the mainstream Internet as we know it but with the capacity to give users more power and give them control over their data - especially if self-hosting data. Also with the possibility to doing it in an association, co-op or a company they own or are a member of.", "created_at": "2020-08-24 16:33:52.220901", "updated_at": "2020-08-24 16:33:52.220901", "tag_id": 4570, "post_id": 54271, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9953}, {"id": 18115, "text": "", "quote": "And ultimately, machines will need to be accountable, right? Accountable to the people that created them. Not just having robot toys for robots.", "created_at": "2020-01-13 12:51:21.728816", "updated_at": "2020-08-24 17:22:33.258415", "tag_id": 1934, "post_id": 67778, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12220}, {"id": 20245, "text": "", "quote": "The App, which is being marketed as a voluntary download, alerts users when and for how long they have been in contact with someone who has tested positive for the virus.", "created_at": "2020-07-07 15:17:17.936533", "updated_at": "2020-08-24 17:23:11.363092", "tag_id": 5889, "post_id": 79137, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13906}, {"id": 21968, "text": "", "quote": "Sytuacja na rynku pracy wcale nie jest tak dobra jak przedstawiaj\u0105 to media.", "created_at": "2020-08-24 19:45:01.909858", "updated_at": "2020-08-24 19:45:01.909858", "tag_id": 5671, "post_id": 55150, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 21974, "text": "", "quote": "Wi\u0119c to niskie bezrobocie jest wykreowane zewn\u0119trznie a nie dzia\u0142aniami wewn\u0119trznymi.", "created_at": "2020-08-24 19:46:12.687754", "updated_at": "2020-08-24 19:46:12.687754", "tag_id": 6240, "post_id": 55150, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 16122, "text": "", "quote": "Blindly hosting information for others comes at a cost", "created_at": "2019-08-07 03:33:34.787775", "updated_at": "2020-08-31 17:41:49.651634", "tag_id": 1467, "post_id": 53772, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9953}, {"id": 21802, "text": "", "quote": "Tak\u017ce m\u00f3j optymizm ulecia\u0142 po 1990 roku, kiedy to powinienem z racji wieku tryska\u0107 pozytywn\u0105 energi\u0105.", "created_at": "2020-08-22 10:26:02.908439", "updated_at": "2020-08-22 10:26:02.908439", "tag_id": 6258, "post_id": 57657, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10486}, {"id": 21843, "text": "", "quote": "Bycie w spo\u0142eczno\u015bci, te\u017c jako dzia\u0142acz, by\u0142o dla mnie wa\u017cnym elementem dochodzenia do samo\u015bwiadomo\u015bci, w sensie obywatelskim, politycznym.", "created_at": "2020-08-22 11:54:38.597074", "updated_at": "2020-08-22 11:54:38.597074", "tag_id": 6210, "post_id": 57496, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21844, "text": "", "quote": "Ta dzia\u0142alno\u015b\u0107 w grupie lgbt", "created_at": "2020-08-22 11:54:53.692770", "updated_at": "2020-08-22 11:54:53.692770", "tag_id": 1075, "post_id": 57496, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21909, "text": "", "quote": "kt\u00f3ry jest pluralistyczny i otwarty?", "created_at": "2020-08-22 13:16:04.587411", "updated_at": "2020-08-22 13:16:04.587411", "tag_id": 5833, "post_id": 61669, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 17782, "text": "", "quote": "And they took an Amazon Alexa. And they said, let's do a truly exploded view. So in design, you have this thing called exploded me, which usually just shows you the physical parts that go into device. But we said with connected devices, the story is much bigger than just the small material parts that go into it. So  created the most amazing map, it's four meters by four meters, which was exhibited at the V and A Museum in London and has toured around Europe and beyond. And it's shows you the lifecycle of an Amazon Alexa from the mining and the smelting and the production of the components to then when it's actually running all of the data centers and content moderation advertising to the end of life, recycling, and others and otherwise discarding of the device and what is the true cost of Amazon Alexa; what really goes into it.", "created_at": "2019-12-13 11:50:05.680167", "updated_at": "2020-08-23 16:18:04.099934", "tag_id": 4691, "post_id": 61040, "creator_id": 5209, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11080}, {"id": 17787, "text": "", "quote": "Amazon Alexa, it's sold incredibly cheaply. I mean, compact, like it's very inexpensive device. But some of the main things it's doing is it's becoming a much more direct portal for people to order things from Amazon. But probably more importantly, it's become a whole voice snippet, like gathering system, which is powering Amazon's Alexa, that is probably the true value of having your Alexa in everyone's home.", "created_at": "2019-12-13 11:51:35.854541", "updated_at": "2020-08-23 16:18:04.167020", "tag_id": 4691, "post_id": 61040, "creator_id": 5209, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11080}, {"id": 21947, "text": "", "quote": "Google boss Eric Schmidt in advocating for his former company and their peers like Amazon, Microsoft, Oracle and Facebook, to essentially take over the information infrastructure for pretty much everything in life in the future", "created_at": "2020-08-24 15:59:20.093648", "updated_at": "2020-09-11 14:07:21.353110", "tag_id": 1167, "post_id": 76852, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13564}, {"id": 21955, "text": "", "quote": "Some mobile health applications like Grace Health and Lilly are using both what they are calling AI, and data efficiency (at least in the sense of the data costs for the user), as part of their business models", "created_at": "2020-08-24 16:13:11.095851", "updated_at": "2020-11-27 10:24:44.133151", "tag_id": 3702, "post_id": 54679, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10059}, {"id": 22002, "text": "", "quote": "My ca\u0142y czas uczymy si\u0119 tej demokracji, (kt\u00f3ra paradoksalnie jest trudna) samo\u015bwiadomo\u015bci", "created_at": "2020-08-24 19:58:24.437856", "updated_at": "2020-08-24 19:58:24.437856", "tag_id": 4050, "post_id": 55150, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 22028, "text": "", "quote": "niemoc", "created_at": "2020-08-25 09:06:54.174487", "updated_at": "2020-08-25 09:06:54.174487", "tag_id": 7076, "post_id": 57597, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10476}, {"id": 27475, "text": "", "quote": "From the end users point of view, especially with a platform like YouTube, where you essentially do the digital equivalent of channel zapping, a recommendation algorithm is key.The problem is that for YouTube, this algorithm is ultimately controlled by the wrong metric (is this \"engagement\", that drives advertising consumption and hence revenue?).The solution though isn't simply to abolish the algorithm - we still want a system that shows us new things. And these new things should ideally blip us out of our bubble, but in a way that doesn't make us uncomfortable or, worse, bored.We're toying with the idea of making the algorithm transparent and user-controlled, but it's hard to do right. The fetched content should be relevant, new, interesting, and still in tune with the users preferences somehow. And it needs to be clear why each and every bit of new content is presented to the user, so they understand what is going on.Getting an algorithmic feed needs to be a pull operation, not a push one. That means that the user needs to actively ask for the algorithmic feed. Each and every time. The default needs to be a sorted timeline view. And if that gets too full, the user should be asked to curate which content is shown there, and which sources get pushed to the backburner.", "created_at": "2020-12-12 18:04:12.663959", "updated_at": "2020-12-12 18:04:12.663959", "tag_id": 3776, "post_id": 57345, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10342}, {"id": 21962, "text": "", "quote": "Hosting info for others definitely comes at a cost, both for the host and the guest, considering \"there's no free lunch\". I'm quite interested in Solid, as it feels like a \"middle-way\" from the mainstream Internet as we know it but with the capacity to give users more power and give them control over their data - especially if self-hosting data.", "created_at": "2020-08-24 16:27:17.336459", "updated_at": "2020-08-24 16:27:17.336459", "tag_id": 1029, "post_id": 54271, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9953}, {"id": 16261, "text": "", "quote": "carry the risk of biases, mistakes and the possibility of human misuse.", "created_at": "2019-08-16 00:18:40.752996", "updated_at": "2020-08-24 17:24:21.313429", "tag_id": 6222, "post_id": 54755, "creator_id": 5209, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10108}, {"id": 21969, "text": "", "quote": "To prawda, \u017ce bezrobocie si\u0119 u nas zmniejszy\u0142o, ale jest to wynik wielu czynnik\u00f3w m.in tego, \u017ce mn\u00f3stwo os\u00f3b wyjecha\u0142o do pracy zagranic\u0119, przyby\u0142o mn\u00f3stwo emigrant\u00f3w zarobkowych z Ukrainy zasilaj\u0105cych nasz rynek pracy. Wi\u0119c to niskie bezrobocie jest wykreowane zewn\u0119trznie a nie dzia\u0142aniami wewn\u0119trznymi.", "created_at": "2020-08-24 19:45:18.488546", "updated_at": "2020-08-24 19:45:18.488546", "tag_id": 2469, "post_id": 55150, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 21978, "text": "", "quote": "A co si\u0119 dzieje wewn\u0119trznie? Nadal w Polsce s\u0105 miejsca gdzie to bezrobocie jest bardzo wysokie i si\u0119ga powy\u017cej 20%.", "created_at": "2020-08-24 19:47:13.385894", "updated_at": "2020-08-24 19:47:13.385894", "tag_id": 5845, "post_id": 55150, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 21981, "text": "", "quote": "w efektywn\u0105 edukacj\u0119,", "created_at": "2020-08-24 19:47:56.573912", "updated_at": "2020-08-24 19:47:56.573912", "tag_id": 766, "post_id": 55150, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 21954, "text": "", "quote": "Some mobile health applications like Grace Health and Lilly are using both what they are calling AI, and data efficiency (at least in the sense of the data costs for the user), as part of their business models", "created_at": "2020-08-24 16:12:14.330773", "updated_at": "2020-08-26 08:00:54.698823", "tag_id": 4274, "post_id": 54679, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10059}, {"id": 21960, "text": "", "quote": "with the capacity to give users more power and give them control over their data - especially if self-hosting data.", "created_at": "2020-08-24 16:24:56.321598", "updated_at": "2020-09-24 11:27:43.462626", "tag_id": 3814, "post_id": 54271, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9953}, {"id": 18648, "text": "", "quote": "I brought up health effects because in an embedded video in another topic it was admitted by an industry person that although deployment is planned and being carried out initially there have been no studies. It could be that it is all fine, and I for one hope it is.", "created_at": "2020-03-16 22:19:29.770187", "updated_at": "2020-08-31 17:41:49.656772", "tag_id": 1467, "post_id": 53342, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9878}, {"id": 21979, "text": "", "quote": "Ca\u0142y czas brakuje sensownych rozwi\u0105za\u0144 dla rodzimych przedsi\u0119biorc\u00f3w a rozdawanie pieni\u0119dzy na r\u00f3\u017cne programy \u201e+\u201d pot\u0119guje tylko t\u0105 sytuacj\u0119.", "created_at": "2020-08-24 19:47:26.223440", "updated_at": "2020-10-02 13:26:12.367085", "tag_id": 7719, "post_id": 55150, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 27472, "text": "", "quote": "Anyway I don\u2019t see how at this point the giant companies can be controlled other than to enforce ways that allow authentic competition. Fining them does nothing as far as I can tell. Right now they just crush or buy what looks interesting or makes them more profitable or dominant. And again this is the bobsled course. Go fast and can\u2019t get off", "created_at": "2020-12-12 17:59:34.376356", "updated_at": "2020-12-12 17:59:34.376356", "tag_id": 7083, "post_id": 56634, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10342}, {"id": 21845, "text": "", "quote": "My\u015bl\u0119 \u017ce teraz nie \u017cyje mi si\u0119 dobrze w Polsce, gdy widz\u0119 co si\u0119 dzieje. Czuj\u0119  niepok\u00f3j", "created_at": "2020-08-22 11:55:17.361465", "updated_at": "2020-08-22 11:55:17.361465", "tag_id": 54, "post_id": 57496, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21847, "text": "", "quote": "\u017ce nic si\u0119 z tym nie robi.", "created_at": "2020-08-22 11:55:36.789076", "updated_at": "2020-08-22 11:55:36.789076", "tag_id": 6240, "post_id": 57496, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21911, "text": "", "quote": "Pytasz jak czuj\u0119 si\u0119 z wynikami ostatnich wybor\u00f3w. Przede wszystkim spodziewa\u0142em si\u0119 zwyci\u0119stwa Prawa i Sprawiedliwo\u015bci.", "created_at": "2020-08-22 13:16:26.750733", "updated_at": "2020-08-22 13:16:26.750733", "tag_id": 5848, "post_id": 61747, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21914, "text": "", "quote": "Jestem zdania, \u017ce PiS musi mie\u0107 skuteczn\u0105 przeciwwag\u0119 w Sejmie, a spora cz\u0119\u015b\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwa prawo do swojej reprezentacji w parlamencie.", "created_at": "2020-08-22 13:17:20.328996", "updated_at": "2020-08-22 13:17:20.328996", "tag_id": 5833, "post_id": 61747, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21915, "text": "", "quote": "Wydaje mi si\u0119 ulica nie jest miejscem do rozwi\u0105zywania spor\u00f3w politycznych a parlament w\u0142a\u015bnie.", "created_at": "2020-08-22 13:17:31.039084", "updated_at": "2020-08-22 13:17:31.039084", "tag_id": 5795, "post_id": 61747, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 16190, "text": "", "quote": "Manipulations that AI allow have potentially devastating effects on society: fake news, fake reviews, fake videos evoking fake emotions.", "created_at": "2019-08-09 07:10:56.674425", "updated_at": "2020-08-23 16:47:59.471172", "tag_id": 4479, "post_id": 54755, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10108}, {"id": 21949, "text": "", "quote": "Efficiency is always defined in relationship to some goal: effort per unit of goal achieved. If your goal is revenue, collecting data (even data that you do not necessarily need to provide your core service) may be efficient if you can resell them. It goes back to value theory, since the concept of value encodes societal goals.", "created_at": "2020-08-24 16:08:19.107955", "updated_at": "2020-08-24 16:08:19.107955", "tag_id": 4875, "post_id": 55290, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10059}, {"id": 21950, "text": "", "quote": "The GDPR principles state that you should not collect personal data, unless you need them to provide the service that you are out to provide.", "created_at": "2020-08-24 16:08:43.383727", "updated_at": "2020-08-24 16:08:43.383727", "tag_id": 3814, "post_id": 55290, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10059}, {"id": 21963, "text": "", "quote": "Hosting info for others definitely comes at a cost, both for the host and the guest, considering \"there's no free lunch\". I'm quite interested in Solid, as it feels like a \"middle-way\" from the mainstream Internet as we know it but with the capacity to give users more power and give them control over their data - especially if self-hosting data.", "created_at": "2020-08-24 16:27:17.340110", "updated_at": "2020-08-24 16:27:17.340110", "tag_id": 3814, "post_id": 54271, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9953}, {"id": 21970, "text": "", "quote": "To prawda, \u017ce bezrobocie si\u0119 u nas zmniejszy\u0142o, ale jest to wynik wielu czynnik\u00f3w", "created_at": "2020-08-24 19:45:35.022334", "updated_at": "2020-08-24 19:45:35.022334", "tag_id": 6213, "post_id": 55150, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 21913, "text": "", "quote": "Chocia\u017c nie uwa\u017cam siebie za libera\u0142a i z kilkoma postulatami partii lewicowych si\u0119 nie zgadzam, to g\u0142osowa\u0142em na przedstawiciela Lewicy w\u0142a\u015bnie.", "created_at": "2020-08-22 13:17:07.891382", "updated_at": "2020-09-09 21:00:05.488938", "tag_id": 4801, "post_id": 61747, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 27476, "text": "", "quote": "From the end users point of view, especially with a platform like YouTube, where you essentially do the digital equivalent of channel zapping, a recommendation algorithm is key.The problem is that for YouTube, this algorithm is ultimately controlled by the wrong metric (is this \"engagement\", that drives advertising consumption and hence revenue?).The solution though isn't simply to abolish the algorithm - we still want a system that shows us new things. And these new things should ideally blip us out of our bubble, but in a way that doesn't make us uncomfortable or, worse, bored.We're toying with the idea of making the algorithm transparent and user-controlled, but it's hard to do right. The fetched content should be relevant, new, interesting, and still in tune with the users preferences somehow. And it needs to be clear why each and every bit of new content is presented to the user, so they understand what is going on.Getting an algorithmic feed needs to be a pull operation, not a push one. That means that the user needs to actively ask for the algorithmic feed. Each and every time. The default needs to be a sorted timeline view. And if that gets too full, the user should be asked to curate which content is shown there, and which sources get pushed to the backburner.", "created_at": "2020-12-12 18:04:12.906671", "updated_at": "2020-12-12 18:04:12.906671", "tag_id": 4275, "post_id": 57345, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10342}, {"id": 21846, "text": "", "quote": "ale te\u017c dotycz\u0105ca zmian klimatycznych,", "created_at": "2020-08-22 11:55:28.470962", "updated_at": "2020-08-22 11:55:28.470962", "tag_id": 4349, "post_id": 57496, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 21912, "text": "", "quote": "Ale spodziewa\u0142em si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wej\u015bcia Lewicy do Sejmu z dobrym wynikiem.", "created_at": "2020-08-22 13:16:39.060303", "updated_at": "2020-08-22 13:16:39.060303", "tag_id": 5856, "post_id": 61747, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21956, "text": "", "quote": "Some mobile health applications like Grace Health and Lilly are using both what they are calling AI, and data efficiency (at least in the sense of the data costs for the user), as part of their business models", "created_at": "2020-08-24 16:13:11.098437", "updated_at": "2020-08-24 16:13:11.098437", "tag_id": 5889, "post_id": 54679, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10059}, {"id": 21964, "text": "", "quote": "Hosting info for others definitely comes at a cost, both for the host and the guest, considering \"there's no free lunch\". I'm quite interested in Solid, as it feels like a \"middle-way\" from the mainstream Internet as we know it but with the capacity to give users more power and give them control over their data - especially if self-hosting data.", "created_at": "2020-08-24 16:27:18.023014", "updated_at": "2020-08-24 16:27:18.023014", "tag_id": 7073, "post_id": 54271, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9953}, {"id": 21971, "text": "", "quote": "\u017ce mn\u00f3stwo os\u00f3b wyjecha\u0142o do pracy zagranic\u0119,", "created_at": "2020-08-24 19:45:45.494237", "updated_at": "2020-08-24 19:45:45.494237", "tag_id": 5522, "post_id": 55150, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 21972, "text": "", "quote": "przyby\u0142o mn\u00f3stwo emigrant\u00f3w zarobkowych z Ukrainy zasilaj\u0105cych nasz rynek pracy.", "created_at": "2020-08-24 19:45:54.350447", "updated_at": "2020-09-03 15:04:18.957765", "tag_id": 4021, "post_id": 55150, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 27477, "text": "", "quote": "From the end users point of view, especially with a platform like YouTube, where you essentially do the digital equivalent of channel zapping, a recommendation algorithm is key.The problem is that for YouTube, this algorithm is ultimately controlled by the wrong metric (is this \"engagement\", that drives advertising consumption and hence revenue?).The solution though isn't simply to abolish the algorithm - we still want a system that shows us new things. And these new things should ideally blip us out of our bubble, but in a way that doesn't make us uncomfortable or, worse, bored.We're toying with the idea of making the algorithm transparent and user-controlled, but it's hard to do right. The fetched content should be relevant, new, interesting, and still in tune with the users preferences somehow. And it needs to be clear why each and every bit of new content is presented to the user, so they understand what is going on.Getting an algorithmic feed needs to be a pull operation, not a push one. That means that the user needs to actively ask for the algorithmic feed. Each and every time. The default needs to be a sorted timeline view. And if that gets too full, the user should be asked to curate which content is shown there, and which sources get pushed to the backburner.", "created_at": "2020-12-12 18:05:50.304637", "updated_at": "2020-12-12 18:05:50.304637", "tag_id": 7591, "post_id": 57345, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10342}, {"id": 27493, "text": "", "quote": "I've been looking around at my end and came across @cassie's mapping of some people doing different things in what is called \"responsible tech\" - I think it is an interesting approach and could be something we could build on to make sense of this: Background and call for input: https://medium.com/doteveryone/whos-doing-what-in-the-field-of-responsible-technology-f94dc5bf63a2\nThe actual map they produced: https://kumu.io/doteveryone/responsible-tech#org-network", "created_at": "2020-12-13 15:41:00.782937", "updated_at": "2020-12-13 15:41:00.782937", "tag_id": 7592, "post_id": 55854, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10190}, {"id": 27494, "text": "", "quote": "I've been looking around at my end and came across @cassie's mapping of some people doing different things in what is called \"responsible tech\" - I think it is an interesting approach and could be something we could build on to make sense of this: Background and call for input: https://medium.com/doteveryone/whos-doing-what-in-the-field-of-responsible-technology-f94dc5bf63a2\nThe actual map they produced: https://kumu.io/doteveryone/responsible-tech#org-network", "created_at": "2020-12-13 15:41:00.998184", "updated_at": "2020-12-13 15:41:00.998184", "tag_id": 2698, "post_id": 55854, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10190}, {"id": 27495, "text": "", "quote": "I've been looking around at my end and came across @cassie's mapping of some people doing different things in what is called \"responsible tech\" - I think it is an interesting approach and could be something we could build on to make sense of this: Background and call for input: https://medium.com/doteveryone/whos-doing-what-in-the-field-of-responsible-technology-f94dc5bf63a2\nThe actual map they produced: https://kumu.io/doteveryone/responsible-tech#org-network", "created_at": "2020-12-13 15:41:01.109234", "updated_at": "2020-12-13 15:41:01.109234", "tag_id": 7933, "post_id": 55854, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10190}, {"id": 27500, "text": "", "quote": "I  was not aware of the W3C's Ethical Web Principles, and it's a great discovery!", "created_at": "2020-12-14 17:16:14.774445", "updated_at": "2020-12-14 17:17:38.413686", "tag_id": 3631, "post_id": 55935, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10190}, {"id": 27501, "text": "", "quote": "When you train any machine learning system on a data set, you normally think that you are assigning a task to the machine. In truth this is always slightly different in the sense that the task is encoded in such a way that you award the machine \"gains\" for solving the puzzle through the data that you're giving it. And the machine is actually only trying to get those gains, it is not making any sense of the task. This means that any loopholes in your design will be exploited very efficiently by the machine! When this happens in a gaming context, the researchers react enthusiastically by claiming the machine \"thought outside of the box\", or \"learnt to cheat\"..", "created_at": "2020-12-14 17:21:24.172786", "updated_at": "2020-12-14 17:21:39.602010", "tag_id": 7591, "post_id": 61024, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11075}, {"id": 27502, "text": "", "quote": "The AI revolution at the moment is justified by the idea that we are having machines, doing tasks with less effort, at scale... but we are still in a phase in which we \"humanise\" them, and don't really work well with them.This is not going to be easy. We don't fully understand human reasoning either.", "created_at": "2020-12-14 17:21:24.175465", "updated_at": "2020-12-14 17:21:39.606985", "tag_id": 7591, "post_id": 61024, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11075}, {"id": 27519, "text": "", "quote": "So, it's interesting that a machine-learning powered translation tool would default to the formal", "created_at": "2020-12-14 17:29:08.328213", "updated_at": "2020-12-14 17:29:21.299442", "tag_id": 4773, "post_id": 76159, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13245}, {"id": 27503, "text": "", "quote": "we are forgetting that instead when talking to a machine we should questioning the questions we ask, ourselves, for it. The true bias is that we are using extremely effective cheating systems to multiply what we\u2019re already doing. Instead of asking ourselves how we\u2019re able to improve certain situations. That's the direction where we really want to go, I believe.", "created_at": "2020-12-14 17:21:24.177542", "updated_at": "2020-12-14 17:21:39.611338", "tag_id": 7591, "post_id": 61024, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11075}, {"id": 21919, "text": "", "quote": "Dziwi mnie, \u017ce dla wielu Polak\u00f3w otwarto\u015b\u0107 i szacunek dla odmienno\u015bci stoj\u0105 w sprzeczno\u015bci z szacunkiem dla ma\u0142\u017ce\u0144stwa i rodziny.", "created_at": "2020-08-22 13:18:42.440397", "updated_at": "2020-08-22 13:18:42.440397", "tag_id": 1691, "post_id": 61747, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21922, "text": "", "quote": "Szacunek dla powstaj\u0105cego \u017cycia stoi w sprzeczno\u015bci z szacunkiem dla kobiety. Przyj\u0119cia uchod\u017acy nie da si\u0119 pogodzi\u0107 z utrat\u0105 poczucia bezpiecze\u0144stwa.", "created_at": "2020-08-22 13:19:12.754044", "updated_at": "2020-08-22 13:19:12.754044", "tag_id": 3912, "post_id": 61747, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21973, "text": "", "quote": "Ukrainy", "created_at": "2020-08-24 19:46:02.240988", "updated_at": "2020-08-24 19:46:02.240988", "tag_id": 5601, "post_id": 55150, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 21917, "text": "", "quote": "Je\u015bli mia\u0142bym wybra\u0107 jaki\u015b zestaw warto\u015bci to nie szuka\u0142bym daleko. Co s\u0105dzisz, \u017ceby zacz\u0105\u0107 od Dekalogu?  Katolicyzm faktycznie si\u0119 nie sprawdza, ale m\u00f3g\u0142by - gdyby Ko\u015bci\u00f3\u0142 s\u0142ucha\u0142 swojego papie\u017ca.", "created_at": "2020-08-22 13:18:13.932228", "updated_at": "2020-08-26 08:00:55.457056", "tag_id": 4254, "post_id": 61747, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21957, "text": "", "quote": "For most of these applications, data transfer efficiency can be infinite by just keeping all the data on the user's devices.", "created_at": "2020-08-24 16:14:53.909542", "updated_at": "2020-09-01 09:00:49.849282", "tag_id": 7072, "post_id": 54687, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10059}, {"id": 21965, "text": "", "quote": ". Also with the possibility to doing it in an association, co-op or a company they own or are a member of.", "created_at": "2020-08-24 16:27:41.736843", "updated_at": "2020-09-24 11:27:43.469844", "tag_id": 3814, "post_id": 54271, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9953}, {"id": 27478, "text": "", "quote": "Getting an algorithmic feed needs to be a pull operation, not a push one. That means that the user needs to actively ask for the algorithmic feed. Each and every time. The default needs to be a sorted timeline view. And if that gets too full, the user should be asked to curate which content is shown there, and which sources get pushed to the backburner.", "created_at": "2020-12-12 18:06:15.835978", "updated_at": "2020-12-12 18:06:15.835978", "tag_id": 7933, "post_id": 57345, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10342}, {"id": 27480, "text": "", "quote": "Let's start by trying to define \"deep green\". Do you mean \"deep\" it as it is referred to in relation to \"deep tech\"?", "created_at": "2020-12-13 14:09:29.555055", "updated_at": "2020-12-13 14:09:29.555055", "tag_id": 7313, "post_id": 55429, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10190}, {"id": 27504, "text": "", "quote": "This implies that Alexa is working with a conception of \u2018correct\u2019 speech that is based on the traditional norms and rules that we find in standardised written languages, and which insufficiently captures the breadth of different forms of speaking: accents, slang, etc. It also has been reported that \u2013 this doesn't appear in my data, but I have read in other studies \u2013 Alexa reacts better to male voices and that the frequencies with which it is programmed expect a male voice.", "created_at": "2020-12-14 17:22:24.471539", "updated_at": "2020-12-14 17:23:26.472455", "tag_id": 7679, "post_id": 74497, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13245}, {"id": 27506, "text": "", "quote": "This implies that Alexa is working with a conception of \u2018correct\u2019 speech that is based on the traditional norms and rules that we find in standardised written languages, and which insufficiently captures the breadth of different forms of speaking: accents, slang, etc. It also has been reported that \u2013 this doesn't appear in my data, but I have read in other studies \u2013 Alexa reacts better to male voices and that the frequencies with which it is programmed expect a male voice.", "created_at": "2020-12-14 17:24:43.253050", "updated_at": "2020-12-14 17:24:52.282972", "tag_id": 6222, "post_id": 74497, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13245}, {"id": 21921, "text": "", "quote": "ma\u0142\u017ce\u0144stwa i rodziny", "created_at": "2020-08-22 13:18:58.626787", "updated_at": "2020-08-22 13:18:58.626787", "tag_id": 6251, "post_id": 61747, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21975, "text": "", "quote": "Trzeba te\u017c zdawa\u0107 sobie spraw\u0119, \u017ce  marzeniem Ukrai\u0144c\u00f3w nie jest praca w Polsce tylko rynek niemiecki wi\u0119c tylko jak dostan\u0105 zielone \u015bwiat\u0142o b\u0119d\u0105 kierowa\u0107 si\u0119 w tamt\u0105 stron\u0119 i to nasze chwilowe prosperity si\u0119 sko\u0144czy.", "created_at": "2020-08-24 19:46:38.333738", "updated_at": "2020-08-24 19:46:38.333738", "tag_id": 3535, "post_id": 55150, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 21976, "text": "", "quote": "\u017ce  marzeniem Ukrai\u0144c\u00f3w nie jest praca w Polsce tylko rynek niemiecki", "created_at": "2020-08-24 19:46:52.637839", "updated_at": "2020-08-24 19:46:52.637839", "tag_id": 6264, "post_id": 55150, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 21980, "text": "", "quote": "Ca\u0142y czas brakuje sensownych rozwi\u0105za\u0144 dla rodzimych przedsi\u0119biorc\u00f3w", "created_at": "2020-08-24 19:47:41.569628", "updated_at": "2020-08-24 19:47:41.569628", "tag_id": 5617, "post_id": 55150, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 27507, "text": "", "quote": "I guess it depends on the data and on the indicators used. To make good predictions you need reliable data and strong indicators. And that is a big problem if you use data from government databases, because that data is often not reliable. Garbage in = garbage out.", "created_at": "2020-12-14 17:27:26.329012", "updated_at": "2020-12-14 17:27:36.259689", "tag_id": 8014, "post_id": 86663, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14766}, {"id": 27508, "text": "", "quote": "Measuring climate and greenhouse gases - we will be able to better control our emissions if we know where they are happening and be able to make better predictions if we know what is happening in the climate today.", "created_at": "2020-12-14 17:27:26.331501", "updated_at": "2020-12-14 17:27:36.277135", "tag_id": 8014, "post_id": 54182, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9856}, {"id": 21918, "text": "", "quote": "Je\u015bli mia\u0142bym wybra\u0107 jaki\u015b zestaw warto\u015bci to nie szuka\u0142bym daleko.", "created_at": "2020-08-22 13:18:30.817537", "updated_at": "2020-08-31 21:08:26.706327", "tag_id": 1818, "post_id": 61747, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21958, "text": "", "quote": "My guesstimate is that >95% of the data transferred does not mean anything.", "created_at": "2020-08-24 16:15:14.970821", "updated_at": "2020-09-01 09:00:49.858653", "tag_id": 7072, "post_id": 54514, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10059}, {"id": 27509, "text": "", "quote": "Prediction of the climate. What are the changes we can make that have the most impact in avoiding more damage to the climate.", "created_at": "2020-12-14 17:27:26.333593", "updated_at": "2020-12-14 17:27:36.282278", "tag_id": 8014, "post_id": 54182, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9856}, {"id": 21966, "text": "", "quote": ". Also with the possibility to doing it in an association, co-op or a company they own or are a member of.", "created_at": "2020-08-24 16:27:41.740258", "updated_at": "2020-09-23 14:06:40.231673", "tag_id": 1257, "post_id": 54271, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9953}, {"id": 27481, "text": "", "quote": "So maybe one aspect is along the spectrum of \"how does this come into the world\", \"how is this in the world\", \"how does this end its life\" kinda thing.", "created_at": "2020-12-13 14:12:07.976859", "updated_at": "2020-12-13 14:12:07.976859", "tag_id": 7311, "post_id": 55472, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10190}, {"id": 27484, "text": "", "quote": "Got suggests for how not to approach thinking about trustmarks on general/ a starting set of questions we could depart from based on your experience with the trustable iot one you are developing?", "created_at": "2020-12-13 14:13:33.177909", "updated_at": "2020-12-13 14:13:33.177909", "tag_id": 2698, "post_id": 55476, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10190}, {"id": 27498, "text": "", "quote": "This feels a bit depressing, but I'd try asking why we still only keep referring to Fairphone as one of the only small company success stories in electronics - after 6 or 7 years. We desparately need more examples like them, but I struggle to see many.", "created_at": "2020-12-13 15:42:08.896341", "updated_at": "2020-12-13 15:42:08.896341", "tag_id": 912, "post_id": 55704, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10190}, {"id": 22215, "text": "", "quote": "Tak dzisiaj smartfony, komputery i ca\u0142a cyfrowa technologia, jest przez ka\u017cdego m\u0142odego cz\u0142owieka porz\u0105dna.", "created_at": "2020-08-29 10:51:22.651674", "updated_at": "2020-08-29 10:51:22.651674", "tag_id": 6096, "post_id": 62215, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11258}, {"id": 27505, "text": "", "quote": "This implies that Alexa is working with a conception of \u2018correct\u2019 speech that is based on the traditional norms and rules that we find in standardised written languages, and which insufficiently captures the breadth of different forms of speaking: accents, slang, etc. It also has been reported that \u2013 this doesn't appear in my data, but I have read in other studies \u2013 Alexa reacts better to male voices and that the frequencies with which it is programmed expect a male voice.", "created_at": "2020-12-14 17:23:47.159290", "updated_at": "2020-12-14 17:23:56.290539", "tag_id": 7660, "post_id": 74497, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13245}, {"id": 27510, "text": "", "quote": "I found this part of the Judgement to be fascinating. It seems to me to be saying that profiling is pretty accurate, but we aren't sure why since it isn't based on substantive merits.  Thus there are no admissible reasons that justify it.  So, it's bad to profile people, but it works pretty well.  But just because you can doesn't mean you should. This is a fundamental dynamic.  It seems like you almost should need a warrant to do it, like wiretapping.\n\n\"The term \u201cself-learning\u201d is confusing and misleading: an algorithm does not know and understand reality. There are predictive algorithms which are fairly accurate in predicting the outcome of a court case. However, they do not do so on the basis of the substantive merits of the case. They can therefore not substantiate their predictions in a legally sound manner, while that is required for all legal proceedings for each individual case. (\u2026)", "created_at": "2020-12-14 17:27:26.335664", "updated_at": "2020-12-14 17:27:36.287292", "tag_id": 8014, "post_id": 86484, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14766}, {"id": 27511, "text": "", "quote": "On the other hand, there is a dramatically opposing view that says something like, \u201cit is inevitable that all AI will lead to incredibly bad and harmful consequences\u201d. That\u2019s a different sense of inevitability right there. Tech pessimists seem to think that whatever we do, whichever domain we focus on in our AI deployment, the use of automated reasoning methods will always be somehow counterproductive or harmful.", "created_at": "2020-12-14 17:27:26.337762", "updated_at": "2020-12-14 17:27:36.292171", "tag_id": 8014, "post_id": 75832, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13438}, {"id": 21920, "text": "", "quote": "sprzeczno\u015bci z szacunkiem dla ma\u0142\u017ce\u0144stwa i rodziny.", "created_at": "2020-08-22 13:18:50.913083", "updated_at": "2020-08-22 13:18:50.913083", "tag_id": 6251, "post_id": 61747, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11135}, {"id": 21977, "text": "", "quote": "S\u0142ysza\u0142am, \u017ce rz\u0105d ma pomys\u0142, \u017ceby zalepi\u0107 t\u0105 dziur\u0119 Filipi\u0144czykami, Hindusami czyli znowu zewn\u0119trzn\u0105 si\u0142\u0105 robocz\u0105, kt\u00f3r\u0105 mo\u017cna \u0142atwo eksploatowa\u0107.", "created_at": "2020-08-24 19:47:00.298981", "updated_at": "2020-08-24 19:47:00.298981", "tag_id": 6267, "post_id": 55150, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 27482, "text": "", "quote": "Got suggests for how not to approach thinking about trustmarks on general/ a starting set of questions we could depart from based on your experience with the trustable iot one you are developing?", "created_at": "2020-12-13 14:12:56.587017", "updated_at": "2020-12-13 14:12:56.587017", "tag_id": 3711, "post_id": 55476, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10190}, {"id": 27499, "text": "", "quote": "This feels a bit depressing, but I'd try asking why we still only keep referring to Fairphone as one of the only small company success stories in electronics - after 6 or 7 years. We desparately need more examples like them, but I struggle to see many.", "created_at": "2020-12-13 15:42:09.034345", "updated_at": "2020-12-13 15:42:09.034345", "tag_id": 7933, "post_id": 55704, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10190}, {"id": 27512, "text": "", "quote": "Irrespective of that fact, humans often attribute some form of agency to technological systems. This is dangerous: whenever the use of algorithmic decision-making leads to unjust outcomes, we can't exclusively blame the technology. The agents which we have to hold accountable instead are human decision makers\u2014including private corporations who develop technology, and governments who choose to procure and deploy it. And once it becomes well-known that technology leads to unjust outcomes, we also need start thinking of ourselves\u2014regular citizens\u2014as people who are responsible for addressing problems like algorithmic injustice together, in the arena of democratic decision-making. Without that, I think citizens are not truly living up to their collective responsibility of safeguarding, and indeed demanding, equal freedom and justice for all.", "created_at": "2020-12-14 17:27:26.339775", "updated_at": "2020-12-14 17:27:36.296654", "tag_id": 8014, "post_id": 75832, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13438}, {"id": 27513, "text": "", "quote": "I think that one misconception is that a lot of people think of AI as something akin to the highly sophisticated, autonomous artificial agents that we see in dystopian sci-fi movies: those kinds of \u2018general\u2019 AI would be able to operate across a whole range of different tasks, and would not be dependent on humans pre-defining decision problems for them. That's not the kind of AI we are dealing with now, or even in the foreseeable future.", "created_at": "2020-12-14 17:27:26.341792", "updated_at": "2020-12-14 17:27:36.301142", "tag_id": 8014, "post_id": 75832, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13438}, {"id": 27514, "text": "", "quote": "So, that's a really fascinating aspect too; how people adapt to the pragmatic requirements of the devices: which kinds of interactions is the machine able to handle?", "created_at": "2020-12-14 17:27:26.343807", "updated_at": "2020-12-14 17:27:36.305474", "tag_id": 8014, "post_id": 74497, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13245}, {"id": 27515, "text": "", "quote": "When you train any machine learning system on a data set, you normally think that you are assigning a task to the machine. In truth this is always slightly different in the sense that the task is encoded in such a way that you award the machine \"gains\" for solving the puzzle through the data that you're giving it. And the machine is actually only trying to get those gains, it is not making any sense of the task. This means that any loopholes in your design will be exploited very efficiently by the machine!", "created_at": "2020-12-14 17:27:26.345842", "updated_at": "2020-12-14 17:27:36.310120", "tag_id": 8014, "post_id": 61024, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11075}, {"id": 27516, "text": "", "quote": "The AI revolution at the moment is justified by the idea that we are having machines, doing tasks with less effort, at scale... but we are still in a phase in which we \"humanise\" them, and don't really work well with them.This is not going to be easy. We don't fully understand human reasoning either.", "created_at": "2020-12-14 17:27:26.347849", "updated_at": "2020-12-14 17:27:36.314503", "tag_id": 8014, "post_id": 61024, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11075}, {"id": 27517, "text": "", "quote": "But when I ask the same question to a machine, this could be shortcut to simply meaning \"how often does re-offense by this category of person get pursuit?\" and recommend me not the best strategy to prevent re-offense and support all the parties move over, it will simply remind me we have to be harder with marginalised individuals with complicated mental-health conditions, and we can be lenient with those individuals who are well off enough to obtain a good legal assistance...", "created_at": "2020-12-14 17:27:26.350081", "updated_at": "2020-12-14 17:27:36.319103", "tag_id": 8014, "post_id": 61024, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11075}, {"id": 27520, "text": "", "quote": "I can give you an example from a German-English database called Linguee, which is an online translation tool. It is based on websites that appear in English and in German. It simply uses a web crawler that looks for English and German websites", "created_at": "2020-12-14 17:29:08.330785", "updated_at": "2020-12-14 17:29:21.305013", "tag_id": 4773, "post_id": 74497, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13245}, {"id": 21983, "text": "", "quote": "wysokie podatki", "created_at": "2020-08-24 19:48:38.313431", "updated_at": "2020-08-24 19:48:38.313431", "tag_id": 6263, "post_id": 55150, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 21995, "text": "", "quote": "g\u0142osowa\u0142am na Biedronia bo chc\u0119 \u017ceby reprezentowa\u0142 nasze interesy kto\u015b kto jest tolerancyjny, szanuj\u0105cy r\u00f3\u017cne grupy spo\u0142eczne i promuj\u0105cy wolno\u015b\u0107 wybor\u00f3w czyli warto\u015bci,", "created_at": "2020-08-24 19:55:56.224454", "updated_at": "2020-08-24 19:55:56.224454", "tag_id": 5833, "post_id": 55150, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 27518, "text": "", "quote": "most of the discourse around human control over artificial intelligence is focused today on explainability, or reproducibility of the decisions (a historical inheritance of the old days claim that artificial neural networks were too much of a black box). One of the requirements for a new decision to be accepted among us humans is that it has to be convincing in the arguments and assumptions. So, if you have something which predicts the next value of your dice every time you throw it, but you cannot explain how it works, you think it's a trick, right? Exactly like with David Copperfield. You want to understand where information is leaked for the prediction to be faked, if the prediction itself cannot be explained. This is to say explainability is extremely important - some co-workers and I work on the problem of the explainability and interpretability of autonomous systems decisions, as well... but it's not enough, it's just half (or maybe I am too optimistic, and it is less) of the work we need... rethinking how we question the world with this new tools is as important, at least.", "created_at": "2020-12-14 17:27:26.352233", "updated_at": "2020-12-14 17:27:36.323770", "tag_id": 8014, "post_id": 61024, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11075}, {"id": 21982, "text": "", "quote": "nadal przedsi\u0119biorca czy podatnik na wej\u015bciu traktowany jest jak oszust,", "created_at": "2020-08-24 19:48:23.541267", "updated_at": "2020-08-24 19:48:23.541267", "tag_id": 6077, "post_id": 55150, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 21986, "text": "", "quote": "Urz\u0119dy Pracy to jakie\u015b relikty przesz\u0142o\u015bci, kt\u00f3re nie wiadomo po co s\u0105. Osobi\u015bcie nie znam nikogo kto by znalaz\u0142 zatrudnienie przez Urz\u0105d Pracy.", "created_at": "2020-08-24 19:49:52.219809", "updated_at": "2020-08-24 19:49:52.219809", "tag_id": 7074, "post_id": 55150, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 22000, "text": "", "quote": "My\u015bl\u0119, \u017ce tak ale zaczynaj\u0105c od podstaw a wi\u0119c edukacji i to id\u0105c od pocz\u0105tku czyli od przedszkola a potem dalej na kolejnych etapach;", "created_at": "2020-08-24 19:57:51.534037", "updated_at": "2020-08-24 19:57:51.534037", "tag_id": 766, "post_id": 55150, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 22027, "text": "", "quote": "Wiesz, jestem \u015bwie\u017co po obejrzeniu serialu \"Years&Years\" i du\u017co my\u015bl\u0119 o tym na co mamy wp\u0142yw jako obywatele a na co go wcale nie mamy. Film polecam, pokazuje \u017ce w wielu momentach historii jeste\u015bmy raczej obserwatorami ni\u017c sprawcami Wielkich Zmian a polityka tylko skutecznie nas rozgrywa...z drugiej strony", "created_at": "2020-08-25 09:06:23.701165", "updated_at": "2020-08-25 09:06:23.701165", "tag_id": 7076, "post_id": 58773, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10660}, {"id": 22038, "text": "", "quote": "Another thought that I had last days is the curiosity of gender in community building and construction of networks. If one looks to society, this is generally something where females take the lead, keeping connections in support networks, arranging and managing the social sphere. Would a collaboration, community build by non-cis-male engineers look differently? If so, how?", "created_at": "2020-08-25 11:09:45.653771", "updated_at": "2020-09-25 18:10:27.889382", "tag_id": 394, "post_id": 54066, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9977}, {"id": 22030, "text": "", "quote": "The  third is to explore building institution like entities with the concepts of  data utilities  and the work of Neil Lawrence and Sylvie Delacroix who propose  data trusts  as a bottom-up mechanism whereby data-subjects choose to pool their data within the legal framework of the Trust.", "created_at": "2020-08-25 10:35:22.999801", "updated_at": "2020-08-25 10:35:22.999801", "tag_id": 4341, "post_id": 54210, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10033}, {"id": 22031, "text": "", "quote": "At first this seemed high considering the amount of work already done by Google/Apple, but I remembered that the German government must also put together the infrastructure that temporarily houses all the matching data (between those infected and those who they contacted).", "created_at": "2020-08-25 10:52:43.221215", "updated_at": "2020-08-25 10:52:43.221215", "tag_id": 6172, "post_id": 79552, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13906}, {"id": 22032, "text": "", "quote": ". Of course, many of us don't think twice about giving apps/social media our personal information, so the scepticism around Covid apps might seem odd", "created_at": "2020-08-25 10:58:53.137833", "updated_at": "2020-08-25 10:58:53.137833", "tag_id": 3814, "post_id": 79710, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13906}, {"id": 22026, "text": "", "quote": "My ca\u0142y czas uczymy si\u0119 tej demokracji, (kt\u00f3ra paradoksalnie jest trudna) samo\u015bwiadomo\u015bci i idzie nam to dosy\u0107 powoli. Szczeg\u00f3lnie, \u017ce promowane i dotowane s\u0105 postawy bierne. Czasami zastanawiam si\u0119 czy mo\u017cna to zmieni\u0107.", "created_at": "2020-08-25 08:51:53.905836", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.179717", "tag_id": 7079, "post_id": 55150, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 5677, "text": null, "quote": "I am fascinated by the question of community building, particularly the sort of powerful activist online/off-line committees that are seeking to affect change these days.\u00a0 It seems to me that the key to building and maintaining community is\u00a0 trust,\u00a0 enabled and supported by mutual commitments.\u00a0 When you see someone committing their time and energy to something that is inspiring, you feel moved to commit your own time and energy. As people do this over time, people start trusting the new thing which is emerging. You start to trust that your contribution will not be wasted or abused.", "created_at": "2015-02-19 13:59:34", "updated_at": "2020-08-26 08:15:21.868630", "tag_id": 358, "post_id": 3873, "creator_id": 1974, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 3840}, {"id": 16219, "text": "", "quote": "Another thought that I had last days is the curiosity of gender in community building and construction of networks. If one looks to society, this is generally something where females take the lead, keeping connections in support networks, arranging and managing the social sphere. Would a collaboration, community build by non-cis-male engineers look differently? If so, how?", "created_at": "2019-08-09 12:41:25.223349", "updated_at": "2020-08-26 08:31:05.290010", "tag_id": 885, "post_id": 54066, "creator_id": 5209, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9977}, {"id": 21993, "text": "", "quote": "To te\u017c jest jaki\u015b g\u0142os przeciwko nacjonalizmowi, kt\u00f3ry funduje nam aktualnie PIS.", "created_at": "2020-08-24 19:55:22.784872", "updated_at": "2020-09-23 19:37:25.096275", "tag_id": 4215, "post_id": 55150, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 22036, "text": "", "quote": "Another thought that I had last days is the curiosity of gender in community building and construction of networks. If one looks to society, this is generally something where females take the lead, keeping connections in support networks, arranging and managing the social sphere. Would a collaboration, community build by non-cis-male engineers look differently? If so, how?", "created_at": "2020-08-25 11:08:49.164553", "updated_at": "2020-09-08 11:35:58.222514", "tag_id": 4676, "post_id": 54066, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9977}, {"id": 17603, "text": "", "quote": "ConstantVZW. They do a number of project and organize different events around free software, artistic practice and collective digital practices. For example, they are currently having a work session on \u201ccollective conditions\u201d, which focuses on thinking about how to deal with the way in which collectivity and technology is imagined", "created_at": "2019-11-29 11:19:07.710628", "updated_at": "2020-09-23 14:06:40.244775", "tag_id": 1257, "post_id": 64014, "creator_id": 5209, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11514}, {"id": 16231, "text": "", "quote": "And if we draw this quote to its logical conclusion: If you can never delete any of the content you release online, does this mean that you no longer own it?\n        \n  \n\n  \n    \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2019-08-09 12:51:08.462013", "updated_at": "2020-09-24 11:27:43.475798", "tag_id": 3814, "post_id": 54104, "creator_id": 5209, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9977}, {"id": 27483, "text": "", "quote": "Got suggests for how not to approach thinking about trustmarks on general/ a starting set of questions we could depart from based on your experience with the trustable iot one you are developing?", "created_at": "2020-12-13 14:12:56.836647", "updated_at": "2020-12-13 14:12:56.836647", "tag_id": 7311, "post_id": 55476, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10190}, {"id": 27485, "text": "", "quote": "Got suggests for how not to approach thinking about trustmarks on general/ a starting set of questions we could depart from based on your experience with the trustable iot one you are developing?", "created_at": "2020-12-13 14:13:33.315037", "updated_at": "2020-12-13 14:13:33.315037", "tag_id": 1778, "post_id": 55476, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10190}, {"id": 17356, "text": "", "quote": "It both situations (and a long time from now, barring government regulation), you could imagine smart meters only sending their daily usage on a per house basis and the energy companies getting combined usage data from substations.", "created_at": "2019-10-17 19:13:52.184334", "updated_at": "2020-08-25 10:29:52.533656", "tag_id": 3814, "post_id": 61595, "creator_id": 5209, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9731}, {"id": 22033, "text": "", "quote": "we can see the cognitive dissonance between those who do not trust the app but feel comfortable sharing deeply personal information on social media networks. I'm sure there are even those who do not trust this app but have volunteered their genetic information to 23andme.", "created_at": "2020-08-25 10:59:28.766204", "updated_at": "2020-08-25 10:59:28.766204", "tag_id": 3855, "post_id": 79552, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13906}, {"id": 27486, "text": "", "quote": "Some of the foundational questions to ask yourself is:\n- Should this mark provide a base-line, or be more aspirational? (One establishes a minimum standard, the other a \"gold\" standard, which means one applies to potentially everything while the other applies to a small subset.) \n- Do we build this around information provided by the vendor/manufacturer or do we verify information independently? (One is easy but could be abused, the other is more robust but more costly.)", "created_at": "2020-12-13 14:14:11.727967", "updated_at": "2020-12-13 14:14:11.727967", "tag_id": 7313, "post_id": 55486, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10190}, {"id": 5678, "text": null, "quote": "C. Building stronger community ties: We aim to grow the number, thickness and quality of Edgeryders community members social ties with each other, members of other communities and networks and with members of organisations with resources and need for their skills/projects. We will do this online with regularly updated content like Jeffs posts and a newsletter (who knows how to do this well?). If and when we do organise physical meetings, we commit to ensure they are properly documented online so as not to fragment the community or exclude others from the conversations. Core team: Ben Vickers (UK) and Nadia EL-Imam (Belgium) and you (wherever you are).", "created_at": "2015-02-19 14:04:43", "updated_at": "2020-08-26 08:15:21.873690", "tag_id": 358, "post_id": 3906, "creator_id": 1974, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 3873}, {"id": 5693, "text": null, "quote": "As for keeping an alternative family together, I think this is where co-operative housing may come in. I know very little about the concept, but to live close by, or even in the same apartment block might be a good answer. I know this may sound like just being neighbours but the thing with moving away from a community for most young people is they rarely know their neighbours. The man who lives in the flat above me I have seen once in 6 months - neighbourliness is something that is becoming rare, so re-creating close communities with plenty of involvement with friends might create family relationships that work?", "created_at": "2016-11-26 21:32:53", "updated_at": "2020-08-26 08:15:21.878562", "tag_id": 358, "post_id": 13152, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 1405}, {"id": 5702, "text": null, "quote": "At Woodbine, we are continuing to develop a path toward health autonomy. We are looking to meld many different modalities of health. \u00a0We have been experimenting with different projects and finding ways to build community. We\u2019ve had a garage gym with weekly fitness classes, open hours in our Resource Center, and ongoing public workshops. Our series of \u201cskill shares\u201d, has included subjects from acupuncture to foraging urban medicinal plants, to workshops on first aid and large discussions questioning what communal health really requires. Autonomous mental health infrastructure seems to be the most pressing immediate need of our community. This is a key place we are focusing our energies at the moment. We find that the act of sharing responsibilities, allowing for new innovation, and practicing vulnerability with our comrades are the first steps to addressing these larger questions of health and ca", "created_at": "2017-06-27 14:05:44", "updated_at": "2020-08-26 08:15:21.888365", "tag_id": 358, "post_id": 6376, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 6343}, {"id": 20890, "text": "", "quote": "And again, we are really focused on hosting remote workers. And therefore, trying to solve all their pains, in order to make sure that we can facilitate as much, their [softlanding 00:15:38] in the city, to maintain their productivity as much as possible, and also allow them to engage with an interesting like-minded community of professionals, so that they also feel like home while they are working remotely from Gran Canaria.", "created_at": "2020-07-22 15:28:29.890874", "updated_at": "2020-08-26 08:15:21.893237", "tag_id": 358, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 22037, "text": "", "quote": "Another thought that I had last days is the curiosity of gender in community building and construction of networks. If one looks to society, this is generally something where females take the lead, keeping connections in support networks, arranging and managing the social sphere. Would a collaboration, community build by non-cis-male engineers look differently? If so, how?", "created_at": "2020-08-25 11:09:14.200704", "updated_at": "2020-08-26 08:15:21.897949", "tag_id": 358, "post_id": 54066, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9977}, {"id": 16199, "text": "", "quote": "Open data collection\nWhat data is collected, and what is deliberately not collected, is a very political topic. \nI am interested to talk to initiatives that have been collecting open data collaboratively, such as safecast, who maintains the largest open data set of background radiation measurements ever collected.", "created_at": "2019-08-09 12:24:42.991716", "updated_at": "2020-08-26 08:31:42.206915", "tag_id": 1250, "post_id": 53914, "creator_id": 5209, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9977}, {"id": 15962, "text": "", "quote": "But as a short reply, yes, one of the reasons why Holochain has focused so much energy on creating peer-validating functions and temper-proofing local chains of entries is that it sets the stage for super simple implementation of currency.", "created_at": "2019-07-29 08:13:43.480069", "updated_at": "2020-08-26 08:31:51.885739", "tag_id": 1778, "post_id": 53503, "creator_id": 5209, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9766}, {"id": 27521, "text": "", "quote": "I thought it would be interesting to start by interviewing people who use Alexa or Siri and other voice-controlled digital assistants to understand how people interact with machines via their voices, and whether they believe they have to standardise their own speech in these interactions;", "created_at": "2020-12-14 17:30:52.726931", "updated_at": "2020-12-14 17:31:02.699981", "tag_id": 4691, "post_id": 74497, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13245}, {"id": 27522, "text": "", "quote": "Users report to  adapting  their speech when they communicate with Alexa, even on a very fine-grained level, so that Alexa will understand them.", "created_at": "2020-12-14 17:30:52.729661", "updated_at": "2020-12-14 17:31:02.705668", "tag_id": 4691, "post_id": 74497, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13245}, {"id": 21984, "text": "", "quote": "ogromnie rozbudowana biurokracja", "created_at": "2020-08-24 19:48:51.663576", "updated_at": "2020-08-24 19:48:51.663576", "tag_id": 6193, "post_id": 55150, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 21996, "text": "", "quote": "kto\u015b kto jest tolerancyjny", "created_at": "2020-08-24 19:56:12.703789", "updated_at": "2020-08-24 19:56:12.703789", "tag_id": 1691, "post_id": 55150, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 21998, "text": "", "quote": "Wiem, \u017ce  program gospodarczy Biedronia jest s\u0142aby ale s\u0105 tam  jakie\u015b w\u0105tki pro biznesowe np. zniesienie kontroli skarbowej w ma\u0142ych przedsi\u0119biorstwach. Jednak dla mnie ta rozgrywka sz\u0142a o co innego; o \u015bwiatopogl\u0105d, o bycie otwartym europejskim pa\u0144stwem, o odtrutk\u0119 na ten nacjonalizm, przeciwstawienie si\u0119 tym, kt\u00f3rzy na ka\u017cdym kroku m\u00f3wi\u0105 nam jak mamy \u017cy\u0107 nawet w kwestiach bardzo intymnych. Zdaj\u0119 sobie spraw\u0119, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 ich postulat\u00f3w jest ma\u0142o realna w naszej rzeczywisto\u015bci (zamkni\u0119cie wszystkich kopal\u0144 do 2035r., czy zawieranie ma\u0142\u017ce\u0144stw jednop\u0142ciowych- cho\u0107 tu niez\u0142ym przyk\u0142adem jest Irlandia- niemo\u017cliwe sta\u0142o si\u0119 mo\u017cliwe \ud83d\ude0a) ale wg. mnie trzeba pr\u00f3bowa\u0107 i pokazywa\u0107 poparcie dla tego rodzaju polityk\u00f3w.", "created_at": "2020-08-24 19:56:49.306891", "updated_at": "2020-08-25 09:02:01.489668", "tag_id": 4974, "post_id": 55150, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 22029, "text": "", "quote": "Ostatnio czuj\u0119 si\u0119 bezsilna.", "created_at": "2020-08-25 09:08:02.319345", "updated_at": "2020-08-25 09:08:02.319345", "tag_id": 7076, "post_id": 57905, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 22034, "text": "", "quote": "we can see the cognitive dissonance between those who do not trust the app but feel comfortable sharing deeply personal information on social media networks. I'm sure there are even those who do not trust this app but have volunteered their genetic information to 23andme.", "created_at": "2020-08-25 10:59:28.766844", "updated_at": "2020-08-25 10:59:28.766844", "tag_id": 3814, "post_id": 79552, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13906}, {"id": 22035, "text": "", "quote": "we can see the cognitive dissonance between those who do not trust the app but feel comfortable sharing deeply personal information on social media networks. I'm sure there are even those who do not trust this app but have volunteered their genetic information to 23andme.", "created_at": "2020-08-25 10:59:58.367190", "updated_at": "2020-08-25 10:59:58.367190", "tag_id": 6172, "post_id": 79552, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13906}, {"id": 17492, "text": "", "quote": "It's as if our openness is being used against us since this very openness usually means big tech is controlled by large Corporations and Governments..", "created_at": "2019-11-20 19:00:04.249279", "updated_at": "2020-08-25 16:29:33.482054", "tag_id": 3816, "post_id": 61815, "creator_id": 5209, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10882}, {"id": 17758, "text": "", "quote": "we've seen the rise of these big centralized platforms, which use their corporate policies to control how you participate.", "created_at": "2019-12-13 11:19:02.244608", "updated_at": "2020-08-25 16:29:33.492005", "tag_id": 3816, "post_id": 61040, "creator_id": 5209, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11080}, {"id": 17863, "text": "", "quote": "nd the thing is, it's very illustrative of, of the tech industry in the tech scene over the last 10 years, from kind of utopian activists, as soon as we can, like, digitize and everything will be better, automatically to have, okay, there's actually there's complications once it hits a certain scale, and more people come in and all that stuff, and the dynamics change, and now we need to remedy some of the potential problems, too. Oh, now we really need to dig in and, and see if we are contributing to a problem because it's such a dominant force of power.", "created_at": "2019-12-14 10:43:39.622227", "updated_at": "2020-08-25 16:29:33.498065", "tag_id": 3816, "post_id": 61040, "creator_id": 5209, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11080}, {"id": 22042, "text": "", "quote": "A world with great digital tools that are not owned and wielded by Big Tech is absolutely within reach.", "created_at": "2020-08-25 16:29:54.809096", "updated_at": "2020-08-25 16:29:54.809096", "tag_id": 7083, "post_id": 76784, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13564}, {"id": 22043, "text": "", "quote": "city halls in Europe  deploying Jitsi servers so that schools can host online lessons.", "created_at": "2020-08-25 16:29:54.813996", "updated_at": "2020-08-25 16:29:54.813996", "tag_id": 7083, "post_id": 76784, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13564}, {"id": 22044, "text": "", "quote": "I do think denying access to market is the only way to enforce monopolistic behavior.  But does breaking up big tech companies solve the problem? So for example you would break Instagram and WhatsApp away from Facebook?", "created_at": "2020-08-25 16:29:54.816262", "updated_at": "2020-08-25 16:29:54.816262", "tag_id": 7083, "post_id": 57978, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 21997, "text": "", "quote": "promuj\u0105cy wolno\u015b\u0107 wybor\u00f3w", "created_at": "2020-08-24 19:56:23.103746", "updated_at": "2020-08-26 08:33:13.767256", "tag_id": 5701, "post_id": 55150, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 16255, "text": "", "quote": "They have developed Tech & Check Alerts, which helps journalists spot questionable claims in the local news - and sends a list of them in a daily newsletter. Their other new project, FactStream, offers live fact-checking of major political events via a mobile app.", "created_at": "2019-08-16 00:15:09.337585", "updated_at": "2020-09-11 14:27:59.524068", "tag_id": 440, "post_id": 54755, "creator_id": 5209, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10108}, {"id": 21985, "text": "", "quote": "oraz brak odpowiednio wykwalifikowanych pracownik\u00f3w np. bardzo brakuje specjalist\u00f3w od IT.", "created_at": "2020-08-24 19:49:05.602682", "updated_at": "2020-08-24 19:49:05.602682", "tag_id": 5665, "post_id": 55150, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 21999, "text": "", "quote": "My ca\u0142y czas uczymy si\u0119 tej demokracji, (kt\u00f3ra paradoksalnie jest trudna) samo\u015bwiadomo\u015bci i idzie nam to dosy\u0107 powoli.", "created_at": "2020-08-24 19:57:22.039943", "updated_at": "2020-08-24 19:57:22.039943", "tag_id": 479, "post_id": 55150, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 27524, "text": "", "quote": "I guess it depends on the data and on the indicators used. To make good predictions you need reliable data and strong indicators. And that is a big problem if you use data from government databases, because that data is often not reliable. Garbage in = garbage out.", "created_at": "2020-12-14 17:37:21.125232", "updated_at": "2020-12-14 17:37:37.103421", "tag_id": 7952, "post_id": 86663, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14766}, {"id": 22046, "text": "", "quote": "I don't think so. The problem isn't that this is all owned by Facebook these days, but that the underlying business model is \"grow big, get sold, earn money through ads\".", "created_at": "2020-08-25 16:29:54.820302", "updated_at": "2020-08-25 16:29:54.820302", "tag_id": 7083, "post_id": 58040, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 22047, "text": "", "quote": "Facebook got fined 5 billion dollars by the US Govt last month.  The EU is about to announce its findings on FB's alleged violations of the GDPR regarding sharing WhatsApp data with FB without user consent..", "created_at": "2020-08-25 16:29:54.822243", "updated_at": "2020-08-25 16:29:54.822243", "tag_id": 7083, "post_id": 57964, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 27525, "text": "", "quote": "Taking the possible consequences for citizens in account, the predictions should actually be much better than just 'good'. If 2% procent of the outcomes are wrong, this is already effecting a large number of people. This raises the question if decisions by government about fraud can ever be left to algorithms alone. Maybe, human interference should be mandatory.", "created_at": "2020-12-14 17:37:21.127262", "updated_at": "2020-12-14 17:37:37.108120", "tag_id": 7952, "post_id": 86667, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14766}, {"id": 22004, "text": "", "quote": "bole\u015bnie odczu\u0142a brak opieki nad zaradnymi, przedsi\u0119biorczymi osobami w Polsce.", "created_at": "2020-08-24 20:00:00.025497", "updated_at": "2020-10-02 13:26:12.373917", "tag_id": 7719, "post_id": 55308, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 27487, "text": "", "quote": "Some of the foundational questions to ask yourself is:\n- Should this mark provide a base-line, or be more aspirational? (One establishes a minimum standard, the other a \"gold\" standard, which means one applies to potentially everything while the other applies to a small subset.) \n- Do we build this around information provided by the vendor/manufacturer or do we verify information independently? (One is easy but could be abused, the other is more robust but more costly.)", "created_at": "2020-12-13 14:14:12.015601", "updated_at": "2020-12-13 14:14:12.015601", "tag_id": 7311, "post_id": 55486, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10190}, {"id": 27523, "text": "", "quote": "I found this part of the Judgement to be fascinating. It seems to me to be saying that profiling is pretty accurate, but we aren't sure why since it isn't based on substantive merits.  Thus there are no admissible reasons that justify it.  So, it's bad to profile people, but it works pretty well.  But just because you can doesn't mean you should. This is a fundamental dynamic.  It seems like you almost should need a warrant to do it, like wiretapping.", "created_at": "2020-12-14 17:37:21.122584", "updated_at": "2020-12-14 17:37:37.097981", "tag_id": 7952, "post_id": 86484, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14766}, {"id": 27526, "text": "", "quote": "Are there some decisions that we simply should not automate, even if we have highly accurate and efficient technological tools?", "created_at": "2020-12-14 17:37:21.129567", "updated_at": "2020-12-14 17:37:37.113027", "tag_id": 7952, "post_id": 75832, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13438}, {"id": 22055, "text": "", "quote": "we have to have discussion on data privacy and security in the face of issues with the programs we have had to use or corona apps launched by governments as well as privat companies", "created_at": "2020-08-25 17:19:37.186469", "updated_at": "2020-08-25 17:20:36.923921", "tag_id": 3610, "post_id": 80309, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 21990, "text": "", "quote": "W zwi\u0105zku z czym siedz\u0119 cicho na etacie, w ramach kt\u00f3rego co miesi\u0105c mam zabierane 30% pensji, nie wspominaj\u0105c o tym, \u017ce \u0142\u0105czny koszt pracodawcy, kt\u00f3ry mnie zatrudnia wynosi prawie 60%.", "created_at": "2020-08-24 19:52:34.290458", "updated_at": "2020-08-24 19:52:34.290458", "tag_id": 6195, "post_id": 55150, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 27527, "text": "", "quote": "This sounds simple and intuitive, but it has dramatic implications for how we can and should tackle problems like unfair algorithmic decision outcomes. Assume that we manage to develop an algorithm that actually does adhere to whatever broadly plausible mathematical fairness desiderata we have articulated in the design stage, and then we deploy it in the world. But, unsurprisingly, the world is shaped by a history of inequality and injustice, and technological models interact dynamically with the social world. So, whatever new data gets fed back into our algorithmic model will reflect those inequalities in our status quo to some extent. So then, a decision rule within that algorithm that seemed ostensibly fair in the beginning, may not ultimately deliver truly equitable results. One consequence we might draw from this insight that models interact dynamically with the world is to say, \u201cwell, it\u2019s not decisive how well we mathematically articulate what the algorithm is supposed to be doing and in what way it\u2019s supposed to be doing it, if there is always going to be this dynamic interaction.\u201d", "created_at": "2020-12-14 17:37:21.131817", "updated_at": "2020-12-14 17:37:37.117756", "tag_id": 7952, "post_id": 75832, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13438}, {"id": 27528, "text": "", "quote": "The bottom line is: concepts always have moral and political baggage. If we fail to engage with that problem, we risk developing technology that becomes less and less representative of what the world is really like, in all its complexity. We risk ending up with technology that isn't merely inaccurate, in the sense that it doesn't faithfully represent the real world, but also with technological tools that fail differently for different people.", "created_at": "2020-12-14 17:37:21.133828", "updated_at": "2020-12-14 17:37:37.122614", "tag_id": 7952, "post_id": 75832, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13438}, {"id": 21987, "text": "", "quote": "Jeszcze odno\u015bnie systemu edukacji, kt\u00f3ry ma przygotowywa\u0107 ludzi do wej\u015bcia na rynek pracy.", "created_at": "2020-08-24 19:50:05.958297", "updated_at": "2020-08-24 19:50:05.958297", "tag_id": 5907, "post_id": 55150, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 22005, "text": "", "quote": "bole\u015bnie odczu\u0142a brak opieki", "created_at": "2020-08-24 20:00:08.160411", "updated_at": "2020-08-24 20:00:08.160411", "tag_id": 5617, "post_id": 55308, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 21180, "text": "", "quote": "we\u2019re looking into implementing the CRM, and we\u2019re also looking into the tools to automate our bookings a step further, so we make them available online. And also, we\u2019re looking into improve the access control in the co-livings, as the current doors that we have at the co-livings are mechanical, they are not electrical. And, it\u2019s a bit tricky to automate access with those, and make sure that it doesn\u2019t become a recurring problem, in terms of maintenance.", "created_at": "2020-07-26 09:20:59.038968", "updated_at": "2020-08-25 13:03:26.184670", "tag_id": 3751, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 16385, "text": "", "quote": "Here you can see they actually spent billions to develop and install the technology and they spent 0 Euros to actually study the effects on health...thats insane. When I manufacture a product in China and import to EU everything is checked for safety/health concerns, even type of plastic/paint etc and nobody is checking this...unbeliavable.", "created_at": "2019-09-02 18:05:18.251704", "updated_at": "2020-08-25 16:36:14.457138", "tag_id": 7083, "post_id": 53252, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9856}, {"id": 18228, "text": "", "quote": "Me and friends confronted that as a situation 20 to 15 years ago and have been painstakingly working towards creating building blocks for the best possible b lance between centralization and decentralization.", "created_at": "2020-01-28 17:23:46.065969", "updated_at": "2020-08-25 16:52:29.822628", "tag_id": 3659, "post_id": 54225, "creator_id": 5209, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10031}, {"id": 18600, "text": "", "quote": "You and others are very welcome to join that cold spot (no 'connectivity/wireless') workshop.", "created_at": "2020-02-23 18:07:23.411370", "updated_at": "2020-08-25 16:59:39.158716", "tag_id": 5010, "post_id": 54369, "creator_id": 5209, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10031}, {"id": 20270, "text": "", "quote": "I dislike the App because I do not run around with an open Bluetooth connection and location services switched on", "created_at": "2020-07-09 10:46:22.402499", "updated_at": "2020-08-25 17:19:09.344309", "tag_id": 3610, "post_id": 79139, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13906}, {"id": 18014, "text": "", "quote": "There's like a bunch of inherent tensions in these fields  right between, say, convenience and privacy and across many, many dimensions. It\u2019s like a minefield full of potential friction, right? How do you explore that?", "created_at": "2020-01-08 11:15:13.059075", "updated_at": "2020-08-25 17:19:09.353947", "tag_id": 3610, "post_id": 67778, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12220}, {"id": 18351, "text": "", "quote": "And a human centered city would allow users to have pretty sophisticated awareness and control over the date gathered about them.  I know that in public places one has greatly reduced expectations of privacy, but the data still goes someplace.\n        \n  \n  \n    \n    Edit\n    Delete\n  \nNo Commenthuman-centric\n  \n    \n    Edit\n    Delete\n  \nNo CommentSmart City\n  \n    \n    Edit\n    Delete\n  \nNo Commentagency\n  \n    \n    Edit\n    Delete\n  \nNo Commentcontrol\n  \n    \n    Edit\n    Delete\n  \nNo Commentpersonal data\n\n  \n    \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-01-31 21:08:48.066126", "updated_at": "2020-08-25 17:19:09.358573", "tag_id": 3610, "post_id": 53324, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9878}, {"id": 22048, "text": "", "quote": "Users have been assured that their data privacy will not be compromised and that contact data will not be saved centrally (though this was the original plan), but will instead be stored on the smartphones themselves.", "created_at": "2020-08-25 17:19:37.171418", "updated_at": "2020-08-25 17:20:36.861461", "tag_id": 3610, "post_id": 79137, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13906}, {"id": 22049, "text": "", "quote": "How can Germany feasibly guarantee users\u2019 data privacy, hem further surveillance and effectively contain the spread of the virus?", "created_at": "2020-08-25 17:19:37.174446", "updated_at": "2020-08-25 17:20:36.870172", "tag_id": 3610, "post_id": 79137, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13906}, {"id": 22050, "text": "", "quote": "The App \u2013 developed by the German government in collaboration with Apple, Google (using their \u201cprivacy-focused\u201d technology) and Deutsche Telekom AG (Germany\u2019s largest telecommunication company) \u2013 has received quite a lot of praise for its seemingly data-friendly solution (", "created_at": "2020-08-25 17:19:37.176417", "updated_at": "2020-08-25 17:20:36.879365", "tag_id": 3610, "post_id": 79137, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13906}, {"id": 22051, "text": "", "quote": "Within the first day of its launch, the App was downloaded close to 1m times, however many remain sceptical about what this means for their data privacy and how these technologies might feed in to further surveillance. According to a recent poll, around 42% of those surveyed, feel comfortable using the App, as opposed to 39% who said they wouldn\u2019t and 19% who either did not own a smart phone or felt they needed more information.", "created_at": "2020-08-25 17:19:37.178359", "updated_at": "2020-08-25 17:20:36.890482", "tag_id": 3610, "post_id": 79137, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13906}, {"id": 22052, "text": "", "quote": "he occupies a position in the Belgian Data Protection Authority, and this is allegedly illegal", "created_at": "2020-08-25 17:19:37.180446", "updated_at": "2020-08-25 17:20:36.900436", "tag_id": 3610, "post_id": 79172, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13906}, {"id": 22053, "text": "", "quote": "we can see the cognitive dissonance between those who do not trust the app but feel comfortable sharing deeply personal information on social media networks. I'm sure there are even those who do not trust this app but have volunteered their genetic information to 23andme.", "created_at": "2020-08-25 17:19:37.182394", "updated_at": "2020-08-25 17:20:36.907234", "tag_id": 3610, "post_id": 79552, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13906}, {"id": 22054, "text": "", "quote": "On the other, I'm not sure how we can expect anything different. There is absolutely no formal education on this subject for children or adults in the United States. Congress has been passing digital privacy legislation for over a half century and it seems largely ineffective.", "created_at": "2020-08-25 17:19:37.184351", "updated_at": "2020-08-25 17:20:36.915862", "tag_id": 3610, "post_id": 79552, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13906}, {"id": 22056, "text": "", "quote": "The App \u2013 developed by the German government in collaboration with Apple, Google (using their \u201cprivacy-focused\u201d technology) and Deutsche Telekom AG (Germany\u2019s largest telecommunication company) \u2013 has received quite a lot of praise for its seemingly data-friendly solution (even Chaos Computer Club (CCC) has not issued any critiques thus far)", "created_at": "2020-08-25 17:19:37.188426", "updated_at": "2020-08-25 17:20:36.933479", "tag_id": 3610, "post_id": 79137, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13906}, {"id": 18121, "text": "", "quote": "But these need balancing against trust, opportunity, responsibility, ethics, and they need to be done in a way that's back to the person in control of this.", "created_at": "2020-01-20 15:07:08.050255", "updated_at": "2020-08-25 17:24:09.097898", "tag_id": 4282, "post_id": 67778, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12220}, {"id": 21988, "text": "", "quote": "To te\u017c jest klapa. Teraz prawie ka\u017cdy ko\u0144czy studia co w efekcie prowadzi do tego, \u017ce mamy ca\u0142e armie ludzi z dyplomami ale cz\u0119sto bez konkretnych zdolno\u015bci czy umiej\u0119tno\u015bci, nieumiej\u0105cych my\u015ble\u0107 niezale\u017cnie i krytycznie.", "created_at": "2020-08-24 19:50:18.850651", "updated_at": "2020-08-24 19:50:18.850651", "tag_id": 950, "post_id": 55150, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 22006, "text": "", "quote": "wykszta\u0142conych", "created_at": "2020-08-24 20:01:43.039803", "updated_at": "2020-08-24 20:01:43.039803", "tag_id": 766, "post_id": 55308, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 22007, "text": "", "quote": "Czekaj\u0105 ich dekady kredyt\u00f3w,", "created_at": "2020-08-24 20:01:59.246695", "updated_at": "2020-09-30 17:46:09.201998", "tag_id": 466, "post_id": 55308, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 13798, "text": "", "quote": "I think what I find most interesting about this idea is the fact that it makes becoming resilient easier/more accessible in the sense of being less time-consuming.\u00a0 If you have a service that allows you to begin by using what you already have to hand, you can start to build competence (and then interest and enthusiasm) without having to devote what can otherwise be big chunks of time to acquiring the necessary equipment.\u00a0 Because it's this first stage that I think for a lot of people can be off-putting.\u00a0 BUT - if, in the first instance, you can start with what you already have, and have an 'idiot's guide' service to talk you through each step, all of a sudden the first few steps towards food resilience become that much easier to take.", "created_at": "2018-07-17 20:09:50.100655", "updated_at": "2020-08-26 08:00:52.412314", "tag_id": 12, "post_id": 15968, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 1616}, {"id": 14189, "text": "", "quote": "Furthermore, the platform will promote for places that are handicap friendly, public or private, while the social responsibility is becoming a corner stone in a modern economy and an obligation of all. This is in addition to the fact that by law, accommodation in public and private places to people with disabilities is obligatory. Therefore, in a country where a new democracy is being born, all people should be taken into consideration, including persons with disabilities.", "created_at": "2018-07-31 23:20:51.485167", "updated_at": "2020-08-26 08:00:52.429217", "tag_id": 12, "post_id": 34541, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 6758}, {"id": 14009, "text": "", "quote": "The project created a dynamic entrepreneur environment in the governorateand in the region, which was not present before and reached a large numberof beneficiaries and successes:- 1.331 direct beneficiaries were engaged within Skills to Succeed(trained, coached) which impacted 6.655 community members considered asindirect beneficiaries (Factor 5 from direct to indirect beneficiaries).- 368 jobs created / 963 trained in different disciplines includingpipe-welding, pipefitting, instrumentation and Desert Defensive Driving(DDD), build your business and other technical trainings such as hydroponicgreen barley production, arts and crafts, rabbits production, chickenfarms, and alternative tourism etc.\u2026 in different economic sectorsincluding agricultural, industrial, and services sectors.- A top welding laboratory at the Tataouine Vocational Training Centre(TVTC) in Tataouine was equipped. This enhanced the capacity of the TVTC,welding, and pipefitting programs are now part of the core curriculum ofthe centre.- 60 welders, 40 pipefitters and 38 instrumentation technicians fromTataouine have successfully obtained an internationally recognizedcertification from T\u00dcV in Austria. Students are also certified in Englishfrom the London University College, in HSSE, in addition to coaching fortheir career and personal development.-   STS initiated the first gypsum lab in Tataouine Vocational TrainingCenter and trained 18 beneficiaries (including 5 ladies). STS has hiringcommitments for all the trainees who will all be placed.- STS project invested in equipment and training at the Higher DegreeInstitute of Technological Studies (ISET) in Tataouine, and hired top fivenotch principal instrumentation trainers with more than 25 years\u2019experience. This enhanced the capacity of ISET and included theinstrumentation program in its curricula.- The project achieved so far 70% placement in jobs and internships forgraduates of the Vocational Training Program.- Gypsum Sector potential in Tataouine was identified and a newgypsum-training program was installed, also at the TVTC- The oil and gas and other industries benefit from this effort to producea quality local labor force and by using the enhanced training facilitiesfor their own programs.- STS invested in equipment, training staff, consultants and certificationagencies to achieve graduates placement locally and internationally and toensure the sustainability of the program continuity at the local centers.- STS delivered trainings that meet international standards and broughtstate of the art technologies to Tataouine (The only equippedinstrumentation laboratory on a national level).- A Social Enterprise was established, a trademark called \u201cRagma\u201d, a groupof local artisans producing a well-refined handmade product. Ragmacontributes to reviving the cultural heritage of the region and gained agood reputation in the region and on a national level.", "created_at": "2018-07-28 22:04:05.077771", "updated_at": "2020-08-26 08:00:52.686838", "tag_id": 2361, "post_id": 34852, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 6801}, {"id": 14156, "text": "", "quote": "n 2015, I was nominated to get the \u201cGolden Quality and Innovation Prize\u201d in Paris, and in 2016, I got the Price of the best mobile application in Tunisia.", "created_at": "2018-07-31 22:32:19.917175", "updated_at": "2020-08-26 08:00:52.693409", "tag_id": 2361, "post_id": 34574, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 6764}, {"id": 14713, "text": "", "quote": "I was one of the three winners of the competition \"The Other has the Right to\u2026.\" Organized by the initiative, Monazrah in Beirut.", "created_at": "2018-08-09 12:03:52.047214", "updated_at": "2020-08-26 08:00:52.699602", "tag_id": 2361, "post_id": 37661, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 7350}, {"id": 14714, "text": "", "quote": "\u0647\u0649 \u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u0649\u060c \u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629\" \u0645\u0646 \u062d\u0642 \u063a\u064a\u0631\u0649 \u0623\u0646\u060c \u0648\u0643\u0644  \u0645\u0648\u0647\u0628\u0647 \u062a\u0643\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0628\u0627\u0631\u0629 \u0628\u0645\u0627 \u062a\u0631\u0627\u0647 \u062d\u0642\u0627 \u0645\u0646 \u062d\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u063a\u064a\u0631\u060c \u0648\u0642\u062f \u0634\u0627\u0631\u0643\u062a  \u0628\u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0648\u0643\u0646\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632\u064a\u0646\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0641\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629\u060c", "created_at": "2018-08-09 12:04:26.951382", "updated_at": "2020-08-26 08:00:52.706490", "tag_id": 2361, "post_id": 37813, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 7350}, {"id": 14997, "text": "", "quote": "Canada I am an international trainer accredited by the Human Foundation and responsible for publishing peace through education - Distance education - because international peace is not confined within regional and geographic boundaries.", "created_at": "2018-08-10 11:12:43.662119", "updated_at": "2020-08-26 08:00:52.713073", "tag_id": 2361, "post_id": 36115, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 7057}, {"id": 15150, "text": "", "quote": "\u0646\u062f\u0627 \u0640 \u0627\u0646\u0627 \u0645\u062f\u0631\u0628 \u062f\u0648\u0644\u064a \u0645\u0639\u062a\u0645\u062f \u0645\u0646 \u0645\u0624\u0633\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0634\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0633\u0624\u0648\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0634\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0644\u0643\u062a\u0631\u0648\u0646\u064a \u2013 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0639\u0646 \u0628\u0639\u062f \u2013 \u0644\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0627 \u064a\u0646\u062d\u062c\u0632 \u0636\u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u062f\u0648\u062f \u0627\u0644\u0627\u0642\u0644\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0627 \u0648\u0627\u0644\u062c\u063a\u0631\u0627\u0641", "created_at": "2018-08-12 14:00:51.441708", "updated_at": "2020-08-26 08:00:52.718670", "tag_id": 2361, "post_id": 36014, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 7026}, {"id": 15607, "text": "", "quote": "a journey of cinematic self discovery which will eventually be established as the 1st alternative film lab in the arab world.", "created_at": "2018-08-14 23:07:02.078657", "updated_at": "2020-08-26 08:00:52.725455", "tag_id": 2361, "post_id": 38035, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 7396}, {"id": 14826, "text": "", "quote": "The specific way of COHABITATING and INTEGRATING the environment makes possible and sustainable the Small Scale Ecological Agriculture, at the same time respecting WILD FAUNA and FLORA. Actually in Transylvania there are coexisting rural settlements with more than 50% of the carnivore animals in Europe, and many unique bird and flower species.", "created_at": "2018-08-09 15:03:50.389374", "updated_at": "2020-08-26 08:00:52.893590", "tag_id": 32, "post_id": 1541, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 1508}, {"id": 22008, "text": "", "quote": "czasami naprawd\u0119 \u015bmieszne stawki (w Lublinie one po prostu utkne\u0142y 10 lat temu).", "created_at": "2020-08-24 20:02:10.768415", "updated_at": "2020-08-31 20:28:03.820134", "tag_id": 4239, "post_id": 55308, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 22009, "text": "", "quote": "niepewne zatrudnienia,", "created_at": "2020-08-24 20:02:16.810796", "updated_at": "2020-08-24 20:02:16.810796", "tag_id": 5671, "post_id": 55308, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 11787, "text": "", "quote": "There are not many fablabs, makerspaces or \u2018protofablabs\u2019 in Africa. Some of them are promoted by personal efforts, association or companies. The Woelab in Togo is well known and has success. In Cameroon there is the fablab Ongola Lab, supported by Orange and Agence Universitaire de la Francophonie. But communities seem not deeply involved due to their perception of these spaces. That is why the science shop model has a lot of potential to change the African conception of fablab, rather than replicate the western model.", "created_at": "2017-11-21 15:09:56.513974", "updated_at": "2020-08-26 08:00:53.022659", "tag_id": 39, "post_id": 37182, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 7227}, {"id": 18382, "text": "", "quote": "At first, dial-up digital bulletin board systems, often set up in garages & basements, offered an alternate venue b", "created_at": "2020-02-13 10:45:14.094889", "updated_at": "2020-10-23 09:26:50.910729", "tag_id": 12, "post_id": 68154, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12286}, {"id": 21989, "text": "", "quote": "y\u0142 taki moment, \u017ce my\u015bla\u0142am, \u017ceby przej\u015b\u0107 na w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 ale u nas jest to droga \u201dimpreza\u201d. Po dw\u00f3ch latach preferencyjnych sk\u0142adek koszty prowadzenia firmy zaczynaj\u0105 si\u0119 bardzo wysokie. Nie ma praktycznie \u017cadnych ulg, dofinansowa\u0144, kt\u00f3re pomog\u0142yby rozwija\u0107 si\u0119 takiej dzia\u0142alno\u015bci.", "created_at": "2020-08-24 19:52:17.439158", "updated_at": "2020-08-24 19:52:17.439158", "tag_id": 6194, "post_id": 55150, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 19505, "text": "", "quote": "Lubi\u0142em ludziom spo\u0142ecznie pomaga\u0107, gdy uzna\u0142em, \u017ce krzywda si\u0119 komu\u015b dzia\u0142a. By\u0142em wra\u017cliwy na takie sprawy. Do dzi\u015b s\u0105 mi wdzi\u0119czni.  W szczeg\u00f3lno\u015bci pomaga\u0142em ludziom samotnym, jak mia\u0142a pijaczka w domu, stara\u0142em si\u0119 pomaga\u0107, poza prac\u0105 zawodow\u0105. Udziela\u0142em si\u0119 spo\u0142ecznie tam, gdzie uznawa\u0142em, \u017ce komu\u015b dzia\u0142a si\u0119 krzywda i ludzie sami si\u0119 do mnie zg\u0142aszali, gdy syn si\u0119 zn\u0119ca\u0142 czy m\u0105\u017c. Pomoc osobom potrzebuj\u0105cym nigdy nie jest zbyteczna. Trzeba wyczuwa\u0107 czy kto\u015b potrzebuje, czy jest zadowolony z tej pomocy. W wi\u0119kszo\u015bci zg\u0142aszali si\u0119 ludzie, kt\u00f3rzy wiedzieli, \u017ce ja mog\u0119 w tym kierunku pom\u00f3c. To mi dawa\u0142o satysfakcj\u0119, \u017ce mog\u0142em pom\u00f3c, \u017ce kto\u015b nie by\u0142 ju\u017c maltretowany. By\u0142o np. tak, \u017ce dana osoba, kt\u00f3ra do\u015bwiadcza\u0142a przemocy, by\u0142a na komisariacie, ale nie by\u0142a zadowolona z za\u0142awienia sprawy i zwraca\u0142a si\u0119 do mnie. Pomaga\u0142em i bra\u0142em pod uwag\u0119 dwie strony. Nie widzia\u0142em, \u017ceby by\u0142a taka instytucja, kt\u00f3ra pomaga\u0142a tak jak teraz. Gdyby by\u0142a, nie zawraca\u0142bym sobie g\u0142owy. Tam, gdzie by\u0142a opieka spo\u0142eczna, niekt\u00f3rych ukierunkowywa\u0142em, \u017ceby tam poszli. By\u0142y takie osoby, kt\u00f3re nawet nie wiedzia\u0142y, \u017ce opieka spo\u0142eczna jest, \u017ce mo\u017cna si\u0119 zwr\u00f3ci\u0107 w  sprawach \u017cyciowych.", "created_at": "2020-06-03 13:18:28.280024", "updated_at": "2020-08-26 08:00:53.228273", "tag_id": 47, "post_id": 58450, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10622}, {"id": 14627, "text": "", "quote": "I try to help others through my \u201cart\u201d or whatever I create or do, when someone sees a photo or film, even if he didn\u2019t understand what I mean at this moment, maybe years after he passes by an incident and he thinks oh that\u2019s what he meant, there I believe I succeeded to deliver the idea.", "created_at": "2018-08-06 10:55:35.042390", "updated_at": "2020-08-26 08:00:53.378086", "tag_id": 47, "post_id": 34589, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 6751}, {"id": 20779, "text": "", "quote": "D\u00edky za sd\u00edlen\u00ed t\u00e9hle osobn\u00ed zku\u0161enosti. Je skv\u011bl\u00e9, \u017ee o probl\u00e9mu za\u010dle\u0148ov\u00e1n\u00ed zp\u011bt do spole\u010dnosti mluv\u00ed\u0161 z pozice \u010dlov\u011bka, kter\u00fd ho dob\u0159e zn\u00e1 zevnit\u0159 a z\u00e1rove\u0148 se sna\u017e\u00ed pod\u00edlet na jeho \u0159e\u0161en\u00ed. To, co popisuje\u0161 mi trochu p\u0159ipom\u00edn\u00e1 t\u0159eba lidi, co se vrac\u00ed z psychiatrick\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00ed, taky si s sebou nesou stigma, kter\u00e9 jim spole\u010dnost p\u0159ilep\u00ed. Ze subjektivn\u00edho pohledu je n\u00e1vrat do re\u017eimu a rytmu, kterej si \u010dlov\u011bk najednou ma \u0159\u00eddit s\u00e1m mnohdy fakt docela \u0161ok. Op\u011bt nesrovnateln\u00e9, ale vzpom\u00edn\u00e1m na sv\u016fj vlastn\u00ed p\u0159echod z \"vojensk\u00fdho\" re\u017eimu st\u0159edn\u00ed \u0161koly na vysokou...no dost to trvalo. Neexistuje n\u011bjak\u00fd program, kter\u00fd by propu\u0161t\u011bn\u00e9 lidi sdru\u017eoval do i t\u0159eba voln\u011bj\u0161\u00ed komunity, aby tou zku\u0161enost\u00ed proch\u00e1zeli spole\u010dn\u011b? Ne ka\u017ed\u00e9mu to samoz\u0159ejm\u011b m\u016f\u017ee vyhovovat, ale i tak...No a s tou prevenc\u00ed je to tak jak \u0159\u00edk\u00e1\u0161. Mysl\u00edm si, ze dal\u0161\u00ed v\u011bci je i takovej n\u011bjakej spolecenskej kredit rodi\u010d\u016f, kterej se na d\u011bti p\u0159en\u00e1\u0161\u00ed. To okno, ve kter\u00fdm se z d\u011bt\u00ed st\u00e1vaj dospeli, je pom\u011brn\u011b kr\u00e1tk\u00fd. Spousta lid\u00ed b\u011bhem n\u011bj d\u011bl\u00e1 blbosti. S \"lep\u0161\u00ed\" rodinou v z\u00e1dech je to prost\u011b blbost, kdo tuhle podporu potom nem\u00e1, je hned \"jasnej\". V na\u0161ich \u0161kol\u00e1ch podle m\u011b alespo\u0148 za n\u00e1s vubec nefungoval syst\u00e9m psychologick\u00fd podpory a rozvoje osobnosti. \u0160lo hlavn\u011b o \u010d\u00edsla na vysv\u011bd\u010den\u00ed a p\u0159\u00edpadn\u011b snahu jednotlivejch u\u010ditel\u016f. Douf\u00e1m, \u017ee tohle se snad lep\u0161\u00ed (?)..\n        \n  \n  \n    \n    Edit\n    Delete\n  \nNo Commentznev\u00fdhodn\u011bn\u00e9 z\u00e1zem\u00ed\n  \n    \n    Edit\n    Delete\n  \nNo Comment\u00fazkost po propu\u0161t\u011bn\u00ed\n  \n    \n    Edit\n    Delete\n  \nNo Commentza\u010dle\u0148ovac\u00ed programy\n\n  \n    \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-07-17 15:35:03.457726", "updated_at": "2020-08-26 08:00:53.501107", "tag_id": 54, "post_id": 61134, "creator_id": 4779, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11076}, {"id": 13828, "text": "", "quote": "I'm currently involved in two organizations here in Galway. One is called Cosain, which is Irish for pathway. The model is a mix of peer supports and cultural engagement or art-as-therapy.", "created_at": "2018-07-27 20:04:17.949760", "updated_at": "2020-08-26 08:00:53.620531", "tag_id": 60, "post_id": 37503, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 7259}, {"id": 13956, "text": "", "quote": "Dar Onboz: The motivation of Dar Onboz is a passion for books, art, music, animations, films, performances, story telling, and a love of the Arabic language. A continuous quest to unravel the mysteries of childhood and a firm conviction in wanting to make a difference in the quality of life of the young and old through art and culture.\u00a0 Dar Onboz celebrates teamwork and the importance of art in our lives, it is a house that believes in books as a tool for change and in playing as a form of growth.With every project we create we hope to reconnect you with your senses, all of your senses.\u00a0 Great loving interview around an hour with Nadine.", "created_at": "2018-07-28 16:07:03.795693", "updated_at": "2020-08-26 08:00:53.630704", "tag_id": 60, "post_id": 33620, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 6544}, {"id": 14038, "text": "", "quote": "According to the story, 4 artists were sitting complaining about the cost of equipment hire and setting up a studio for themselves,", "created_at": "2018-07-29 10:13:45.064627", "updated_at": "2020-08-26 08:00:53.635764", "tag_id": 60, "post_id": 3867, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 3834}, {"id": 14868, "text": "", "quote": "From a group of friends living in villages of Aley El Ghareb (Shahhar) region of Mount-Lebanon, Lebanon, coming from similar cultural contexts, carrying diverse visions and interests in life, our project gently developed.  An appreciation of art, a longing for genuine human interaction, and a curiosity to debate social and cultural matters of our country and the world, are elements that built our common ground towards a simple yet unpreceded concept for a joint project.", "created_at": "2018-08-09 16:00:52.402187", "updated_at": "2020-08-26 08:00:53.658275", "tag_id": 60, "post_id": 36634, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 7153}, {"id": 15409, "text": "", "quote": "He rented a flat in another city and went to make furniture, eventually experimenting with his own designs. He called this act \"a leap into the void\" which became the title of his autobiography. Once he was able to survive on his designs, he began making artworks. Cattelan is now one of the more famous artists living today. He credits his transformation to this leap he took so many years ago.", "created_at": "2018-08-14 15:39:47.761460", "updated_at": "2020-08-26 08:00:53.673281", "tag_id": 60, "post_id": 3929, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 3896}, {"id": 13126, "text": "", "quote": "@Aravella_Salonikidou very interesting to read you, over the past year indeed we in other parts of the world are reading a lot of Greek groups' efforts to respond to the refugee crisis.. all very vocal.\u00a0I wonder:\u00a0with so many diverse community efforts,\u00a0haven't there been any events\u00a0where active\u00a0people can do the kind of mapping which you mention, where they can say what is needed from their side and try to collaborate more?", "created_at": "2017-11-30 02:23:02.549265", "updated_at": "2020-08-26 08:00:53.793896", "tag_id": 65, "post_id": 14969, "creator_id": 3791, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 704}, {"id": 17989, "text": "", "quote": "Autonomous vehicles", "created_at": "2019-12-28 13:42:43.823388", "updated_at": "2020-08-26 08:00:53.910038", "tag_id": 3598, "post_id": 67778, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12220}, {"id": 11964, "text": "", "quote": "@Patrick_Andrews hello, I was reminded of this post as we are having a conversation on care homes which run on intergenerational care. You might want to have a look here (mentions of other Dutch and American well run facilities too).\n\nWhat do you mean by independent care homes? From the very little I know about the UK care system, many times services are provided by both NHS and affiliated trust foundations whose status is formally semi-autonomous. Also, many times services are signposted to third sector/ independent organisations, which makes me wonder if you see your new organisation working in similar partnerships?\u00a0Do \u00a0you want to be independent in status or also in your practice - meaning little or no collaboration with the existing system as it is now? I'm curious about the positioning, and it can also be relevant for our research. Also ping @Tino_Sanandaji for possible interest in this.", "created_at": "2017-11-25 23:58:49.109704", "updated_at": "2020-08-26 08:00:53.950273", "tag_id": 80, "post_id": 20540, "creator_id": 3791, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 725}, {"id": 19749, "text": "", "quote": "Wychowa\u0142em si\u0119 w biednej rodzinie, transformacja eknomiczna na pocz\u0105tku lat 90tych do po\u0142owy lat 2000nych, bardzo uszczerbi\u0142a  dochody moich rodzic\u00f3w. I w sumie ow\u0105 bied\u0119 wini\u0142bym na t\u0119 powierzchown\u0105 moralno\u015b\u0107 moich rodzic\u00f3w", "created_at": "2020-06-11 19:59:15.182800", "updated_at": "2020-08-26 08:00:54.219745", "tag_id": 1341, "post_id": 56840, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9726}, {"id": 11971, "text": "", "quote": "Hi @iffat_e_faria. More green, more forests are beneficial to our health in so many ways. Taking joy of caring of them as @Noemi points out, taking a walk in the forest, cleaner air, better soils, more stable climates, more biodiversity, ... The list goes on.\n\nIn Brussels there is a project I met that is offering a tree planting service to stores. The service entails that Creo2 will be the intermediary to invest in a non-profit for eg. every euro spent by a customer. They started with trees a few years ago and now it seems they have gone broader.\n\nFive seems to be the magic number, coincidentally I planted five trees myself about 1,5 years ago. Here's the story. The five apple trees were a leftover decor piece from a theatre play, so we saved them. Here's loading them in a cargo bike:", "created_at": "2017-11-26 00:06:47.021674", "updated_at": "2020-08-26 08:00:54.257267", "tag_id": 98, "post_id": 24340, "creator_id": 3791, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 815}, {"id": 13782, "text": "", "quote": "di\u00a0Life vogliamo cogliere tutte le opputunita offerte\u00a0nessun limite: nature & biodiversity, environment and resource efficiency etc.", "created_at": "2018-07-17 19:26:49.910669", "updated_at": "2020-08-26 08:00:54.303046", "tag_id": 98, "post_id": 15368, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 3252}, {"id": 14474, "text": "", "quote": "I definitely think that there is lots of room for value adding with the farmers.\u00a0 My preferred route would probably involve large diversification of crops and shifting to direct involvement with end users of the crops - some kind of community supported agriculture quite possibly with crop processing tied in somehow.", "created_at": "2018-08-04 00:45:42.533780", "updated_at": "2020-08-26 08:00:54.308770", "tag_id": 98, "post_id": 10932, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 343}, {"id": 7402, "text": null, "quote": "Reviewing our notes we got to understand, that for the people we had talked to \u201cfeeling at home\u201d in the context of food culture was a lot about the interactive customs and traditions which they had been surrounded by most of their lives. The Syrian guy misses the Syrian nights where as he tells everyone takes their coaches and pillows outside, drinks tea, smokes, chats and just sleeps on the streets. He told us, that this maybe does not happen in bigger towns but in villages as in smaller or medium-sized towns it does.", "created_at": "2017-04-15 19:35:59", "updated_at": "2020-09-03 13:42:45.218565", "tag_id": 7352, "post_id": 506, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 473}, {"id": 16803, "text": "", "quote": "but also find ways to create those spaces of togetherness for those who need them and would want them from the church.", "created_at": "2019-10-02 11:57:14.514139", "updated_at": "2020-09-03 13:42:45.224035", "tag_id": 7352, "post_id": 54628, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10030}, {"id": 17442, "text": "", "quote": "think it comes down to the heart, in the sense of feeling of belonging, no matter how the home setup looks like. That was hard to rebuild after I left Cluj for good, simply because I had thought I belong there, because my people were there. O", "created_at": "2019-11-15 17:15:53.340811", "updated_at": "2020-09-03 13:42:45.229154", "tag_id": 7352, "post_id": 64137, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9369}, {"id": 27488, "text": "", "quote": "Some of the foundational questions to ask yourself is:\n- Should this mark provide a base-line, or be more aspirational? (One establishes a minimum standard, the other a \"gold\" standard, which means one applies to potentially everything while the other applies to a small subset.) \n- Do we build this around information provided by the vendor/manufacturer or do we verify information independently? (One is easy but could be abused, the other is more robust but more costly.)", "created_at": "2020-12-13 14:14:43.115326", "updated_at": "2020-12-13 14:14:43.115326", "tag_id": 3715, "post_id": 55486, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10190}, {"id": 27529, "text": "", "quote": "The hypothesis is that teachers simply don't know enough of how free and open source really is central to knowledge itself. I believe we need to educate teachers and leaders in schools/academia in this area. That is how we change the game for the benefit of future generations of internet citizens.", "created_at": "2020-12-14 17:40:23.118013", "updated_at": "2020-12-14 17:40:23.118013", "tag_id": 7676, "post_id": 53347, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9881}, {"id": 27530, "text": "", "quote": "\u201cConnection\u201d: Connecting people and projects to empower the creators to realise their projects and avoid the waste of resources. This also includes help with finding and applying to funding or creating crowdfunding campaigns.", "created_at": "2020-12-14 17:43:26.527198", "updated_at": "2020-12-14 17:43:35.275332", "tag_id": 7733, "post_id": 74016, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13171}, {"id": 27531, "text": "", "quote": "\u201cConnection\u201d: Connecting people and projects to empower the creators to realise their projects and avoid the waste of resources. This also includes help with finding and applying to funding or creating crowdfunding campaigns.", "created_at": "2020-12-14 17:44:49.221759", "updated_at": "2020-12-14 17:44:49.221759", "tag_id": 2065, "post_id": 74016, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13171}, {"id": 21991, "text": "", "quote": "Dlatego rozumiem, \u017ce niekt\u00f3re postulaty Korwina czy pogl\u0105dy Cejrowskiego (cho\u0107 to nie polityk) dotycz\u0105ce liberalizacji gospodarki, wolno\u015bci zatrudnienia/dzia\u0142ania bardzo do cz\u0119\u015bci os\u00f3b przemawiaj\u0105.", "created_at": "2020-08-24 19:54:38.959839", "updated_at": "2020-08-24 19:54:38.959839", "tag_id": 6307, "post_id": 55150, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 22011, "text": "", "quote": "Zastanawia mnie Twoje spostrze\u017cenie na temat tej bezradno\u015bci Polak\u00f3w", "created_at": "2020-08-24 20:03:10.780414", "updated_at": "2020-08-24 20:03:10.780414", "tag_id": 7076, "post_id": 55308, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 13297, "text": "", "quote": "I want to work on SMART vision and relate to more attainable goals.  My goals are very simple,  Co-housing place with sharing kitchen can be great for rural students to get adequate housing facility and enjoy global diversity. (This is very new concept in terms of Nepal).They will have encouraging environment free from stress of landlord or so. They can focus on what they are doing.", "created_at": "2018-06-05 08:57:55.578865", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.404800", "tag_id": 323, "post_id": 35988, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 6888}, {"id": 11974, "text": "", "quote": "There is a growing  movement in Poland, that originates from urban food cooperatives (buying food straight from local farmers). A natural step up is to get into long-term relationship with one of farmers and combine her/his proficiency and land with enthusiasm and labour of cooperatists. In most developed cases (Freiburg, Germany for example) the cooperative owns the land and some of cooperatists are professional farmers, running the production. In Freiburg (http://www.gartencoop.org/freiburg/) every coop member spends 4 days per year working on the farm, plus some support for food distribution, plus paying share of cost coverage.\n\nAs a result they set up a well-balanced system, where, without commercial relationships, everyone has their needs covered. The completely excluded State and City Hall from their loop, which personally pleases me the most. \n\nAnyway, going through the model of Community Supported Agriculture seems to be a way to lower the treshold between guerilla gardening and serious food poduction. And you need no-one to give you anything - it is purely a win-win system.", "created_at": "2017-11-26 00:13:25.021333", "updated_at": "2020-08-26 08:00:54.542308", "tag_id": 126, "post_id": 12471, "creator_id": 3791, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 1573}, {"id": 14766, "text": "", "quote": "Business creation / entrepreneurship has been presented to its young people as an alternative to unemployment however bureaucracy and lack of resources prevent some from embarking on the entrepreneurial adventure", "created_at": "2018-08-09 13:06:25.559037", "updated_at": "2020-08-26 08:00:54.581899", "tag_id": 129, "post_id": 38000, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 7391}, {"id": 13696, "text": "", "quote": "Chez nous il y a trop de bureaucratie inutile et de peurs injustifi\u00e9es en ce qui concerne les collectifs, les associations et le social.", "created_at": "2018-07-17 11:48:50.315882", "updated_at": "2020-08-26 08:00:54.587935", "tag_id": 129, "post_id": 34377, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 6680}, {"id": 13870, "text": "", "quote": "Doing business in Ethiopia isn't easy, and internet access is limited, but i do know a few people out there who might be able to help navigate the paper bureaucracy nightmare of government.", "created_at": "2018-07-27 22:42:39.640240", "updated_at": "2020-08-26 08:00:54.593761", "tag_id": 129, "post_id": 21050, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 6056}, {"id": 13922, "text": "", "quote": "The story of @sohayeb is inspiring.However, there is a lot to do in order to reduce unemployment in MENA region.There is no denying that MENA\u2019s entrepreneurship and business climate is severely burdened by its inefficient bureaucracy, ineffective judiciary, bloated governments as well as unstable and insufficient enforcement mechanisms. Thus, if the existing institutional arrangements in the Arab world remain unchanged in the foreseeable future, economic progress that is inclusive for the Arab youth will face an enormous challenge.", "created_at": "2018-07-28 01:53:04.763593", "updated_at": "2020-08-26 08:00:54.599142", "tag_id": 129, "post_id": 35511, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 6896}, {"id": 14006, "text": "", "quote": "The challenges are not unfamiliar: access to financing, inflexible lendingpolicies, bureaucratic hurdles, high level of risk, inevitable time delays,lack of mentoring and access to talent and access to markets.", "created_at": "2018-07-28 22:01:43.313951", "updated_at": "2020-08-26 08:00:54.604839", "tag_id": 129, "post_id": 34850, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 6801}, {"id": 14847, "text": "", "quote": "The BIG problem in countries as Romania is the GIGANTIC bureaucracy and so, obstacles that somebody willing to start such project will find on his way.", "created_at": "2018-08-09 15:13:29.973043", "updated_at": "2020-08-26 08:00:54.610192", "tag_id": 129, "post_id": 11027, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 1508}, {"id": 11822, "text": "", "quote": "Without national and/or international support, I feel tired and not sure that I will continue.", "created_at": "2017-11-21 15:17:39.290175", "updated_at": "2020-08-26 08:00:54.655473", "tag_id": 130, "post_id": 37182, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 7227}, {"id": 13446, "text": "", "quote": "Doing business \"from space to space\". Spaces will probably specialize in different segments of the economy, such as biohacking, IT innovation, agriculture etc.. Since spaces will have a frequent exchange online and through visits, an international business network based on personal trust will naturally emerge. For example, one space in Germany may specialize on obtaining used industrial machines (because they are abundant here, and cheap), and then supply them to a business incubator space in Morocco. Or a space specializing in desert agriculture in Morocco can supply nuts and dried fruits to other spaces in Europe through a direct trade scheme, which benefits both sellers and buyers in terms of price compared to buying through the normal multi-tier food market.", "created_at": "2018-06-27 08:26:13.446990", "updated_at": "2020-08-26 08:00:54.736123", "tag_id": 2600, "post_id": 34685, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 6785}, {"id": 15481, "text": "", "quote": "on the draft of Goteo campaingn we are about to launch for Expedition Freedom.", "created_at": "2018-08-14 17:04:40.385480", "updated_at": "2020-08-26 08:00:54.777070", "tag_id": 134, "post_id": 1767, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 1734}, {"id": 15980, "text": "", "quote": "t the same time the educated middle-class is more busy than ever with work days consisting of 8-11 hour workdays (including about 2 hour commute for some), taking care of kids, having Netflix competing with its main competitor being a biological need called Sleep and hours of \"sousveillance\"", "created_at": "2019-07-29 08:49:00.667753", "updated_at": "2020-08-26 08:00:54.856074", "tag_id": 4822, "post_id": 54251, "creator_id": 5209, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9766}, {"id": 18402, "text": "", "quote": "This seems related to how affordable housing is now scooped up by investors for rental investments, making them unavailability for purchase by first time homeowners.", "created_at": "2020-02-13 10:56:23.123900", "updated_at": "2020-08-26 08:00:54.926971", "tag_id": 4822, "post_id": 68182, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12286}, {"id": 18403, "text": "", "quote": "It is all part of the crisis of capitalism, capitalist accumulation must be invested in expanding markets, perpetual growth is demanded by the system and all it can do now is create bubbles driven by over-investment because there are no more new areas to colonize & develop. So now the accumulated capital buys out everything up for sale because globally no new markets of scale available.", "created_at": "2020-02-13 10:56:43.307189", "updated_at": "2020-08-26 08:00:54.931743", "tag_id": 4822, "post_id": 68182, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12286}, {"id": 11980, "text": "", "quote": "I think there is a lot in the medical field which is extremely bad to codify in(to) written language but can be learned face to face. I would think a \"social network of people who went through your problems\" would be useful particularly in regard to doctor-patient info responsibilities (the doctor is pressed for time and may not be able to relate to a patients situation as well as a \"veteran\" from the network).", "created_at": "2017-11-26 00:24:24.361886", "updated_at": "2020-08-26 08:00:55.154294", "tag_id": 147, "post_id": 20397, "creator_id": 3791, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 491}, {"id": 22010, "text": "", "quote": "PO", "created_at": "2020-08-24 20:02:49.540677", "updated_at": "2020-09-23 19:57:37.848736", "tag_id": 7567, "post_id": 55308, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 27489, "text": "", "quote": "I  was not aware of the W3C's Ethical Web Principles, and it's a great discovery!", "created_at": "2020-12-13 14:17:04.133309", "updated_at": "2020-12-13 14:17:04.133309", "tag_id": 2698, "post_id": 55935, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10190}, {"id": 27532, "text": "", "quote": "\u201cTherapy\u201d: Helping people to feel better and reevaluate their situation. Community calls like \u201cHow to cope with loss of work\u201d and conversation threads like \u201cThis made me think..\u201d)", "created_at": "2020-12-14 17:45:42.620681", "updated_at": "2020-12-14 17:45:42.620681", "tag_id": 7733, "post_id": 74016, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13171}, {"id": 21992, "text": "", "quote": "Oczywi\u015bcie s\u0105 radyklane a czasami wr\u0119cz szokuj\u0105ce (np. wypowiedzi odno\u015bnie zabrania praw wyborczych kobietom)  lub cz\u0119\u015b\u0107 z nich nie jest mo\u017cliwa do wdro\u017cenia w kszta\u0142cie jaki obydwaj proponuj\u0105 (np. zniesienie podatk\u00f3w, likwidacja ZUS-u) ale stanowi\u0105 przeciwwag\u0119 w stosunku do tego co proponowa\u0142o wcze\u015bniej PO czy teraz PIS w kontek\u015bcie spo\u0142eczno-gospodarczym. Aktualnie na tej scenie jest pewnego rodzaju marazm. Wyb\u00f3r jest mizerny.", "created_at": "2020-08-24 19:55:01.494116", "updated_at": "2020-08-24 19:55:01.494116", "tag_id": 4244, "post_id": 55150, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 11981, "text": "", "quote": "Creating networks is one of several strategies for increasing resilience to earthquakes.\n\nNetworks need to built at all scales. The presence of support networks helps keep the issue of safety current. Networks ensure that people do not feel alone. Networks help disseminate information and promote learning as well as information sharing. Moreover, networks create a benign form of disaster subculture. Therefore, networks contribute to social solidarity.\n\nAccording to the Geocataclysm Declaration of September 2011, \"Istanbul Declaration on natural cataclysms\", \"Large-scale negative effect of natural disasters in recent years has shown that humanity is not prepared to enter the era of global natural cataclysms, either technologically, economically, legally, socially or psychologically.\"\n\nThey proposed the \"creation of a unified international educational system for preparing the world\u2019s population to act before, during and after natural disasters, with extensive use of the Internet and other information technologies.\"\n\nWould you like to consider extending your tool to other types of natural disasters?\n\nThese consist of observed disasters throughout the Earth including its core, mantle, lithosphere, hydrosphere, atmosphere, ionosphere and magnetosphere. Avalanches, blizzards, communicable diseases, cyclones, hurricanes, earthquakes, famines, floods and landslides, heatwaves, lightning strikes, volcanic eruptions, storms, tornadoes, tsunamies, wildfires and busfires.\n\nI honestly do not know what happened to this declaration, if any international organisation has picked it up and is following its recommendations. If you find out, let me know: I am interested in learning more about this Declaration and the reactions of the world leaders, what the countries around the world are doing to face the increasing number of natural disasters.\n\nIt's good to know that one's project is aligned with the recommendations of the best leading world scientists,\u00a0isn't it?!", "created_at": "2017-11-26 00:25:37.092386", "updated_at": "2020-08-26 08:00:55.159416", "tag_id": 147, "post_id": 7666, "creator_id": 3791, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 1562}, {"id": 11983, "text": "", "quote": "As far as I know the reason why you wouldn't see explicit calls for drug transports is because legally you're not allowed to transport but your own. So this is a grey area -people needed to say it's their own if asked at the airport or borders, although technically they couldn't have been arrested on such grounds.. after all they weren't commercializing anything.\u00a0Even if the s*** hit the fan,\u00a0no one could publicly dispute this way of getting hold of medicine which was supposed to be provided by the system\u00a0and covered by the medical insurance!\u00a0For several years before, Romanians would be procuring citostatics from nearby countries anyway on their own expenses.\u00a0This is merely a more efficient and structured way of doing the same.\u00a0\n\nStill, the network was semi-legal, meaning it operated under no clear incidence of laws. It's\u00a0why I remember reading about\u00a0Vlad in various pseudonyms when the story broke in the media. Similarly, in the movie\u00a0his face never shows.\u00a0\n\nFrom looking at the website, it seems the network worked based on collecting forms filled in by patients/family with requests for medicine - it's not clear though how much of the\u00a0matchmaking was aided by the technology and how much\u00a0was done manually, through Vlad and his network. Anyhow, most people who were part of it didn't know each other IRL\u00a0- like Vlad and Valeriu, who were key nodes in the network!\n\n@Sabina_U, lovely to meet you virtually, and hopefully in person soon!\n              \n  \n\n  \n    \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2017-11-26 00:27:59.999816", "updated_at": "2020-08-26 08:00:55.169809", "tag_id": 147, "post_id": 17546, "creator_id": 3791, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 665}, {"id": 11989, "text": "", "quote": "Jeff highlighted in respect to this anthropological research on artistic communities, which he\u2019ll share.\n\nEncouraging the idea \u00a0for us to make individual calls and figure out where these group are or/and go and visit personally. (Thought: maybe we know people who already visited them)", "created_at": "2017-11-26 00:34:24.552451", "updated_at": "2020-08-26 08:00:55.205631", "tag_id": 192, "post_id": 3266, "creator_id": 3791, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 3233}, {"id": 20810, "text": "", "quote": "Jak wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w i 100% moich znajomych wychowana zosta\u0142am w rodzienie katolickiej.", "created_at": "2020-07-20 13:11:37.711502", "updated_at": "2020-08-26 08:00:55.415181", "tag_id": 4254, "post_id": 62722, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10770}, {"id": 21494, "text": "", "quote": "w\u0142a\u015bnie dzi\u0119ki istnieniu KRK jako zorganizowanej i shierachizowanej instytucji przetrwali\u015bmy", "created_at": "2020-07-30 21:37:17.771030", "updated_at": "2020-08-26 08:00:55.420459", "tag_id": 4254, "post_id": 60025, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10770}, {"id": 15779, "text": "", "quote": "And many hierarchs of the Catholic Church", "created_at": "2019-04-05 13:41:14.825888", "updated_at": "2020-08-26 08:00:55.461890", "tag_id": 4254, "post_id": 50792, "creator_id": 2915, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9464}, {"id": 14809, "text": "", "quote": "on the issue of immigration in generale , and then specialized in the issue of migrant minors.", "created_at": "2018-08-09 13:33:42.372587", "updated_at": "2020-08-26 08:00:55.498465", "tag_id": 193, "post_id": 37300, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 7217}, {"id": 14812, "text": "", "quote": "many migrants,fleeing poverty,lack of opportunity, conflicts in their countries of origine , continue to arrive in Morroco with the aim of stteling there or joining Europe.", "created_at": "2018-08-09 13:34:27.789108", "updated_at": "2020-08-26 08:00:55.503624", "tag_id": 193, "post_id": 37300, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 7217}, {"id": 13581, "text": "", "quote": "I definitely agree that there are practices that place people in unhealthy situations.  Its a complicated debate, as all things, because on the one hand there is the individual \"choice\" to smoke or eat unhealthy food.  But then there is the social pressures to engage in those practices because they are productive in a short term economic sense to the corporations.  The advertising and marketing of \"unhealthy\" products is utterly immoral (if you have any doubt, not that I think you do, but an interesting practice is to watch 30mins of kids cartoons.  The ads are exclusively for high sugar foods, the volume goes up in the commercials, and the marketing idea is that kids are more susceptible to marketing and they will put pressure on the parents.  Sick.)  There is also the class aspect of \"choice\", in that a busy mom working 3 jobs may not have the resources or time to prepare \"healthy\" food, the existence of \"food deserts\" in poor communities, and the inability to exercise.  Looking at smoking, they have spent billions of dollars over the last decades to push smoking as a relaxation tool, so can we really blame people for using as such and then getting addicted?  So my question is always, how can we address the individual without applying a sense of blame for their \"choice\" (not that I think you are doing that, but definitely what happens in our culture).", "created_at": "2018-07-15 21:03:20.079200", "updated_at": "2020-08-26 08:00:55.508927", "tag_id": 193, "post_id": 33511, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 6447}, {"id": 27533, "text": "", "quote": "\u201cTherapy\u201d: Helping people to feel better and reevaluate their situation. Community calls like \u201cHow to cope with loss of work\u201d and conversation threads like \u201cThis made me think..\u201d)", "created_at": "2020-12-14 17:45:42.684347", "updated_at": "2020-12-14 17:45:42.684347", "tag_id": 8035, "post_id": 74016, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13171}, {"id": 22017, "text": "", "quote": "kiedy mit wydobywacza z\u0142ota w Polsce rozkwit\u0142 i wszystko chwilowo wydawa\u0142o si\u0119 mo\u017cliwe, a potem szybko nie by\u0142o, dla wielu.", "created_at": "2020-08-24 20:04:42.052970", "updated_at": "2020-08-24 20:04:42.052970", "tag_id": 6307, "post_id": 55308, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 22019, "text": "", "quote": "Szczeg\u00f3lnie je\u015bli chce si\u0119 i\u015b\u0107 uczciw\u0105 drog\u0105, bez jakich\u015b przekr\u0119cik\u00f3w i na skr\u00f3ty", "created_at": "2020-08-24 20:05:32.466142", "updated_at": "2020-08-24 20:05:32.466142", "tag_id": 5982, "post_id": 55311, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 27491, "text": "", "quote": "I  was not aware of the W3C's Ethical Web Principles, and it's a great discovery!", "created_at": "2020-12-13 14:17:04.186770", "updated_at": "2020-12-13 14:17:04.186770", "tag_id": 4282, "post_id": 55935, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10190}, {"id": 13837, "text": "", "quote": "Morocco SunDesk is founded with the aim to give students, entrepreneurs, and professionals the opportunity to travel and work. Whether you're a seasoned digital nomad or just someone looking for a focused getaway, we provide a quiet space and the facilities for you to be at your most productive. Keep in touch with your clients, maintain your sales and meet fellow coworkers from all over the world.\n  \n    sun-desk.com", "created_at": "2018-07-27 20:36:48.562257", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.410606", "tag_id": 323, "post_id": 37348, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 7256}, {"id": 14065, "text": "", "quote": "Ignorance\n\n\n\n\nNot knowing what is out there\n\n\nLacking the skills to take advantage of it\n\n\n\n\n\n\n\nPracticality\n\n\n\n\nGeographically in the wrong place to use resources\n\n\nLack secondary facilities to use (e.g. transport or tools)\n\n\nLack of time or energy\n\n\nLacking the social connections required\n\n\n\n\n\n\n\nSocial/ideological/preference\n\n\n\n\nDo not feel entitled to free stuff, anxious or ashamed about taking it\n\n\nBelieve free goods will be low-quality\n\n\nWant to avoid reciprocal responsibilities\n\n\n\n\n\n\n\n\nWe'd want to figure out which of these, or others, are the most common barriers, and then find ways to overcome them. [e.g. in my case, the inhibitions have mostly been social -- admittedly that's from a west-european who is somewhat embedded in the mainstream economy anyway]", "created_at": "2018-07-29 20:51:55.282973", "updated_at": "2020-08-26 08:00:55.514692", "tag_id": 193, "post_id": 21243, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 3478}, {"id": 14802, "text": "", "quote": "cause religieux , race, ethnie , genre, orientation sexuels tous ses causes la oblige ses personnes de prenne la d\u00e9cision d\u2019immigr\u00e9e  et voyage m\u00eame si tous le risque pendant la route et dans la d\u00e9sert et dans les forets.", "created_at": "2018-08-09 13:30:19.007950", "updated_at": "2020-08-26 08:00:55.520346", "tag_id": 193, "post_id": 37137, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 7217}, {"id": 11990, "text": "", "quote": "Engineering meets biomatter. The squiggly squishy, compliant bits of biomechanics allow you to produce one size fits all. If someone has physical disability, like cerebral paulsy, giving them a little bit of improved mobility can have huge positive effects.\n\nFunctionally grated structures:\u00a0Inspired by Bird beaks: Hydrophobic proteins and high water content parts of the body.\u00a0\n\nExample where functional grating is applied: Cerebral palsy\n\n\nCost of therapy is very expensive because one on one time with specialists are very costly, and tech used is not modifiable.\nso they build soft exoskeletons for actuators (for joints) using functional grating principles. Check out their \"Neucuff\"", "created_at": "2017-11-26 00:35:03.042755", "updated_at": "2020-08-26 08:00:55.598204", "tag_id": 194, "post_id": 5136, "creator_id": 3791, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 5103}, {"id": 13336, "text": "", "quote": "However, issues of fairness arise around any reallocation of right-to-access that are not completely solved, and this makes policy making in this area potentially controversial.", "created_at": "2018-06-10 20:48:30.555155", "updated_at": "2020-08-26 08:00:55.713005", "tag_id": 248, "post_id": 3493, "creator_id": 3791, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 3460}, {"id": 13335, "text": "", "quote": "In an effort to correct for this situation, some public assets have been turned over to the private sector. This move has had mixed results: many privatization programmes have suffered from unintended consequences \u2013 exhibit A being the creation of a powerful oligarch caste in Russia in a very short time. The general consensus seems to be that it might be interesting to explore new avenues.", "created_at": "2018-06-10 20:47:33.240896", "updated_at": "2020-08-26 08:00:55.758624", "tag_id": 267, "post_id": 3493, "creator_id": 3791, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 3460}, {"id": 13334, "text": "", "quote": "Over the centuries, nation states all over the world have developed or acquired control of assets of all kinds. The overarching logic behind their development and acquisition is generally to enable the provision of public services. In recent decades this model has become overstretched: states have found themselves struggling to find the resources to keep those assets manned so that provision of such services could continue, and had to retreat from many non-core services. Consequently, many such assets lie unused; some are beginning to deteriorate. They are extremely varied in nature; many are buildings, gardens, parks. Others are utilities (networks) or even digital assets (data).", "created_at": "2018-06-10 20:47:13.626762", "updated_at": "2020-08-26 08:00:55.799348", "tag_id": 277, "post_id": 3493, "creator_id": 3791, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 3460}, {"id": 13136, "text": "", "quote": "Over the centuries, nation states all over the world have developed or acquired control of assets of all kinds. The overarching logic behind their development and acquisition is generally to enable the provision of public services. In recent decades this model has become overstretched: states have found themselves struggling to find the resources to keep those assets manned so that provision of such services could continue, and had to retreat from many non-core services. Consequently, many such assets lie unused; some are beginning to deteriorate. They are extremely varied in nature; many are buildings, gardens, parks. Others are utilities (networks) or even digital assets (data).", "created_at": "2018-05-01 08:41:27.860206", "updated_at": "2020-08-26 08:00:55.804625", "tag_id": 277, "post_id": 3493, "creator_id": 3791, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 3460}, {"id": 11994, "text": "", "quote": "@Noemi\u00a0 I'm not hugely familiar with the context- I think @Gehan was referring to in the context of the Art of Hosting work- but here is an article from the originator of the concept, I believe, Dee Hock: https://thesystemsthinker.com/the-nature-and-creation-of-chaordic-organizations/\n\nAnd here is a useful page on the P2PF wiki:\n\nhttp://wiki.p2pfoundation.net/ChaordicOrganizations_-_Characteristics\n\nQuote: Chaordic organisations are:\n\n\u2022 Are based on clarity of shared purpose and principles. \u2022 Are self-organizing and self-governing in whole and in part. \u2022 Exist primarily to enable their constituent parts. \u2022 Are powered from the periphery, unified from the core. \u2022 Are durable in purpose and principle, malleable in form and function. \u2022 Equitably distribute power, rights, responsibility and rewards. \u2022 Harmoniously combine cooperation and competition. \u2022 Learn, adapt and innovate in ever expanding cycles. \u2022 Are compatible with the human spirit and the biosphere. \u2022 Liberate and amplify ingenuity, initiative and judgment. \u2022 Are compatible with and foster diversity, complexity and change. \u2022 Constructively utilize and harmonize conflict and paradox. \u2022 Restrain and appropriately embed command and control methods.\n\nSounds very Edgeryders!", "created_at": "2017-11-26 00:42:21.629157", "updated_at": "2020-08-26 08:00:55.842849", "tag_id": 304, "post_id": 23370, "creator_id": 3791, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 6429}, {"id": 13889, "text": "", "quote": "I am volunteering to help fundraising a bit - we managed to raise money for a couple of shelters and supplies while in Nepal. Let me know @elf_pavlik if I can help with it", "created_at": "2018-07-28 00:16:54.459823", "updated_at": "2020-08-26 08:00:55.879973", "tag_id": 305, "post_id": 36746, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 7158}, {"id": 22015, "text": "", "quote": "tak na Polskiego ducha, a mo\u017ce jest to co\u015b innego?", "created_at": "2020-08-24 20:04:08.464543", "updated_at": "2020-10-23 11:45:37.458477", "tag_id": 5841, "post_id": 55308, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 27534, "text": "", "quote": "What a deep green movement for the Internet of Humans would look like and which questions we should be asking to start figuring this out together. For example- how would you/not approach the work of developing a deep green trustmark for digital tech? What would you not try/avoid doing? Who or what would you bring into that conversation?How would you mobilize people in tech to contribute or adopt using it?", "created_at": "2020-12-14 17:48:27.707007", "updated_at": "2020-12-14 17:48:27.707007", "tag_id": 3842, "post_id": 55428, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10190}, {"id": 22016, "text": "", "quote": "Zastanawiam si\u0119, jaki wp\u0142yw mia\u0142y na nasze pokolenie lata 90-te,", "created_at": "2020-08-24 20:04:19.805094", "updated_at": "2020-08-24 20:04:19.805094", "tag_id": 5674, "post_id": 55308, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 13841, "text": "", "quote": "Sende - niceExperience the beauty of Galicia when living in a remodeled house at Sende. Digital nomads Edo and Maria founded Sende when they decided to stop in Northern Spain and fix up some old stone buildings and convert them into creative and co-living spaces. The location, just a half hour north of the border with Portugal, is ideal for biking, camping and hiking.", "created_at": "2018-07-27 20:39:09.210108", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.420077", "tag_id": 323, "post_id": 37348, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 7256}, {"id": 14080, "text": "", "quote": "We are rather stuck in first gear at the moment - our sponsor Riversimple (that I am also involved with) is trying to raise funds", "created_at": "2018-07-29 21:44:23.483523", "updated_at": "2020-08-26 08:31:04.826712", "tag_id": 2065, "post_id": 17671, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 1432}, {"id": 13489, "text": "", "quote": "\u0645\u0624\u0633\u0633\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0627\u0621 \u0644\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0631\u064a\u0629\u0645\u0624\u0633\u0633\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0627\u0621 \u0644\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0648\u0644 \u0645\u0624\u0633\u0633\u0629 \u0645\u062a\u062e\u0635\u0635\u0629 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0631\u064a \u0641\u064a \u0645\u0635\u0631 \u0648 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0637. ..\u0646\u062c\u0645\u0639 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0627\u0621 \u0648 \u0646\u0641\u0631\u0632\u0647 \u0648 \u0646\u062a\u0623\u0643\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0635\u0644\u0627\u062d\u064a\u0629 \u062b\u0645 \u064a\u0648\u0632\u0639 \u0628\u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0646 \u0644\u0644\u0641\u0642\u0631\u0627\u0621 \u0648 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0643\u064a\u0646 \u0648 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0627\u062c\u064a\u0646 \u0628\u0639\u062f \u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0645\u0633\u062a\u0641\u064a\u0636\u0629 \u0644\u0644\u062d\u0627\u0644\u0629 \u0637\u0628\u064a\u0627 \u0648 \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u062c\u0644 \u062a\u0648\u0641\u064a\u0631 \u0627\u062d\u062a\u064a\u0627\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0636\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0627\u0621 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u062a\u0643\u0627\u0641\u0644\u064a ....\u0633\u0627\u0647\u0645 \u0628\u0627\u0644\u062f\u0648\u0627\u0621 \u0623\u0648 \u0644\u0634\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0627\u0621 , \u062d\u0633\u0627\u0628 \u0628\u0646\u0643\u064a \u0628\u0646\u0643 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0643\u0629 \u0641\u0631\u0639 \u0627\u0644\u0639\u0642\u0627\u062f 090599\n\n: \u0645\u0624\u0633\u0633\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0627\u0621 \u0644\u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0631\u064a\u0629 \u0645\u0634\u0647\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0648\u0632\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0624\u0646 \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0628\u0631\u0642\u0645 9276 \u0644\u0633\u0646\u0629 2013 \u0625\u0646\u062c\u0627\u0632\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u0629 \u0641\u064a 3 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a\u062d\u0635\u0644\u062a \u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u0629 \u0639\u0644\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 10 \u0645\u0624\u0633\u0633\u0627\u062a \u0641\u064a \u0631\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 mit Arab forum 2015\u0645\u0628\u0627\u062f\u0631\u0648\u0646 \u0645\u0635\u0631 2016\u0639\u0636\u0648 \u0645\u0628\u0627\u062f\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u0635\u062d\u0629 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0628\u0648\u0627\u0633\u0637\u0629 \u062c\u0645\u0639\u064a\u0629 \u0623\u0634\u0648\u0627\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629\u0645\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 100 \u0645\u0628\u0627\u062f\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0635\u062d\u0627\u0641\u0629\u0625\u0646\u062c\u0627\u0632\u0627\u062a \u0631\u0642\u0645\u064a\u0629\u062d\u062c\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0628\u0631\u0639 \u0628\u0647\u0627300 \u0627\u0644\u0641 2013600 \u0627\u0644\u0641 20141.6 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 2015\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 100 \u0642\u0627\u0641\u0644\u0629 \u0637\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a 2015\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 30 \u062c\u0645\u0639\u064a\u0629 \u062e\u064a\u0631\u064a\u0629 \u0646\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0645\u0639\u0647\u0627\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 60 \u0627\u0644\u0641 \u0645\u0631\u064a\u0636 \u0627\u0633\u062a\u0641\u0627\u062f\u0648\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u0629 \u0648 \u062e\u062f\u0645\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0641\u064a 2015\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 300 \u0645\u0631\u064a\u0636 \u0634\u0647\u0631\u064a\u0627 \u0631\u0648\u0634\u062a\u0627\u062a \u0634\u0647\u0631\u064a\u0629\u0639\u0644\u0627\u062c 30 \u0645\u0631\u064a\u0636 \u0645\u0646 \u0641\u064a\u0631\u0648\u0633 \u0633\u064a", "created_at": "2018-07-07 20:35:02.640977", "updated_at": "2020-08-26 08:00:55.884895", "tag_id": 305, "post_id": 34063, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 840}, {"id": 14236, "text": "", "quote": "For the last few years I have been engaged in charitable purposed projects", "created_at": "2018-08-01 22:13:41.362791", "updated_at": "2020-08-26 08:00:55.890030", "tag_id": 305, "post_id": 17225, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 4894}, {"id": 14882, "text": "", "quote": "\u0643\u0644 \u0645\u0646\u0627 \u0644\u062f\u064a\u0647 \u062c\u0632\u0621 \u0645\u0646 \u0648\u0642\u062a\u0647 \u0648\u0645\u062c\u0647\u0648\u062f\u0647 \u064a\u0628\u0630\u0644\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062e\u064a\u0631 \u0633\u0648\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0637\u0648\u0639 \u0627\u0648 \u0627\u0644\u062a\u0628\u0631\u0639 \u0628\u062c\u0632\u0621 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644 \u0648\u063a\u064a\u0631\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0644", "created_at": "2018-08-09 16:12:28.830769", "updated_at": "2020-08-26 08:00:55.894793", "tag_id": 305, "post_id": 34594, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 6771}, {"id": 5427, "text": null, "quote": "I also have a personal project close to my heart - in which Belgium Design Council works on also. It's about special needs children. As there is a personal background to it - one of my sons is nearly 11 yrs old and\u00a0is autistic, with emotional and behavior regulation challenges. As we have been dealing with this since he was 2 yrs old, I have observed there is a big gap between what's available on the grassroots level for parents and at an institutional level. There is no support in the communities for parents with children with special needs for example. This personal project is about injecting more tools and awareness with creating more inclusive care in the communities themselves - also by using design thinking and visual tools, beyond pictograms available online. I have realized how much sensory input and additional energy my son needs and how much its presence could help him move around and understand things better - and visual designers and illustrators could greatly help such children. As Belgium Design Council we are planning now to fill this gap - one way is to work with the schools where children with special attend. \u00a0Our son will be changing to a further\u00a0specialised school closer to our\u00a0home now. I have spoken\u00a0with the principal\u00a0and he is very interested some of the creative\u00a0inclusive projects I have suggested,\u00a0but the school has\u00a0no time to initiate these - I have the experience and the knowledge and wish gather some support from other parents and see if we can move forward. Same for the people in the municipality, who are very much interested in this kind of work.", "created_at": "2017-04-15 19:30:13", "updated_at": "2020-08-26 08:00:55.930680", "tag_id": 4285, "post_id": 716, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 683}, {"id": 13974, "text": "", "quote": "The other recent event I wanted to talk about is my new status of dual citizenship. Besides my original status of citizen of the Republic of Moldova, I am now a citizen of Romania and therefore of the EU as well. This has raised mixed thoughts in me for several reasons. First of all, there\u2019s some sort of hypocrisy in all this because on one side, I have become a citizen of a state where I have obtained my education (no matter good or bad) and I have been receiving a scholarship and free accommodation in campus from the Romanian government. On the other side, after residing 5 years in Romania I am very critical about many issues in Romania starting from the political situation up to social relations.\n\nAnother thing I\u2019ve realized was hypocritical of me is the fact that one of the main advantages of my newly acquired citizenship is the ability to travel without a visa across the 27 EU member states and elsewhere and also a larger job pool. At the same time, I am not proud to be a part of a supranational entity that has deep structural flaws, serious democratic deficit and a deplorable foreign policy besides other weaknesses.", "created_at": "2018-07-28 20:09:47.285576", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.119977", "tag_id": 313, "post_id": 1362, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 1329}, {"id": 14439, "text": "", "quote": "\u0634\u0631\u0643\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u062f\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0633\u0628\u0648\u0639\u064a\u0629 \u0644\u0644\u062f\u0631\u064a\u0628  \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0637\u0646\u0629 \u0644\u0645\u062f\u0629 \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0627\u0645\u0644\u0629 \u0648 \u0634\u0627\u0631\u0643\u062a \u0623\u064a\u0636\u0627  \u0641\u064a \u062d\u0644\u0642\u062a \u062d\u0648\u0627\u0631 \u0623\u0642\u0627\u0645\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644 PNUD \u062b\u0645 \u0634\u0627\u0631\u0643\u062a \u0641\u064a \u0645\u0634\u0631\u0648\u0639  mosta9bali  \u0627\u0644\u0630\u064a \u062a\u062d\u062f\u062b\u062a \u0639\u0646\u0647 \u0648 \u0643\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0644\u0623\u0646\u0646\u064a \u0634\u063a\u0648\u0641 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0648 \u0627\u0644\u062a\u0637\u0648\u0639", "created_at": "2018-08-03 23:22:35.001478", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.135822", "tag_id": 313, "post_id": 35571, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 6862}, {"id": 14441, "text": "", "quote": "I am nader berrajeh i'm 19 years old and I am studying in the fourth year of secondary school. I have been involved in social life for two years. I am very interested in these matters and I am trying to communicate my ideas for the benefit of society and the development of thought and solving social problems. i'm participed in The project of the Tunisian apec Association for citiezenship. As well as the formation of how to complete and implement projects. This course was implemented in partnership between the German association mitost and thk and the association ajem pour l'environnement marin of Tunisia", "created_at": "2018-08-03 23:22:58.738935", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.140739", "tag_id": 313, "post_id": 35122, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 6862}, {"id": 13252, "text": "", "quote": "This was not led by the city government. It was pushed by civil society, and specifically from small groups of \"extreme cyclists\".", "created_at": "2018-05-23 09:44:21.050725", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.185072", "tag_id": 7079, "post_id": 34732, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 6784}, {"id": 13182, "text": "", "quote": "Both problems can be addressed and solved with the OpenVillage House. We could accommodate both types of students by providing a proper place to stay with a shared kitchen. We can charge an appropriate rent along with utility costs for Internet, electricity and drinking water, in an exciting environment.", "created_at": "2018-05-21 15:17:50.186131", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.393820", "tag_id": 323, "post_id": 35370, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 6892}, {"id": 13420, "text": "", "quote": "The aim is to develop a permanent collective space,\n\nenabling people to live together while working on their projects,", "created_at": "2018-06-26 09:47:20.202647", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.399696", "tag_id": 323, "post_id": 1328, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 1295}, {"id": 22020, "text": "", "quote": "Nie ma praktycznie \u017cadnych ulg dla tych os\u00f3b odno\u015bnie prowadzenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci. Podatki po tych dw\u00f3ch latach s\u0105 ogromne, a kwota wolna od podatku zakrawa o \u017cart.", "created_at": "2020-08-24 20:05:49.142289", "updated_at": "2020-08-24 20:05:49.142289", "tag_id": 5617, "post_id": 55311, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 22243, "text": "", "quote": "Oboje pracujemy w Warszawie,", "created_at": "2020-08-29 11:54:37.452806", "updated_at": "2020-08-29 11:54:37.452806", "tag_id": 6242, "post_id": 59813, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10855}, {"id": 13855, "text": "", "quote": "Outsite is a network of high-quality co-living spaces around the world for digital nomads and remote teams to live and work. we own our spaces so we can control the experience better. We don\u2019t rely on other\u2019s people homes or hotels. We also carefully curate our partners for the activities and we know the local community. They need to understand that the new generation want to have more freedom and the ability to work & travel at the same time. More companies need to make that possible for their employees. I am not only talking about fully remote companies but also about getting companies to let their employees enjoy that lifestlyle for a few weeks/ year. I actually cowrote a manifesto with Rodolphe from Remotive.io about it.low-margin business and very capital-intensive", "created_at": "2018-07-27 20:42:29.530914", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.455950", "tag_id": 323, "post_id": 37348, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 7256}, {"id": 15358, "text": "", "quote": "HUIS VDH is a collaborative house in the making\u00a0where you don\u2019t pay rent but\u00a0you put time and ideas\u00a0in an open sourced environment.", "created_at": "2018-08-14 14:31:46.507369", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.465592", "tag_id": 323, "post_id": 682, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 649}, {"id": 5521, "text": null, "quote": "All over the world I see a multitude of people coming together to work on projects with the potential to change the status quo: innovative educational programs, shared gardens, co-housing initiatives, sustainable transportation, circular economy, financial services for the Bottom of the Pyramid, etc.", "created_at": "2016-12-30 22:33:24", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.519884", "tag_id": 5999, "post_id": 4569, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 4536}, {"id": 5522, "text": null, "quote": "I\u2019m glad the idea (and the movement) of Food Sovereignty is spreading! And I will grant you that becoming self sustainable and autonomous is no easy feet. On the other hand, everything is as simple or as hard as we make it out to be. In nature everything is connected and everything functions through viable, long-term, symbiotic relationships. In this new model of a new society based on solidarity, collaboration, and fairness we are trying to create and advocate, I really do not think that anything can be achieved without partnerships. Nothing in nature works alone, why should we? Hence concepts like CSA are strong representatives of this new type of communities we need to evolve into. It also stands to reason that no-one can know everything and have experience (let alone expertise) in every field; by combining forces with someone that knows how to farm we stand to gain lots more than if go at it on our own. So I would say find local farmers to source your food from and co-produce together.", "created_at": "2017-01-06 14:09:24", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.524594", "tag_id": 5999, "post_id": 11122, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 526}, {"id": 5526, "text": null, "quote": "While seems easier to involve patients, patrons and makers in open discussion about innovation and shared practices, the world of education and professionals themselves should undergo a rethinking towards wide collaboration and practicing in communities in the fast changing, seamless and heterogenous world we all live in.", "created_at": "2017-02-27 18:51:29", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.543260", "tag_id": 5999, "post_id": 14715, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 491}, {"id": 5527, "text": null, "quote": "This two part evaluation exercise is a follow up on the most discussed topic in our Brussels Workshop. We talked most of the day about collaboration and how we want to find better ways to create fruitful coaction. If we want to be abble to work together inside our value system, we need to understand how we work. If fruitful collaboration means working togheter while feeling good towards each other in a mutual environment of respect, these two thought bubbles could be for you.", "created_at": "2017-02-28 02:13:49", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.547945", "tag_id": 5999, "post_id": 785, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 752}, {"id": 5529, "text": null, "quote": "We have also been developing and presenting the general information and interactive sessions for the BIDs in Brussels. We invited architects, developers, retailers, freelancers and members of the communities and explained the concept, but also ask them for feedback. There has\u00a0been positive feedback and some are really keen on implementing, but they need guidance - and we want to prepare and adapt the framework which has been shared by other BID countries, which would be useful and simplify the launching of BIDs across Belgium. The model works this way: by defining the geographical zone, having a collaborative approach to working together as a community, whilst addressing the issue that is of priority and defining the projects for that area. BIDs can be supported by a levy that business owners, citizens, and the municipality contributes to. Crowd-funding has also been used to support local projects. Some cities have it already in Belgium, albeit these are a slightly different models - Mechelen and Ghent for example. The BID is a non-profit organization, with a task force representation with an open source, collaborative and transparent approach and it needs to be inclusive of the Open Care element.", "created_at": "2017-04-15 19:29:48", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.557025", "tag_id": 5999, "post_id": 716, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 683}, {"id": 5537, "text": null, "quote": "es Just one small thing: OpenCare is indeed a Horizon 2020 project (official landing page with all the logos, bells and whistles: http://opencare.cc). How could we, concretely, collaborate? Maybe you want to connect with @WinniePoncelet , spearheading a project to make an open source process to produce human\u00a0insulin. Among other things, Winnie is putting together a session on citizen science in care at an event OpenCare is organising, called OpenVillage. Does this sound interesting to your junior school crowd?", "created_at": "2017-05-30 20:27:38", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.605761", "tag_id": 5999, "post_id": 19274, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 6271}, {"id": 22021, "text": "", "quote": "Okres lat 90-tych by\u0142 ciekawy i dawa\u0142 spore mo\u017cliwo\u015bci, by\u0142 rodzajem chwilowej wolno\u015bci, nowo\u015bci, czy nawet lekkiego chaosu w prawie, kt\u00f3ry sprzyja\u0142 rozwijaniu si\u0119 firm bo wtedy wszystko na nowo si\u0119 tworzy\u0142o i nie by\u0142o takiego zamordyzmu.", "created_at": "2020-08-24 20:06:05.859139", "updated_at": "2020-08-24 20:06:05.859139", "tag_id": 5681, "post_id": 55311, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 16875, "text": "", "quote": "as there is an obvious need of developing collaborations between the countries in the global south, the poorer countries in the \"North\", and various disadvantaged groups and communities all around the globe. This was not a setting where a strong platform and collaboration could be conceived - it rather showed how white, privileged men struggle breaking through some of the power structures in order to turn them into vehicles of radical change. Only when women, most of them of color, took over the floor, the debate seemed to be gaining the right energy - but then it was late, people were hurt and too much energy was already wasted.", "created_at": "2019-10-02 12:54:23.894752", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.630461", "tag_id": 5999, "post_id": 56086, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10282}, {"id": 13201, "text": "", "quote": "on the fair trade issue, conflict food start up in Berlin is trying to do something but mainly in conflict areas, but we can learn from eachother.", "created_at": "2018-05-21 15:49:17.625855", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.813129", "tag_id": 5999, "post_id": 35495, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 6892}, {"id": 14146, "text": "", "quote": "My entire action is based on sharing, collaboration and sharing of individual efforts to generate a positive impact for all.\n\nThe essence of the message of Zero Zbel Xperience is that convergence of small positive individual actions can be a radical solution to serious problems such as waste management in Morocco. Citizens have the power to change things on their own, it suffices to show that change is possible and that it is beneficial for all.", "created_at": "2018-07-31 22:16:38.366352", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.824448", "tag_id": 5999, "post_id": 4631, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 4598}, {"id": 14227, "text": "", "quote": "Speaking a bit for Epelia (note our new Italian translation box on that website!): We have been briefly in contact by e-mail already, right? Sine Epelia is already trying out its concept in Basilicata (@Lois does, in Matera), we're interested in collaborating with more initiatives in the region. If you are likewise interested in a collaboration, let's talk (Skype or similar)!", "created_at": "2018-08-01 22:04:11.513721", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.829980", "tag_id": 5999, "post_id": 14901, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 3202}, {"id": 14290, "text": "", "quote": "even starting learning the language is a sign and builds trust, so organizing lessons that local people can teach us their local language, for me is a good point to start longer deeper collaboration. sharing food, activities ( surfing or any kind of sport or game ) involving them in the festival and other stuff, working will come naturally then.\n              \n  \n\n  \n    \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2018-08-02 21:43:36.537270", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.835523", "tag_id": 5999, "post_id": 37197, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 7193}, {"id": 15249, "text": "", "quote": "Partnership. What I am thinking about is that I need to have connections into the communities where I would like to work, can give me social or cultural access to the communities.", "created_at": "2018-08-12 17:01:46.785865", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.841128", "tag_id": 5999, "post_id": 38324, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 7432}, {"id": 14459, "text": "", "quote": "Set up your collaboration environment before making an open call for involvement. Choose the infrastructure you will be using for coordination and up to date communication, and stick with it. E.g.  WIKI  + Automatically updated WP site +  Embedded/integrated self hosted RIOT/Matrix installation + Self hosted crowdfunding application. \n\n\n\nMake it easy for people to set up their own instance of the collaboration environment. Craft a deal with a webhosting company to offer a pushbutton installation of your website/communication infrastructure.", "created_at": "2018-08-04 00:07:11.637735", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.847188", "tag_id": 5999, "post_id": 6085, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 6052}, {"id": 14524, "text": "", "quote": "Naturally I was struck by the transparent means in which the company and Festival was managed. I was then immediately struck by an \"openness\" not only in reference to work and data, but in reference to the genorisity of expression and interest displayed by every single participant. More so I was struck by this very dense  almost tangible and contagious feeling that enveloped the venue of collaboration, contribution and sharing. I've missed this and currently miss it. Needless to say the most energetic and re-assuring feeling was meeting others who believe in a collective cause, themselves and the network itself. I was given care, simply by being involved.", "created_at": "2018-08-05 11:14:26.029630", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.853077", "tag_id": 5999, "post_id": 39469, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 7674}, {"id": 14548, "text": "", "quote": "\u0627\u0644\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0647\u0645 \u0634\u0626 \u0644\u062e\u0644\u0642 \u0628\u064a\u0621\u0647 \u0645\u0628\u062f\u0639\u0629 \u0648\u0627\u0633\u0627\u0633 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0645\u0646 \u0648\u062c\u0647 \u0646\u0638\u0631\u0649 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0627\u0628\u062f\u0627\u0639 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0633\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0644\u062a\u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062c\u062a\u0645\u0639 \u0648\u0627\u0635\u0644\u0627\u062d\u0647 \u0627\u0644\u062f\u0639\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0628\u0627\u062f\u0644 \u0645\u0647\u0645 \u062c\u062f\u0627 \u0648\u0645\u0646 \u0627\u0647\u0645 \u0627\u0644\u062e\u0637\u0648\u0627\u062a \u0644\u0646\u062c\u0627\u062d \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0628\u062a\u062f\u0626\u0647 \u0644\u0627\u0646\u0647 \u0628\u064a\u062d\u0648\u0644 \u0642\u0648\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0631\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0649 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0649 \u0627\u0644\u0627\u062e\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0645\u062f\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0627\u0644\u062f\u0627\u0639\u0645\u0647", "created_at": "2018-08-06 08:28:59.611374", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.858494", "tag_id": 5999, "post_id": 4580, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 4547}, {"id": 14679, "text": "", "quote": "At Haven, we work hard to foster collaboration between different artists and across disciplines, and we do our best to promote knowledge sharing in a sustainable manner.", "created_at": "2018-08-09 10:14:06.641698", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.864729", "tag_id": 5999, "post_id": 35718, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 6985}, {"id": 15003, "text": "", "quote": "I'm hoping to take part in the Open Village especially because there is a project focused on coffee and supply chain - still deciding on the affordability, but perhaps I will be able to sort something out to participate in the overall process to bring such incredible ideas into reality, especially as I've noticed how difficult it is for farmers to be able to do the entire process themselves without paying thousands of dollars.", "created_at": "2018-08-10 11:37:07.610164", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.878531", "tag_id": 5999, "post_id": 41050, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 7954}, {"id": 15010, "text": "", "quote": "Nowadays, when I go to rural areas to speak about how ITC could improve rural life, everybody mentions collaboration. My research, in fact, focuses on how that process is possible thanks to ITC. Technology allows collaboration, linking interests, as Network Society works. For that reason, I guess rural areas have another opportunity in Catalonia, at least, to work in a different way, far from individuality.", "created_at": "2018-08-10 14:57:24.025709", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.884780", "tag_id": 5999, "post_id": 1609, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 1576}, {"id": 15046, "text": "", "quote": "We have the pleasure of working with some incredibly smart, energetic, motivated changemakers from Morocco and around the world.", "created_at": "2018-08-11 21:38:41.817932", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.891019", "tag_id": 5999, "post_id": 4793, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 4760}, {"id": 15065, "text": "", "quote": "Collaboration and mutual support are central to our approach. Our programs are products of co-creation between us, our beneficiaries, and our partners. In fact, the line between beneficiaries and partners is rather fuzzy, which is good, since it means that all of our stakeholders are creating and benefitting from the impact of our programs. Collaboration is essential to our work, and we welcome any opportunities to work with like-minded individuals and organizations to improve lives and bring about social change.", "created_at": "2018-08-11 21:45:58.014929", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.896722", "tag_id": 5999, "post_id": 4793, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 4760}, {"id": 22022, "text": "", "quote": "o historie tam pokazywane dos\u0142ownie za\u0142amuj\u0105 i mro\u017c\u0105 krew w \u017cy\u0142ach. Pokazuj\u0105 jak ludzie, kt\u00f3rzy chc\u0105c dzia\u0142a\u0107 na w\u0142asny rachunek s\u0105 traktowani przez bezkarny i patologiczny system urz\u0119d\u00f3w i urz\u0119dnik\u00f3w, kt\u00f3rzy nie szanuj\u0105 przepis\u00f3w i litery prawa a przedsi\u0119biorca jest traktowany jako przest\u0119pca, kt\u00f3ry za to, \u017ce chce dzia\u0142a\u0107 ponosi kary nie tylko finansowe ale tak\u017ce doznaje uszczerbku na zdrowiu i psychice, (zreszt\u0105 mamy w Polsce takie powiedzenie \"dorobi\u0142 si\u0119 to znaczy ukrad\u0142\").", "created_at": "2020-08-24 20:06:29.252034", "updated_at": "2020-08-24 20:06:29.252034", "tag_id": 6193, "post_id": 55311, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 22023, "text": "", "quote": "a przedsi\u0119biorca jest traktowany jako przest\u0119pca, kt\u00f3ry za to, \u017ce chce dzia\u0142a\u0107 ponosi kary nie tylko finansowe ale tak\u017ce doznaje uszczerbku na zdrowiu i psychice,", "created_at": "2020-08-24 20:07:02.495549", "updated_at": "2020-08-24 20:07:02.495549", "tag_id": 6077, "post_id": 55311, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 22024, "text": "", "quote": "uszczerbku na zdrowiu i psychice, (zreszt\u0105 mamy w Polsce takie powiedzenie \"dorobi\u0142 si\u0119 to znaczy ukrad\u0142\").  Cz\u0119\u015b\u0107 z tych os\u00f3b pope\u0142nia samob\u00f3jstwa.", "created_at": "2020-08-24 20:07:22.719404", "updated_at": "2020-08-24 20:07:22.719404", "tag_id": 6196, "post_id": 55311, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10153}, {"id": 15118, "text": "", "quote": "A connection you might be interested to make is with these folks building open source solar trackers..", "created_at": "2018-08-12 10:58:42.041147", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.902333", "tag_id": 5999, "post_id": 34122, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 440}, {"id": 5584, "text": null, "quote": "Can we think of health(and social)care as a commons? How can we stop the value created by health and social care workers being sucked away into the pockets of the shareholders in multinational (frequently tax-dodging) companies?", "created_at": "2017-05-30 20:46:46", "updated_at": "2020-08-26 08:15:20.958194", "tag_id": 4260, "post_id": 1452, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 1419}, {"id": 14752, "text": "", "quote": "an organisation that gives funding for entrepreneurs.so I won a fund and I started my project and the work started from the community I had from the civil society\u2026", "created_at": "2018-08-09 12:37:39.579126", "updated_at": "2020-08-26 08:31:04.832211", "tag_id": 2065, "post_id": 38116, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 7405}, {"id": 15127, "text": "", "quote": "Hacker Hostels along the \"New St. James Way\". As organized by Juanjo (formerly @fil\u00e9_eesir here). They intend to have multiple co-living / co-working spaces, each specialized for some sort of production.\nCooperativa Integral Catalana. They intend to set up a full-scale self-managed autarkic \"maker economy\", providing all products and services to the community that the community needs. Calafou is the first of their spaces, and already has little companies that do car repairs, produce soap etc.. See cooperativa.cat.\nPayCoupons. An Edgeryders-integrated project by @matthias and @daniel, providing a non-monetary mechanism for economic exchange. See pay.coupons. It could be the marketplace for trading the self-supply items in a way so that everyone can get all they need, as this marketplace is not limited by the scarcity of money.", "created_at": "2018-08-12 12:09:07.619634", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.907926", "tag_id": 5999, "post_id": 3497, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 3464}, {"id": 15198, "text": "", "quote": "Dynamism & collective commitment: together are united and stronger, we youth should be models for others and be leaders in our communities to show the other how we can do together.", "created_at": "2018-08-12 15:22:50.961216", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.913154", "tag_id": 5999, "post_id": 38114, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 7403}, {"id": 15291, "text": "", "quote": "\u0645\u0633\u062a\u0642\u0628\u0644 \u0646\u062a\u0637\u0644\u0639 \u0625\u0644\u064a\u0647\u060c \u0646\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0641\u064a\u0647 \u0628\u062d\u0631\u064a\u0629\u060c \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0645\u0632\u062f\u0647\u0631\u0629 \u0644\u0646\u0627 \u0645\u0639\u0646\u0627\u060c \u0648\u0645\u0644\u064a\u0626\u0629 \u0628\u0627\u0644\u062d\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u0631\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0628\u0627\u062f\u0644 \u062f\u0627\u062e\u0644 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0627\u062a \u0645\u062a\u0631\u0627\u0628\u0637\u0629 \u0639\u0646 \u0642\u0631\u0628.", "created_at": "2018-08-14 09:57:43.046300", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.917927", "tag_id": 5999, "post_id": 33885, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 6616}, {"id": 15416, "text": "", "quote": "That got us (@Micha and me) on an idea today: Can't we just all get together, we and all the small food initiatives in Europe, and find out how we can collaborate in better and very concrete ways?", "created_at": "2018-08-14 15:44:11.639970", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.929178", "tag_id": 5999, "post_id": 3170, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 3137}, {"id": 15438, "text": "", "quote": "\u064a\u062a\u0645 \u0631\u0628\u0637 \u0627\u0644\u0642\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0641\u062a\u0648\u062d\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0627\u0631\u062f\u0646  \u0645\u0639 \u0628\u0627\u0642\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0645\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0648\u062a\u0643\u0648\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0642\u0631\u064a\u0629 \u0645\u0642\u0631 \u0631\u0626\u064a\u0633\u064a \u0644\u0644\u0645\u0634\u062a\u0631\u0643\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0641\u062a\u0648\u062d\u0629 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u064a\u0632\u0648\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0631\u062f\u0646 \u0641\u0647\u0645 \u064a\u062c\u062f\u0648\u0646 \u0643\u0644 \u0645\u0627\u064a\u062d\u062a\u0627\u062c\u0648\u0646\u0647 \u062f\u0627\u062e\u0644 \u0627\u0644\u0642\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0641\u062a\u0648\u062d\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0627\u0631\u062f\u0646 \u0646\u0646\u0633\u0642 \u0644\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0631\u062d\u0644\u0627\u062a \u0648\u0648\u0631\u0634 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0642\u0627\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u0627\u062a  \u0627\u0646\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0641\u062a\u0648\u062d\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0627\u0631\u062f\u0646 \u062f\u0627\u062e\u0644 \u0645\u062c\u062a\u0645\u0639 \u0645\u062a\u0643\u0627\u0645\u0644 \u0644\u0646 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0634\u064a\u0621 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c", "created_at": "2018-08-14 16:03:32.223451", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.934795", "tag_id": 5999, "post_id": 37275, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 7243}, {"id": 15526, "text": "", "quote": "Working alone can be profitable, but working with a community and sharing ideas and projects a great and enriching experience , you can not be  passive person in a community of doers because it gives you support and a desire to go ahead and create value for your self and for others  .", "created_at": "2018-08-14 22:03:52.354417", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.941730", "tag_id": 5999, "post_id": 38115, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 7404}, {"id": 15581, "text": "", "quote": "Team: we need a stronger team. We are only two persons behind it so we need more.", "created_at": "2018-08-14 22:59:15.033639", "updated_at": "2020-08-26 08:00:56.953181", "tag_id": 5999, "post_id": 38035, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 7396}, {"id": 17547, "text": "", "quote": "I feel that it's about time that we do something about it before we end up with an authoritarian regime. And the way to do it, is by working together with the working class, with civic organizations. We need to put political pressure on the issues,  and try to influence technology.", "created_at": "2019-11-27 20:40:54.798003", "updated_at": "2020-08-26 08:00:57.013164", "tag_id": 5999, "post_id": 64179, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11545}, {"id": 18088, "text": "", "quote": "So you gathered a bunch of experts, identified issues, challenges, approaches. Then you had professional speculative design fiction people turn that into a more tangible thing and the result was this video called Our Friends Electric.", "created_at": "2020-01-10 16:23:23.439919", "updated_at": "2020-08-26 08:00:57.024267", "tag_id": 5999, "post_id": 67778, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12220}, {"id": 27535, "text": "", "quote": "My hopes are that we can gather a group of organizations and individuals from different sectors of society who are willing to collaborate and take a more holistic approach, a systems thinking approach on building a Internet infrastructure which serves humans and society as a whole.", "created_at": "2020-12-14 17:51:17.254169", "updated_at": "2020-12-14 17:51:17.254169", "tag_id": 3593, "post_id": 52655, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9766}, {"id": 27536, "text": "", "quote": "My hopes are that we can gather a group of organizations and individuals from different sectors of society who are willing to collaborate and take a more holistic approach, a systems thinking approach on building a Internet infrastructure which serves humans and society as a whole.", "created_at": "2020-12-14 17:51:17.514456", "updated_at": "2020-12-14 17:51:17.514456", "tag_id": 7927, "post_id": 52655, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9766}]