[{"id": 24978, "text": "", "quote": "We need everyone\u2019s inputs into what is going on, what initiatives people are already working on - and how we can support efforts to cope with the COVID29 crisis.", "created_at": "2020-09-25 16:53:23.365566", "updated_at": "2020-09-25 16:53:23.365566", "tag_id": 2963, "post_id": 74016, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13171}, {"id": 24982, "text": "", "quote": "We need everyone\u2019s inputs into what is going on, what initiatives people are already working on - and how we can support efforts to cope with the COVID29 crisis.", "created_at": "2020-09-25 16:57:22.436313", "updated_at": "2020-09-25 16:57:22.436313", "tag_id": 7682, "post_id": 74016, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13171}, {"id": 24986, "text": "", "quote": "We would lead an introductory session to:\n+ bring people into a present, grateful, connected and creative space.\n+ confront collapse and what it means for tech projects.\n+ to present and discuss (both intellectually and through activities) a series of guiding 'deep green' principles related to biomimicry / bio-harmony (Examples of these principles are: centralised vs distributed vs decentralisation, holarchy, coevolution, circular resource loops, subsidiarity, meta-stability, dividuation / integration, agent centric).", "created_at": "2020-09-25 17:09:40.498923", "updated_at": "2020-10-30 15:46:08.186590", "tag_id": 7681, "post_id": 55432, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10191}, {"id": 24670, "text": "", "quote": "It seems that this works fine for online spaces: at the moment online spaces (especially online meeting spaces) are used for various purpose: business meetings, hanging out with friends, meditation ... to name just a few.", "created_at": "2020-09-23 16:18:21.058822", "updated_at": "2020-09-23 16:18:21.058822", "tag_id": 5491, "post_id": 73651, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13023}, {"id": 24929, "text": "", "quote": "The digital allowed me to explore opportunities that would not have been available otherwise, and it made my life borderless when it came to the places I could work in, the organisational cultures to learn from, the people to have as colleagues and befriend.", "created_at": "2020-09-25 09:13:01.751526", "updated_at": "2020-09-25 09:13:01.751526", "tag_id": 394, "post_id": 81214, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14192}, {"id": 24951, "text": "", "quote": "Then, a plan on how we run this education through our community in a good and way such as they too can teach others?", "created_at": "2020-09-25 16:12:49.454131", "updated_at": "2020-09-25 16:12:49.454131", "tag_id": 4608, "post_id": 53414, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9881}, {"id": 24953, "text": "", "quote": "Come together some experts, discuss and produce some material on: \"How do we explain and educate in the four freedoms of FOSS to teachers and students\"?\nThen, a plan on how we run this education through our community in a good and way such as they too can teach others?", "created_at": "2020-09-25 16:13:02.132317", "updated_at": "2020-09-25 16:13:02.132317", "tag_id": 1540, "post_id": 53414, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9881}, {"id": 24970, "text": "", "quote": "People that I've spoken to have felt this kind of dissonance between amazing internet future that, for example, that me and all these open movement people have been advocating for, and the hard reality of the climate crisis, but I think there's a way to actually address that dissonance head on and not be paralyzed in action, but actually to do something about it.", "created_at": "2020-09-25 16:30:40.829027", "updated_at": "2020-09-25 16:30:40.829027", "tag_id": 1257, "post_id": 61040, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11080}, {"id": 24976, "text": "", "quote": "Liliana added that she also sees many local efforts not being properly connected and that she sees the main need in some type of mapping for projects.", "created_at": "2020-09-25 16:51:56.644317", "updated_at": "2020-09-25 16:51:56.644317", "tag_id": 1092, "post_id": 74016, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13171}, {"id": 24979, "text": "", "quote": "With regards to connection, I think of mapping as having several types or levels:\n1. Maps that connect people - this use case is satisfied to a certain extent by platforms with a social components like Facebook, LinkedIn, and Edgeryders even if you are not able to view the  map. Some other platforms like Now What?!", "created_at": "2020-09-25 16:55:42.453544", "updated_at": "2020-09-25 16:55:42.453544", "tag_id": 6527, "post_id": 74044, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13171}, {"id": 24983, "text": "", "quote": "Michel Bauwens has been 'mapping' and supporting people to get together around covid initiatives, also a solidarity movement in Portugal has grown incredible and Stela can also speak about it.", "created_at": "2020-09-25 16:58:28.274594", "updated_at": "2020-09-25 16:58:28.274594", "tag_id": 394, "post_id": 75314, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13171}, {"id": 24671, "text": "", "quote": "It seems that this works fine for online spaces: at the moment online spaces (especially online meeting spaces) are used for various purpose: business meetings, hanging out with friends, meditation ... to name just a few.", "created_at": "2020-09-23 16:18:21.123724", "updated_at": "2020-09-23 16:18:21.123724", "tag_id": 1532, "post_id": 73651, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13023}, {"id": 24673, "text": "", "quote": "All we need to do is to transform this behavior into analog space :slight_smile:\n    \n  \n\n  \n    \n            \n            \n            \n                paradigm shift\n            \n        \n            \n            \n                behaviour change\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-09-23 16:18:49.578754", "updated_at": "2020-09-23 16:18:49.578754", "tag_id": 4704, "post_id": 73651, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13023}, {"id": 24931, "text": "", "quote": "The digital allowed me to explore opportunities that would not have been available otherwise, and it made my life borderless when it came to the places I could work in, the organisational cultures to learn from, the people to have as colleagues and befriend.", "created_at": "2020-09-25 09:13:01.769448", "updated_at": "2020-09-25 09:13:01.769448", "tag_id": 3935, "post_id": 81214, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14192}, {"id": 24952, "text": "", "quote": "Come together some experts, discuss and produce some material on: \"How do we explain and educate in the four freedoms of FOSS to teachers and students\"?\nThen, a plan on how we run this education through our community in a good and way such as they too can teach others?", "created_at": "2020-09-25 16:13:02.129239", "updated_at": "2020-09-25 16:13:02.129239", "tag_id": 1257, "post_id": 53414, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9881}, {"id": 24965, "text": "", "quote": "I'm interested too in the vein of \"we can't stop it so how do we steer it\" and I wonder what the options are to address the issues.  Some ideas for consideration:\n\nCreate standards and influence design of smart cities to protect/enhance humanity (very hard)\nEducate people about these technologies and how to interact with them or possibly avoid them\nSabotage the technologies eg blocking the sensors (dangerous, expensive)\nExplore the benefits of living in cities and look for ways to introduce these benefits to local more distributed communities so that living in cities isn't the only perceived option\n\nPersonally I like the idea of (4) as it's a move away from centralisation, I think we need to decentralise physically as well as digitally.  But realistically it feels to me that education and campaigning are feasible initial steps and that might lead towards (1) where standards, policies and controls have been design specifically for humanity.", "created_at": "2020-09-25 16:22:35.887574", "updated_at": "2020-09-25 16:22:35.887574", "tag_id": 4831, "post_id": 54285, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10031}, {"id": 24971, "text": "", "quote": "People that I've spoken to have felt this kind of dissonance between amazing internet future that, for example, that me and all these open movement people have been advocating for, and the hard reality of the climate crisis, but I think there's a way to actually address that dissonance head on and not be paralyzed in action, but actually to do something about it.", "created_at": "2020-09-25 16:30:40.904462", "updated_at": "2020-09-25 16:30:40.904462", "tag_id": 4536, "post_id": 61040, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11080}, {"id": 24980, "text": "", "quote": "With regards to connection, I think of mapping as having several types or levels:\n1. Maps that connect people - this use case is satisfied to a certain extent by platforms with a social components like Facebook, LinkedIn, and Edgeryders even if you are not able to view the  map. Some other platforms like Now What?!", "created_at": "2020-09-25 16:55:42.697203", "updated_at": "2020-09-25 16:55:42.697203", "tag_id": 394, "post_id": 74044, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13171}, {"id": 24984, "text": "", "quote": "Going in this direction, I would love to share what I have been doing in this 'crisis'.  Could we set up the webinar in that direction? and also talk about activities that are going on in the covid community?", "created_at": "2020-09-25 16:59:19.115378", "updated_at": "2020-09-25 16:59:19.115378", "tag_id": 442, "post_id": 75463, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13171}, {"id": 24990, "text": "", "quote": "how to educate kids and youngsters who have not been reached by existing educational initiatives around coding and software/hardware.", "created_at": "2020-09-25 17:25:52.228494", "updated_at": "2020-09-25 17:25:52.228494", "tag_id": 2065, "post_id": 53806, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9881}, {"id": 24991, "text": "", "quote": "ConstantVZW. They do a number of project and organize different events around free software, artistic practice and collective digital practices. For example, they are currently having a work session on \u201ccollective conditions\u201d, which focuses on thinking about how to deal with the way in which collectivity and technology is imagined", "created_at": "2020-09-25 17:35:56.905144", "updated_at": "2020-09-25 17:35:56.905144", "tag_id": 7685, "post_id": 64014, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11514}, {"id": 25002, "text": "", "quote": "What makes Edgeryders work for me is being plugged into an open ended, eclectic scene of people from different backgrounds and places in their lives right now. Humans are much better at pointing one another in the right direction through dialogue than trying to find the kind of things I need on a well structured website or formal education process. If I don't know what it's called, or even that I need it, or if the word for it doesn't exist, how can I find it? Through people who connect me to people and knowledge.", "created_at": "2020-09-25 18:05:37.891409", "updated_at": "2020-09-25 18:05:37.891409", "tag_id": 394, "post_id": 57490, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10385}, {"id": 25006, "text": "", "quote": "Co-livers have 24/7 access control via an app. This is crucial to our sustainability and more importantly, empowers co-livers to take ownership of the space. Work environments aren\u2019t just people in a space together, they are about interacting and generating positive synergies with coworkers. As more companies become remote-friendly, it\u2019s important that community remains a priority.", "created_at": "2020-09-25 21:14:56.407823", "updated_at": "2020-09-25 21:14:56.407823", "tag_id": 6132, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 25008, "text": "", "quote": "Co-livers have 24/7 access control via an app. This is crucial to our sustainability and more importantly, empowers co-livers to take ownership of the space. Work environments aren\u2019t just people in a space together, they are about interacting and generating positive synergies with coworkers. As more companies become remote-friendly, it\u2019s important that community remains a priority.", "created_at": "2020-09-25 21:20:02.259932", "updated_at": "2020-09-25 21:20:02.259932", "tag_id": 7687, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 24672, "text": "", "quote": "It seems that this works fine for online spaces: at the moment online spaces (especially online meeting spaces) are used for various purpose: business meetings, hanging out with friends, meditation ... to name just a few.", "created_at": "2020-09-23 16:18:21.293869", "updated_at": "2020-09-23 16:18:21.293869", "tag_id": 7625, "post_id": 73651, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13023}, {"id": 24954, "text": "", "quote": "Since computers and programming gets introduced very early in children's lives today - planting FOSS values is of critical importance in how the next generation of internet citizens reflect on software and its use/implementation. Today, they get pumped even in school, with the message from a proprietary world view: \"copyright\", \"limited use\", \"eula:s\", \"trademark\", \"Intellectual property\", \"patents\", \"digtal right managements\", \"activation codes\", \"geo blocking\", etc. etc. etc. These are the things taught in schools today.We, as in IOH, need to work out a means to foster a generation that desire something else and it needs to start with a narrative that can be understood by teachers, students and people not experts in computer science.", "created_at": "2020-09-25 16:14:05.105858", "updated_at": "2020-09-25 16:14:05.105858", "tag_id": 1257, "post_id": 53414, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9881}, {"id": 24966, "text": "", "quote": "I'm interested too in the vein of \"we can't stop it so how do we steer it\" and I wonder what the options are to address the issues.  Some ideas for consideration:\n\nCreate standards and influence design of smart cities to protect/enhance humanity (very hard)\nEducate people about these technologies and how to interact with them or possibly avoid them\nSabotage the technologies eg blocking the sensors (dangerous, expensive)\nExplore the benefits of living in cities and look for ways to introduce these benefits to local more distributed communities so that living in cities isn't the only perceived option\n\nPersonally I like the idea of (4) as it's a move away from centralisation, I think we need to decentralise physically as well as digitally.  But realistically it feels to me that education and campaigning are feasible initial steps and that might lead towards (1) where standards, policies and controls have been design specifically for humanity.", "created_at": "2020-09-25 16:22:35.897908", "updated_at": "2020-09-25 16:22:35.897908", "tag_id": 7535, "post_id": 54285, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10031}, {"id": 24992, "text": "", "quote": "ConstantVZW. They do a number of project and organize different events around free software, artistic practice and collective digital practices. For example, they are currently having a work session on \u201ccollective conditions\u201d, which focuses on thinking about how to deal with the way in which collectivity and technology is imagined", "created_at": "2020-09-25 17:36:14.300727", "updated_at": "2020-09-25 17:36:14.300727", "tag_id": 7660, "post_id": 64014, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11514}, {"id": 25003, "text": "", "quote": "What makes Edgeryders work for me is being plugged into an open ended, eclectic scene of people from different backgrounds and places in their lives right now. Humans are much better at pointing one another in the right direction through dialogue than trying to find the kind of things I need on a well structured website or formal education process. If I don't know what it's called, or even that I need it, or if the word for it doesn't exist, how can I find it? Through people who connect me to people and knowledge.", "created_at": "2020-09-25 18:05:49.440389", "updated_at": "2020-09-25 18:05:49.440389", "tag_id": 2963, "post_id": 57490, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10385}, {"id": 24932, "text": "", "quote": "The digital allowed me to explore opportunities that would not have been available otherwise, and it made my life borderless when it came to the places I could work in, the organisational cultures to learn from, the people to have as colleagues and befriend.", "created_at": "2020-09-25 09:13:01.798941", "updated_at": "2020-09-25 18:10:27.919798", "tag_id": 394, "post_id": 81214, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14192}, {"id": 25007, "text": "", "quote": "Co-livers have 24/7 access control via an app. This is crucial to our sustainability and more importantly, empowers co-livers to take ownership of the space. Work environments aren\u2019t just people in a space together, they are about interacting and generating positive synergies with coworkers. As more companies become remote-friendly, it\u2019s important that community remains a priority.", "created_at": "2020-09-25 21:14:56.417364", "updated_at": "2020-09-25 21:14:56.417364", "tag_id": 7291, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 25009, "text": "", "quote": "So, we as operators, particularly those who run small spaces like mine, that are hard to make profitable, or even sustainable, need to really be cautious about it, because otherwise \u2026 we\u2019re already losing money, because our spaces are empty. If we invest a lot of money that is going to be trashed, that\u2019s even worse.", "created_at": "2020-09-25 21:20:55.330693", "updated_at": "2020-09-25 21:20:55.330693", "tag_id": 7687, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 25010, "text": "", "quote": "We needed to be very practical, in terms of particularly investing, to make sure that our business was sustainable. In order for the technology aspect of business itself to make sense, we had to keep our investments shorter on that side. If we had more skill in our coworking spaces, so if we have planned to open other coworking locations, we will probably have invested also more in technology.", "created_at": "2020-09-25 21:22:03.109580", "updated_at": "2020-09-25 21:22:03.109580", "tag_id": 4334, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 24674, "text": "", "quote": "All we need to do is to transform this behavior into analog space :slight_smile:\n    \n  \n\n  \n    \n            \n            \n            \n                paradigm shift\n            \n        \n            \n            \n                behaviour change\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-09-23 16:18:49.660225", "updated_at": "2020-09-23 16:18:49.660225", "tag_id": 7626, "post_id": 73651, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13023}, {"id": 24679, "text": "", "quote": "We don't. We follow WHO guidelines. Unfortunately the Belgian government is not following the bit about testing so much, so we cannot get tested.", "created_at": "2020-09-23 16:20:09.589481", "updated_at": "2020-09-23 16:20:09.589481", "tag_id": 7624, "post_id": 73921, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13023}, {"id": 24933, "text": "", "quote": "The digital allowed me to explore opportunities that would not have been available otherwise, and it made my life borderless when it came to the places I could work in, the organisational cultures to learn from, the people to have as colleagues and befriend.", "created_at": "2020-09-25 09:13:01.823500", "updated_at": "2020-09-25 09:13:01.823500", "tag_id": 7675, "post_id": 81214, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14192}, {"id": 24955, "text": "", "quote": "Since computers and programming gets introduced very early in children's lives today - planting FOSS values is of critical importance in how the next generation of internet citizens reflect on software and its use/implementation. Today, they get pumped even in school, with the message from a proprietary world view: \"copyright\", \"limited use\", \"eula:s\", \"trademark\", \"Intellectual property\", \"patents\", \"digtal right managements\", \"activation codes\", \"geo blocking\", etc. etc. etc. These are the things taught in schools today.We, as in IOH, need to work out a means to foster a generation that desire something else and it needs to start with a narrative that can be understood by teachers, students and people not experts in computer science.", "created_at": "2020-09-25 16:14:05.161782", "updated_at": "2020-09-25 16:14:05.161782", "tag_id": 1540, "post_id": 53414, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9881}, {"id": 24993, "text": "", "quote": "ConstantVZW. They do a number of project and organize different events around free software, artistic practice and collective digital practices. For example, they are currently having a work session on \u201ccollective conditions\u201d, which focuses on thinking about how to deal with the way in which collectivity and technology is imagined", "created_at": "2020-09-25 17:36:14.450036", "updated_at": "2020-09-25 17:36:14.450036", "tag_id": 3619, "post_id": 64014, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11514}, {"id": 25004, "text": "", "quote": "What makes Edgeryders work for me is being plugged into an open ended, eclectic scene of people from different backgrounds and places in their lives right now. Humans are much better at pointing one another in the right direction through dialogue than trying to find the kind of things I need on a well structured website or formal education process. If I don't know what it's called, or even that I need it, or if the word for it doesn't exist, how can I find it? Through people who connect me to people and knowledge.", "created_at": "2020-09-25 18:06:01.311429", "updated_at": "2020-09-25 18:06:01.311429", "tag_id": 6527, "post_id": 57490, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10385}, {"id": 25011, "text": "", "quote": "We needed to be very practical, in terms of particularly investing, to make sure that our business was sustainable. In order for the technology aspect of business itself to make sense, we had to keep our investments shorter on that side. If we had more skill in our coworking spaces, so if we have planned to open other coworking locations, we will probably have invested also more in technology.", "created_at": "2020-09-25 21:22:04.088512", "updated_at": "2020-09-25 21:22:04.088512", "tag_id": 7688, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 24675, "text": "", "quote": "The idea of people and small businesses sharing a space, and doing it optimally, by which I mean looking for ways that the same square meter can do double or triple duty. For example, we can do movie nights in the office after office hours. If you do it right, you can choose your business housemates so that they fit your values and preferred lifestyle. A repair caf\u00e9? A yoga studio?", "created_at": "2020-09-23 16:19:17.172797", "updated_at": "2020-09-23 16:19:17.172797", "tag_id": 6178, "post_id": 73206, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13023}, {"id": 24677, "text": "", "quote": "It seems that this works fine for online spaces: at the moment online spaces (especially online meeting spaces) are used for various purpose: business meetings, hanging out with friends, meditation ... to name just a few.", "created_at": "2020-09-23 16:19:28.810319", "updated_at": "2020-09-23 16:19:28.810319", "tag_id": 6178, "post_id": 73651, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13023}, {"id": 24956, "text": "", "quote": "Since computers and programming gets introduced very early in children's lives today - planting FOSS values is of critical importance in how the next generation of internet citizens reflect on software and its use/implementation. Today, they get pumped even in school, with the message from a proprietary world view: \"copyright\", \"limited use\", \"eula:s\", \"trademark\", \"Intellectual property\", \"patents\", \"digtal right managements\", \"activation codes\", \"geo blocking\", etc. etc. etc. These are the things taught in schools today.We, as in IOH, need to work out a means to foster a generation that desire something else and it needs to start with a narrative that can be understood by teachers, students and people not experts in computer science.", "created_at": "2020-09-25 16:14:05.191218", "updated_at": "2020-09-25 16:14:05.191218", "tag_id": 4285, "post_id": 53414, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9881}, {"id": 24997, "text": "", "quote": "of organizations and individuals from different sectors of society who are willing to collaborate and take a more holistic approach, a systems thinking approach on building a Internet infrastructure", "created_at": "2020-09-25 17:44:58.314199", "updated_at": "2020-09-25 17:44:58.314199", "tag_id": 3619, "post_id": 52655, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9766}, {"id": 25005, "text": "", "quote": "that is exactly the thing I am always looking for in my online communications - that moment when I find something or connect to people I otherwise would not have known that I was missing.", "created_at": "2020-09-25 18:07:03.840187", "updated_at": "2020-09-25 18:07:03.840187", "tag_id": 394, "post_id": 57071, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10385}, {"id": 25012, "text": "", "quote": "In my experience, that once you pull at one aspect of this what you might refer to as deep green* , it's hard not to end up in a situation where you basically end up at a conclusion like Michelle Thorne's post,  it's capitalism, stupid.At that point, it's harder to make specific recommendations without us needing huge sweeping political changes.* I assume would be some kind of more systemic way of talking about sustainability, beyond plastic straws and the like", "created_at": "2020-09-25 21:25:03.952618", "updated_at": "2020-09-25 21:25:03.952618", "tag_id": 4822, "post_id": 55704, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10190}, {"id": 25016, "text": "", "quote": "I have the impression that a lot of the innovation really worth doing tends to destroy GDP, not increase it, and in general to be bad for capitalism (not to put too fine a point on it). Environmental innovation is not the only type of innovation where I see this, but it is where this effect seems strongest. I write this under the influence of the Deep Adaptation paper, where Bendell essentially says  that sustainability is over. We are now in the age of adaptation, and the three directions of work for adaptation are resilience, relinquishment and restoration. Relinquishment is particularly important: maybe the most impactful environmental innovation is going to come from giving up stuff (private cars, commercial aviation, most meat).", "created_at": "2020-09-25 21:27:15.371804", "updated_at": "2020-09-25 21:27:15.371804", "tag_id": 4662, "post_id": 59368, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10774}, {"id": 25022, "text": "", "quote": "I hope to see cooperatives become a mega-trend. This form of organising economic activity ticks all the right boxes to be more considerate to the planet and each other. But it's not easy to found and operate as a cooperative. Hope to see more great products like OpenCollective and Loomio in the near future!", "created_at": "2020-09-25 21:28:39.875287", "updated_at": "2020-09-25 21:28:39.875287", "tag_id": 7646, "post_id": 68075, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12283}, {"id": 25041, "text": "", "quote": "Jak syn mia\u0142 10 miesi\u0119cy, mama zmar\u0142a. Wcze\u015bniej obci\u0119li jej nog\u0119, bo mia\u0142a stop\u0119 cukrzywcow\u0105.", "created_at": "2020-09-27 16:25:52.047987", "updated_at": "2020-09-30 18:13:05.861939", "tag_id": 4241, "post_id": 57173, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10415}, {"id": 25023, "text": "", "quote": "To me an Internet of Humans has to be part of a sustainable future, and if it isn't then it has no validity.  Because nothing does if it can't show that it is helping rather than hurting.  I see it as that stark at this point in history.  And I don't see anything making a difference that isn't seriously radical.  As in, no chance unless all armed conflict ceases immediately and all resources and efforts shift to solving the earth's carrying capacity (and what are the odds of that).", "created_at": "2020-09-25 21:34:01.307495", "updated_at": "2020-09-25 21:34:01.307495", "tag_id": 7646, "post_id": 53948, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9977}, {"id": 25024, "text": "", "quote": "To me an Internet of Humans has to be part of a sustainable future, and if it isn't then it has no validity.  Because nothing does if it can't show that it is helping rather than hurting.  I see it as that stark at this point in history.  And I don't see anything making a difference that isn't seriously radical.  As in, no chance unless all armed conflict ceases immediately and all resources and efforts shift to solving the earth's carrying capacity (and what are the odds of that).", "created_at": "2020-09-25 21:34:01.405839", "updated_at": "2020-09-25 21:34:01.405839", "tag_id": 978, "post_id": 53948, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9977}, {"id": 25026, "text": "", "quote": "GDPR did initially serve it's purpose of ensuring that European data stayed within Europe, but it had simultaneously opened up a new market for American companies to make money by charging the companies who used their services (such as GDrive) for ensuring that their data would be stored in the companies European servers.", "created_at": "2020-09-26 15:23:46.569721", "updated_at": "2020-09-26 15:23:46.569721", "tag_id": 3785, "post_id": 54113, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9953}, {"id": 25032, "text": "", "quote": "The movement of Distributed / Decentralized webs are all centered around re-organizing this foundational infrastructure, and more, such as in the case of Mesh networks which goes even further and looks at the hardware infrastructure of the internet.", "created_at": "2020-09-26 15:27:32.659026", "updated_at": "2020-09-26 15:27:32.659026", "tag_id": 7592, "post_id": 54163, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9953}, {"id": 25035, "text": "", "quote": "I'm sure you've considered it already, but just in case: I think another really interesting use case for this is just local communities, even within well-connected areas. A fully localized mesh could be built up as a hub for all kinds of creativity that has a distinctly local flavor in a way that often the internet isn't optimized for (even though of course localized communities exist there, too).", "created_at": "2020-09-26 15:40:05.171763", "updated_at": "2020-09-26 15:40:05.171763", "tag_id": 394, "post_id": 53308, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9802}, {"id": 24676, "text": "", "quote": "The idea of people and small businesses sharing a space, and doing it optimally, by which I mean looking for ways that the same square meter can do double or triple duty. For example, we can do movie nights in the office after office hours. If you do it right, you can choose your business housemates so that they fit your values and preferred lifestyle. A repair caf\u00e9? A yoga studio?", "created_at": "2020-09-23 16:19:17.180261", "updated_at": "2020-09-23 16:19:17.180261", "tag_id": 7625, "post_id": 73206, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13023}, {"id": 24681, "text": "", "quote": "We don't. We follow WHO guidelines. Unfortunately the Belgian government is not following the bit about testing so much, so we cannot get tested.", "created_at": "2020-09-23 16:20:09.653229", "updated_at": "2020-09-23 16:20:09.653229", "tag_id": 905, "post_id": 73921, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13023}, {"id": 24957, "text": "", "quote": "Since computers and programming gets introduced very early in children's lives today - planting FOSS values is of critical importance in how the next generation of internet citizens reflect on software and its use/implementation. Today, they get pumped even in school, with the message from a proprietary world view: \"copyright\", \"limited use\", \"eula:s\", \"trademark\", \"Intellectual property\", \"patents\", \"digtal right managements\", \"activation codes\", \"geo blocking\", etc. etc. etc. These are the things taught in schools today.We, as in IOH, need to work out a means to foster a generation that desire something else and it needs to start with a narrative that can be understood by teachers, students and people not experts in computer science.", "created_at": "2020-09-25 16:14:05.296784", "updated_at": "2020-09-25 16:14:05.296784", "tag_id": 7677, "post_id": 53414, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9881}, {"id": 24861, "text": "", "quote": "We would lead an introductory session to:\n+ bring people into a present, grateful, connected and creative space.\n+ confront collapse and what it means for tech projects.\n+ to present and discuss (both intellectually and through activities) a series of guiding 'deep green' principles related to biomimicry / bio-harmony (Examples of these principles are: centralised vs distributed vs decentralisation, holarchy, coevolution, circular resource loops, subsidiarity, meta-stability, dividuation / integration, agent centric).", "created_at": "2020-09-24 12:23:44.049030", "updated_at": "2020-09-25 18:09:40.084452", "tag_id": 394, "post_id": 55432, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10191}, {"id": 25013, "text": "", "quote": "In my experience, that once you pull at one aspect of this what you might refer to as deep green* , it's hard not to end up in a situation where you basically end up at a conclusion like Michelle Thorne's post,  it's capitalism, stupid.At that point, it's harder to make specific recommendations without us needing huge sweeping political changes.* I assume would be some kind of more systemic way of talking about sustainability, beyond plastic straws and the like", "created_at": "2020-09-25 21:25:03.963882", "updated_at": "2020-09-25 21:25:03.963882", "tag_id": 7688, "post_id": 55704, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10190}, {"id": 25025, "text": "", "quote": "To me an Internet of Humans has to be part of a sustainable future, and if it isn't then it has no validity.  Because nothing does if it can't show that it is helping rather than hurting.  I see it as that stark at this point in history.  And I don't see anything making a difference that isn't seriously radical.  As in, no chance unless all armed conflict ceases immediately and all resources and efforts shift to solving the earth's carrying capacity (and what are the odds of that).", "created_at": "2020-09-25 21:34:01.513390", "updated_at": "2020-09-25 21:34:01.513390", "tag_id": 968, "post_id": 53948, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9977}, {"id": 25028, "text": "", "quote": "The infrastructure of the default web is \n1) Centralized, as seen in this image \n2) Inherently distributes the ownership of data away from the users \n3) Relies on middlemen to deliver the data itself which sees all meta-data", "created_at": "2020-09-26 15:25:47.232997", "updated_at": "2020-09-26 15:25:47.232997", "tag_id": 3659, "post_id": 54163, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9953}, {"id": 25029, "text": "", "quote": "The infrastructure of the default web is \n1) Centralized, as seen in this image \n2) Inherently distributes the ownership of data away from the users \n3) Relies on middlemen to deliver the data itself which sees all meta-data", "created_at": "2020-09-26 15:26:01.829636", "updated_at": "2020-09-26 15:26:01.829636", "tag_id": 1273, "post_id": 54163, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9953}, {"id": 25036, "text": "", "quote": "I'm sure you've considered it already, but just in case: I think another really interesting use case for this is just local communities, even within well-connected areas. A fully localized mesh could be built up as a hub for all kinds of creativity that has a distinctly local flavor in a way that often the internet isn't optimized for (even though of course localized communities exist there, too).", "created_at": "2020-09-26 15:40:05.353667", "updated_at": "2020-09-26 15:40:05.353667", "tag_id": 1092, "post_id": 53308, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9802}, {"id": 24960, "text": "", "quote": "we need to increase tech literacy about the systems in place: if we (individuals, governments, policymakers) don't know how the black boxes work, how do we know that what they promise us is actually what results they give us. How can we question outcomes if we aren't informed about the manner in which the systems arrive at conclusions?", "created_at": "2020-09-25 16:17:08.887128", "updated_at": "2020-09-25 16:17:08.887128", "tag_id": 7676, "post_id": 65005, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11694}, {"id": 25037, "text": "", "quote": "Urodzi\u0142am si\u0119 w 1965 r. w rodzinie wielodzietnej. By\u0142o nas o\u015bmioro dzieci. Mieszka\u0142am w mieszkaniu komunalnym na starym mie\u015bcie do pi\u0105tego roku \u017cycia. Gnie\u017adzili\u015bmy si\u0119 w jednym pokoju. Potem dostali\u015bmy w dzielnicy robotniczej. Tam by\u0142y cztery pokoje. Urodzi\u0142a si\u0119 tam moja ostatnia siostra \u2013 \u00f3sma z rodze\u0144stwa. W 1970 r. jeden z braci zgin\u0105\u0142 w wypadku samochodowym. Mia\u0142 wtedy 19 lat. By\u0142o bardzo ci\u0119\u017cko, biednie. Matka nie pracowa\u0142a, tylko nas wychowywa\u0142a, tata sam pracowa\u0142 - by\u0142 kierowc\u0105. W 1976 r. - mia\u0142am 11 lat, to by\u0142a niedziela, pami\u0119tam jak dzi\u015b \u2013 przyjecha\u0142 dyrektor firmy ojca po mam\u0119: musi pani ze mn\u0105 zej\u015b\u0107 do samochodu, bo m\u0105\u017c zas\u0142ab\u0142, musi pani ze mn\u0105 pojecha\u0107. Pojechali\u015bmy pod taki barek i ojciec ju\u017c tam le\u017ca\u0142 przykryty prze\u015bcierad\u0142em. Pami\u0119tam ten pisk, jak mama p\u0142aka\u0142a, tak ci\u0105gn\u0119\u0142a mnie za r\u0119k\u0119\u2026 Tata mia\u0142 46 lat. Matka sama zosta\u0142a z nami.", "created_at": "2020-09-27 16:24:32.224315", "updated_at": "2020-09-27 16:24:32.224315", "tag_id": 1341, "post_id": 57173, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10415}, {"id": 25039, "text": "", "quote": "Chodzi\u0142am do podstaw\u00f3wki w naszej dzielnicy. P\u00f3\u017aniej posz\u0142am do krawieckiej zawod\u00f3wki.", "created_at": "2020-09-27 16:25:07.308514", "updated_at": "2020-09-27 16:25:07.308514", "tag_id": 7553, "post_id": 57173, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10415}, {"id": 25040, "text": "", "quote": "Zaraz po urodzeniu dziecka okaza\u0142o si\u0119, \u017ce nie jest tak fajnie, bo zacz\u0105\u0142 mnie strasznie bi\u0107.", "created_at": "2020-09-27 16:25:25.553952", "updated_at": "2020-09-27 16:25:25.553952", "tag_id": 6128, "post_id": 57173, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10415}, {"id": 24958, "text": "", "quote": "we need to increase tech literacy about the systems in place: if we (individuals, governments, policymakers) don't know how the black boxes work, how do we know that what they promise us is actually what results they give us. How can we question outcomes if we aren't informed about the manner in which the systems arrive at conclusions?", "created_at": "2020-09-25 16:17:08.815618", "updated_at": "2020-09-25 16:17:08.815618", "tag_id": 3611, "post_id": 65005, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11694}, {"id": 25014, "text": "", "quote": "In my experience, that once you pull at one aspect of this what you might refer to as deep green* , it's hard not to end up in a situation where you basically end up at a conclusion like Michelle Thorne's post,  it's capitalism, stupid.At that point, it's harder to make specific recommendations without us needing huge sweeping political changes.* I assume would be some kind of more systemic way of talking about sustainability, beyond plastic straws and the like", "created_at": "2020-09-25 21:25:03.964101", "updated_at": "2020-09-25 21:25:03.964101", "tag_id": 5368, "post_id": 55704, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10190}, {"id": 25030, "text": "", "quote": "The movement of Distributed / Decentralized webs are all centered around re-organizing this foundational infrastructure, and more, such as in the case of Mesh networks which goes even further and looks at the hardware infrastructure of the internet.", "created_at": "2020-09-26 15:26:36.483100", "updated_at": "2020-09-26 15:26:36.483100", "tag_id": 3768, "post_id": 54163, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9953}, {"id": 25031, "text": "", "quote": "The movement of Distributed / Decentralized webs are all centered around re-organizing this foundational infrastructure, and more, such as in the case of Mesh networks which goes even further and looks at the hardware infrastructure of the internet.", "created_at": "2020-09-26 15:27:04.391758", "updated_at": "2020-09-26 15:27:04.391758", "tag_id": 927, "post_id": 54163, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9953}, {"id": 25033, "text": "", "quote": "With the structure above as a basic foundation of how the https protocol works it is practically impossible to organize for private data where the individual has ownership of the utilization of the data itself since the user can\u2019t control who has access to the data or how the data is stored.", "created_at": "2020-09-26 15:28:21.187831", "updated_at": "2020-09-26 15:28:21.187831", "tag_id": 1273, "post_id": 54199, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9953}, {"id": 25034, "text": "", "quote": "With the structure above as a basic foundation of how the https protocol works it is practically impossible to organize for private data where the individual has ownership of the utilization of the data itself since the user can\u2019t control who has access to the data or how the data is stored.", "created_at": "2020-09-26 15:28:45.982443", "updated_at": "2020-09-26 15:28:45.982443", "tag_id": 7330, "post_id": 54199, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9953}, {"id": 25038, "text": "", "quote": "Matka nie pracowa\u0142a, tylko nas wychowywa\u0142a", "created_at": "2020-09-27 16:24:52.815194", "updated_at": "2020-09-27 16:24:52.815194", "tag_id": 7110, "post_id": 57173, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10415}, {"id": 25044, "text": "", "quote": "C\u00f3rka mia\u0142a tak 4 lata. Le\u017ca\u0142am w szpitalu jeden, drugi raz i popad\u0142am w depresj\u0119, w chorob\u0119 psychiczn\u0105.", "created_at": "2020-09-27 16:26:33.594416", "updated_at": "2020-09-27 16:26:33.594416", "tag_id": 6196, "post_id": 57173, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10415}, {"id": 24959, "text": "", "quote": "we need to increase tech literacy about the systems in place: if we (individuals, governments, policymakers) don't know how the black boxes work, how do we know that what they promise us is actually what results they give us. How can we question outcomes if we aren't informed about the manner in which the systems arrive at conclusions?", "created_at": "2020-09-25 16:17:08.833170", "updated_at": "2020-09-25 16:17:08.833170", "tag_id": 7306, "post_id": 65005, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11694}, {"id": 25015, "text": "", "quote": "In my experience, that once you pull at one aspect of this what you might refer to as deep green* , it's hard not to end up in a situation where you basically end up at a conclusion like Michelle Thorne's post,  it's capitalism, stupid.At that point, it's harder to make specific recommendations without us needing huge sweeping political changes.* I assume would be some kind of more systemic way of talking about sustainability, beyond plastic straws and the like", "created_at": "2020-09-25 21:25:03.985140", "updated_at": "2020-09-25 21:25:03.985140", "tag_id": 7646, "post_id": 55704, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10190}, {"id": 25042, "text": "", "quote": "By\u0142a na w\u00f3zku inwalidzkim.", "created_at": "2020-09-27 16:25:58.933748", "updated_at": "2020-09-27 16:25:58.933748", "tag_id": 5434, "post_id": 57173, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10415}, {"id": 25043, "text": "", "quote": "Najm\u0142odsza siostra z ni\u0105 mieszka\u0142a i si\u0119 ni\u0105 opiekowa\u0142a. My te\u017c przychodzili\u015bmy, jak mogli\u015bmy. Ja by\u0142am ci\u0105gle pobita i tak jako\u015b", "created_at": "2020-09-27 16:26:15.289967", "updated_at": "2020-09-27 16:26:15.289967", "tag_id": 7111, "post_id": 57173, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10415}, {"id": 25045, "text": "", "quote": "Chodzi\u0142am do podstaw\u00f3wki w naszej dzielnicy. P\u00f3\u017aniej posz\u0142am do krawieckiej zawod\u00f3wki. Potem pozna\u0142am swojego m\u0119\u017ca jak mia\u0142am 16-17 lat. On by\u0142 jedynakiem. Nas by\u0142o tak du\u017co i jemu to si\u0119 podoba\u0142o, \u017ce nas jest tyle, a on by\u0142 sam. Zakocha\u0142am si\u0119. Wysz\u0142am za m\u0105\u017c jak by\u0142am ju\u017c w 8 miesi\u0105cu ci\u0105\u017cy. Zaraz po urodzeniu dziecka okaza\u0142o si\u0119, \u017ce nie jest tak fajnie, bo zacz\u0105\u0142 mnie strasznie bi\u0107. C\u00f3rka mia\u0142a tak 4 lata. Le\u017ca\u0142am w szpitalu jeden, drugi raz i popad\u0142am w depresj\u0119, w chorob\u0119 psychiczn\u0105. Wszystkim si\u0119 denerwowa\u0142am, ucieka\u0142am z domu, sz\u0142am w swoj\u0105 stron\u0119, ale jako\u015b tak pcha\u0142am to wszystko. Wstydzi\u0142am si\u0119 ludzi, \u017ceby nikt si\u0119 nie dowiedzia\u0142, \u017ce taka sytuacja jest. Potem za takie ci\u0119\u017ckie pobicie poszed\u0142 do wi\u0119zienia. Siedzia\u0142 ze 2,5 roku, a potem dosta\u0142 w zawieszeniu. Wyszed\u0142 i by\u0142o jeszcze gorzej, bo przeze mnie siedzia\u0142 to trzeba by\u0142o mnie inaczej potraktowa\u0107. By\u0142 taki prze\u0142om, \u017ce jak dosta\u0142 prac\u0119, przesta\u0142 pi\u0107, powiedzia\u0142, \u017ce b\u0119dzie si\u0119 leczy\u0142, \u017ce wszystko b\u0119dzie dobrze. Urodzi\u0142am syna\u2026 a mia\u0142am ucieczk\u0119 jeszcze do mamy. Jak syn mia\u0142 10 miesi\u0119cy, mama zmar\u0142a. Wcze\u015bniej obci\u0119li jej nog\u0119, bo mia\u0142a stop\u0119 cukrzywcow\u0105. By\u0142a na w\u00f3zku inwalidzkim. Najm\u0142odsza siostra z ni\u0105 mieszka\u0142a i si\u0119 ni\u0105 opiekowa\u0142a. My te\u017c przychodzili\u015bmy, jak mogli\u015bmy. Ja by\u0142am ci\u0105gle pobita i tak jako\u015b\u2026 Wychowa\u0142am syna. By\u0142o r\u00f3\u017cnie ze wsp\u00f3lnym mieszkaniem z m\u0119\u017cem. Jak zrobi\u0142 rozr\u00f3b\u0119, pobi\u0142 mnie, to do swojej matki szed\u0142. Stara\u0142am si\u0119 wychowa\u0107 dzieci tam gdzie mieszka\u0142am. Chodzi\u0142y do szko\u0142y. C\u00f3rka sko\u0144czy\u0142a technikum maszyn i urz\u0105dze\u0144 przemys\u0142u spo\u017cywczego. Syn sko\u0144czy\u0142 technikum ochrony \u015brodowiska. Chcia\u0142am ich wychowa\u0107 jak najlepiej. C\u00f3rka zasz\u0142a w ci\u0105\u017c\u0119 jak by\u0142a jeszcze pann\u0105. Jej narzeczony by\u0142 uzale\u017cniony od narkotyk\u00f3w. Nie wysz\u0142a za niego za m\u0105\u017c. Sama wychowa\u0142a dziecko, kt\u00f3re ma teraz 16 lat. Po 9 latach pozna\u0142a innego faceta. Mia\u0142 by\u0107 taki dobry\u2026 On sam po rozwodzie. Odradza\u0142am jej to: \u017ce jak po rozwodzie, to nie jest dobry, ale wysz\u0142a za niego za m\u0105\u017c. Urodzi\u0142a c\u00f3reczk\u0119. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce to alkoholik, z padaczk\u0105 alkoholow\u0105.", "created_at": "2020-09-27 16:27:06.016812", "updated_at": "2020-09-27 16:27:06.016812", "tag_id": 5652, "post_id": 57173, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10415}, {"id": 25017, "text": "", "quote": "I have the impression that a lot of the innovation really worth doing tends to destroy GDP, not increase it, and in general to be bad for capitalism (not to put too fine a point on it). Environmental innovation is not the only type of innovation where I see this, but it is where this effect seems strongest. I write this under the influence of the Deep Adaptation paper, where Bendell essentially says  that sustainability is over. We are now in the age of adaptation, and the three directions of work for adaptation are resilience, relinquishment and restoration. Relinquishment is particularly important: maybe the most impactful environmental innovation is going to come from giving up stuff (private cars, commercial aviation, most meat).", "created_at": "2020-09-25 21:27:15.782271", "updated_at": "2020-09-25 21:27:15.782271", "tag_id": 4019, "post_id": 59368, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10774}, {"id": 25046, "text": "", "quote": "Uciek\u0142a chyba od tego ojca alkoholika w jeszcze wi\u0119kszy alkoholizm. Nie mia\u0142a gdzie si\u0119 podzia\u0107 z dzie\u0107mi, przyj\u0119\u0142am j\u0105 z powrotem do domu. W tym czasie zmar\u0142 m\u0119\u017ca ojciec. Zostawi\u0142 nam par\u0119 groszy. I \u017ceby nie przepi\u0142, kupili\u015bmy dzia\u0142k\u0119 na wsi.", "created_at": "2020-09-27 16:27:17.875804", "updated_at": "2020-09-27 16:27:17.875804", "tag_id": 6476, "post_id": 57173, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10415}, {"id": 25062, "text": "", "quote": "Temat jaki coraz cz\u0119\u015bciej mnie nurtuje to fenomen urz\u0105dze\u0144 elektronicznych ( g\u0142\u00f3wnie jednego-telefonu kom\u00f3rkowego).", "created_at": "2020-09-27 16:35:21.109957", "updated_at": "2020-09-27 16:35:21.109957", "tag_id": 5707, "post_id": 63558, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11453}, {"id": 25063, "text": "", "quote": "Ziemianie nie potrafi\u0105 ju\u017c i\u015b\u0107 na koncert i si\u0119 bawi\u0107 bo w jednej r\u0119ce musi by\u0107 telefon, kt\u00f3ry uwieczni to zdarzenie. Przecie\u017c caly \u015bwiat musi wiedzie\u0107 co robimy w danym momencie. Jak kto\u015b nie istnieje w sieci to go nie ma....", "created_at": "2020-09-27 16:35:46.019749", "updated_at": "2020-09-27 16:35:46.019749", "tag_id": 4004, "post_id": 63558, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11453}, {"id": 25064, "text": "", "quote": "Bo przecie\u017c najwa\u017cniejsze jest wiedzie\u0107 co Karolina zjad\u0142a dzisiaj na kolacje albo jakie buty kupi\u0142 Karol. Lubimy si\u0119 ocenia\u0107 i por\u00f3wnywa\u0107.", "created_at": "2020-09-27 16:36:03.440941", "updated_at": "2020-09-27 16:36:03.440941", "tag_id": 5696, "post_id": 63558, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11453}, {"id": 25069, "text": "", "quote": "At the current point it seems to me that a few strong players seem to build and run the entire infrastructure apart from servers and websites run by a larger variety of operators.", "created_at": "2020-09-27 16:51:30.648661", "updated_at": "2020-09-27 16:51:30.648661", "tag_id": 7592, "post_id": 52778, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9766}, {"id": 25071, "text": "", "quote": "Considering that the much of Internet infrastructure is built on free software and open source technologies, it makes me wonder \"What if we would organize the infrastructure development of the Internet in a similar manner?", "created_at": "2020-09-27 16:53:27.833704", "updated_at": "2020-09-27 16:53:27.833704", "tag_id": 3619, "post_id": 52655, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9766}, {"id": 25076, "text": "", "quote": "My entry to Holochain came from a long quest of trying to figure out why we (in the corporate mindset I had been trained) spend so much time on things that do not make peoples (and the planets) life better which to me is a lot of what I hear in your critique @mattiasx.", "created_at": "2020-09-27 16:56:47.207777", "updated_at": "2020-09-27 16:56:47.207777", "tag_id": 1264, "post_id": 52772, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9766}, {"id": 25077, "text": "", "quote": "My entry to Holochain came from a long quest of trying to figure out why we (in the corporate mindset I had been trained) spend so much time on things that do not make peoples (and the planets) life better which to me is a lot of what I hear in your critique @mattiasx.", "created_at": "2020-09-27 16:56:47.481002", "updated_at": "2020-09-27 16:56:47.481002", "tag_id": 3601, "post_id": 52772, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9766}, {"id": 25147, "text": "", "quote": "Co on zrobi\u0142 dla Polski, wr\u0119cz odwrotnie, on by\u0142 przeciwko Polsce. Jak naprzyk\u0142ad jego wypowied\u017a o karach dla kraj\u00f3w, kt\u00f3re nie chc\u0105 przyjmowa\u0107 imigrant\u00f3w. Ka\u017cdy kraj \npowinien o tym sam decydowa\u0107. Merkel zaprosi\u0142a Imigrant\u00f3w do Polski to niech si\u0119 z tym teraz buja. Chcia\u0142a by\u0107 taka cwana, wzi\u0105\u0107 sobie tych najzdolniejszych, a reszt\u0119 rozes\u0142a\u0107 po Europie? Przymusi\u0107? Ja by\u0142em w Szwecji nie raz, widzia\u0142em jak to wygl\u0105da.", "created_at": "2020-09-27 17:19:03.344641", "updated_at": "2020-09-27 17:19:03.344641", "tag_id": 6045, "post_id": 56856, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10378}, {"id": 25149, "text": "", "quote": "U nas te\u017c jest za du\u017co Ukrai\u0144c\u00f3w.", "created_at": "2020-09-27 17:19:22.233471", "updated_at": "2020-09-27 17:19:22.233471", "tag_id": 5601, "post_id": 56856, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10378}, {"id": 25151, "text": "", "quote": "A co do religii,", "created_at": "2020-09-27 17:20:14.776716", "updated_at": "2020-09-27 17:20:14.776716", "tag_id": 5843, "post_id": 56856, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10378}, {"id": 25152, "text": "", "quote": "A co do religii, ja kiedy\u015b by\u0142em mocno wierz\u0105cy. Tak samo moja rodzina, w szczeg\u00f3lno\u015bci m\u00f3j dziadek.", "created_at": "2020-09-27 17:20:21.523615", "updated_at": "2020-09-27 17:20:21.523615", "tag_id": 5548, "post_id": 56856, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10378}, {"id": 25163, "text": "", "quote": "What do you search, find and offer on the Edgeryders-stewarded Internet of Humans/NGI community?", "created_at": "2020-09-27 17:31:24.267761", "updated_at": "2020-09-27 17:31:24.267761", "tag_id": 4834, "post_id": 56914, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10385}, {"id": 25164, "text": "", "quote": "decentralized messaging apps (but what about hate speech/pedophiles/terrorism)", "created_at": "2020-09-27 17:36:38.792540", "updated_at": "2020-09-27 17:36:38.792540", "tag_id": 5494, "post_id": 59948, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10882}, {"id": 25168, "text": "", "quote": "Mr. Putin, on Feb. 20, ordered the launch of Russian 5G networks in a tone evoking optimism rather than doom.\n\u201cWe need to look forward,\u201d he said, according to Tass, the Russian news agency. \u201cThe challenge for the upcoming years is to organize universal access to high-speed internet, to start operation of the fifth-generation communication systems.\u201d", "created_at": "2020-09-27 17:45:04.283623", "updated_at": "2020-09-27 17:45:04.283623", "tag_id": 7282, "post_id": 54393, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10059}, {"id": 25172, "text": "", "quote": "The push for AI is basically marketing for a financial boost for creating a computational infrastructure based on optimization systems that govern all aspects of life. Do we want this infrastructure? How can we resist it, engage it, and ensure it serves people and their environment, and not the other way around?", "created_at": "2020-09-27 17:49:16.849604", "updated_at": "2020-09-27 17:49:16.849604", "tag_id": 7280, "post_id": 64014, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11514}, {"id": 25090, "text": "", "quote": "I oczywi\u015bcie po kilku miesi\u0105cach si\u0119 zniech\u0119ci\u0142em.", "created_at": "2020-09-27 17:03:58.438151", "updated_at": "2020-09-30 18:11:01.205570", "tag_id": 7350, "post_id": 55200, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10159}, {"id": 25170, "text": "", "quote": "The push for AI is basically marketing for a financial boost for creating a computational infrastructure based on optimization systems that govern all aspects of life. Do we want this infrastructure? How can we resist it, engage it, and ensure it serves people and their environment, and not the other way around?", "created_at": "2020-09-27 17:49:16.719731", "updated_at": "2020-10-19 11:09:53.149310", "tag_id": 7591, "post_id": 64014, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11514}, {"id": 25018, "text": "", "quote": "I have the impression that a lot of the innovation really worth doing tends to destroy GDP, not increase it, and in general to be bad for capitalism (not to put too fine a point on it). Environmental innovation is not the only type of innovation where I see this, but it is where this effect seems strongest. I write this under the influence of the Deep Adaptation paper, where Bendell essentially says  that sustainability is over. We are now in the age of adaptation, and the three directions of work for adaptation are resilience, relinquishment and restoration. Relinquishment is particularly important: maybe the most impactful environmental innovation is going to come from giving up stuff (private cars, commercial aviation, most meat).", "created_at": "2020-09-25 21:27:15.982334", "updated_at": "2020-09-25 21:27:15.982334", "tag_id": 7646, "post_id": 59368, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10774}, {"id": 25197, "text": "", "quote": "Ludzie czuli si\u0119 zm\u0119czeni, \u017ce byli wykorzystywani,", "created_at": "2020-09-28 08:10:16.239893", "updated_at": "2020-09-28 08:10:16.239893", "tag_id": 729, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25047, "text": "", "quote": "Tam jest taki malutki domek kryty azbestem, a obok drugi dom w budowie, niesko\u0144czony. Mia\u0142am te\u017c ksi\u0105\u017ceczk\u0119 mieszkaniow\u0105 po \u015bmierci taty. Potem ona by\u0142a guzik warta. Mia\u0142a by\u0107 na dwa pokoiki, a dosta\u0142am z niej 25 tys. z\u0142. Nic za to nie mo\u017cna by\u0142o kupi\u0107. Nawet pokoiku. M\u00f3wi\u0119 do m\u0119\u017ca, \u017ce mamy pieni\u0105dze po te\u015bciu i my mamy 50 tys. z\u0142 swoich. Trafi\u0142a si\u0119 taka kobieta, kt\u00f3ra da\u0142a nam dzia\u0142k\u0119 z tym domem na wsi na raty. Wp\u0142acili\u015bmy jej 50 tys. z\u0142 i potem co trzy miesi\u0105ce - po 4 tys. z\u0142. Razem to kosztowa\u0142o 100 tys. z\u0142. Wzi\u0119\u0142am jeszcze 12 tys. z\u0142 po\u017cyczki.", "created_at": "2020-09-27 16:27:28.963173", "updated_at": "2020-09-27 16:27:28.963173", "tag_id": 7120, "post_id": 57173, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10415}, {"id": 25065, "text": "", "quote": "Ci\u0105gle si\u0119 \u015bcigamy i kreujemy sw\u00f3j wizerunek.", "created_at": "2020-09-27 16:36:10.960725", "updated_at": "2020-09-27 16:36:10.960725", "tag_id": 5653, "post_id": 63558, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11453}, {"id": 25070, "text": "", "quote": "At the current point it seems to me that a few strong players seem to build and run the entire infrastructure apart from servers and websites run by a larger variety of operators.", "created_at": "2020-09-27 16:52:13.766951", "updated_at": "2020-09-27 16:52:13.766951", "tag_id": 7681, "post_id": 52778, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9766}, {"id": 25072, "text": "", "quote": "Considering that the much of Internet infrastructure is built on free software and open source technologies, it makes me wonder \"What if we would organize the infrastructure development of the Internet in a similar manner?", "created_at": "2020-09-27 16:53:28.027106", "updated_at": "2020-09-27 16:53:28.027106", "tag_id": 7660, "post_id": 52655, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9766}, {"id": 25073, "text": "", "quote": "Considering that the much of Internet infrastructure is built on free software and open source technologies, it makes me wonder \"What if we would organize the infrastructure development of the Internet in a similar manner?", "created_at": "2020-09-27 16:53:28.113227", "updated_at": "2020-09-27 16:53:28.113227", "tag_id": 1257, "post_id": 52655, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9766}, {"id": 25078, "text": "", "quote": "My entry to Holochain came from a long quest of trying to figure out why we (in the corporate mindset I had been trained) spend so much time on things that do not make peoples (and the planets) life better which to me is a lot of what I hear in your critique @mattiasx.", "created_at": "2020-09-27 16:56:48.298730", "updated_at": "2020-09-27 16:56:48.298730", "tag_id": 3619, "post_id": 52772, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9766}, {"id": 25091, "text": "", "quote": "To jest moje najwi\u0119ksze marzenie. Sko\u0144czy\u0142em te\u017c stosowny kurs, jednak na chwil\u0119 obecn\u0105 mam marne szanse na tak\u0105 prac\u0119. Nie poddaj\u0119 si\u0119 jednak, wci\u0105\u017c szukam takich og\u0142osze\u0144 o prac\u0119.Widz\u0119 wyra\u017anie jak osoby z chorobami psychicznymi s\u0105 traktowani w spo\u0142ecze\u0144stwie: \u017ale.", "created_at": "2020-09-27 17:04:21.574554", "updated_at": "2020-09-27 17:04:21.574554", "tag_id": 729, "post_id": 55200, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10159}, {"id": 25093, "text": "", "quote": "A ja sko\u0144czy\u0142em studia, pi\u0119\u0107 lat sumiennej pracy i pokonywania swoich s\u0142abo\u015bci. Setki przeczytanych ksi\u0105\u017cek, praca badawcza i mimo to jedyn\u0105 dost\u0119pn\u0105 ofert\u0105 pracy na dzie\u0144 dzisiejszy jest bycie szatniarzem.", "created_at": "2020-09-27 17:05:26.285058", "updated_at": "2020-09-27 17:05:26.285058", "tag_id": 950, "post_id": 55200, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10159}, {"id": 25148, "text": "", "quote": "Ca\u0142e osiedla opanowywane przez rodziny islamskie. Szwedzi si\u0119 wyprowadzaj\u0105. Ludzie boj\u0105 si\u0119 wej\u015b\u0107 do tych osiedli.", "created_at": "2020-09-27 17:19:13.163706", "updated_at": "2020-09-27 17:19:13.163706", "tag_id": 6149, "post_id": 56856, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10378}, {"id": 25150, "text": "", "quote": "Zwr\u00f3ci\u0142 mu uwage Polak i by\u0142a afera, \u017ce jest rasist\u0105", "created_at": "2020-09-27 17:19:39.490786", "updated_at": "2020-09-27 17:19:39.490786", "tag_id": 7697, "post_id": 56856, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10378}, {"id": 25153, "text": "", "quote": "Jak zmar\u0142 dziadek, to wykupili\u015bmy mu ca\u0142\u0105 opcj\u0119, ksi\u0105dz dosta\u0142 z g\u00f3rk\u0105, a podczas mszy za dziadka dwa razy z tac\u0105 obr\u00f3ci\u0142. Od tamtej pory przesta\u0142em wierzy\u0107 w instytucj\u0119 ko\u015bcio\u0142a. Ko\u015bci\u00f3\u0142 to nie jest szczera instytucja.", "created_at": "2020-09-27 17:20:33.391688", "updated_at": "2020-09-27 17:20:33.391688", "tag_id": 6108, "post_id": 56856, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10378}, {"id": 25154, "text": "", "quote": "To co kiedy\u015b zrobili to by\u0142o straszne. Polacy te\u017c maj\u0105 swoje za uszami, ale mnie zabijali wid\u0142ami, siekierami, nie wykuwali oczu przed \u015bmierci\u0105; dzieci na sztachety wbijali na oczach matek. Co\u015b strasznego. To by\u0142o chore ta rze\u017a Wo\u0142y\u0144ska. To by\u0142a dzicz, zwyrodnienie totalne. Zwierz\u0119ta tak nie robi\u0105 jak oni robili. Hitlerowcy tacy nie byli.  Czas mija, a Bandera dalej jest ich bohaterem. Nie wiadomo co z nimi b\u0119dzie, mog\u0105 si\u0119 odwr\u00f3ci\u0107. Jest niepok\u00f3j. Moja daleka rodzina ucieka\u0142a stamt\u0105d. Moim zdaniem takie kraje jak Francja, Szwecja czy Niemcy, stan\u0105 sie muzu\u0142ma\u0144skie. Mno\u017c\u0105 si\u0119 jak szczury i przejm\u0105 to. Anglia sobie poradzi, bo to s\u0105 m\u0105drzy ludzie i jak przyjdzie co do czego to bch wygodni\u0105 i tyle. Ale Europa sobie nie poradzi.", "created_at": "2020-09-27 17:21:10.353017", "updated_at": "2020-09-27 17:21:10.353017", "tag_id": 7698, "post_id": 56856, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10378}, {"id": 25156, "text": "", "quote": "Building a protocol and hardware that form a decentralised system that is secure, user friendly and can interact well with the grid is tall order.", "created_at": "2020-09-27 17:21:21.363540", "updated_at": "2020-09-27 17:21:21.363540", "tag_id": 927, "post_id": 52586, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9731}, {"id": 25157, "text": "", "quote": "Building a protocol and hardware that form a decentralised system that is secure, user friendly and can interact well with the grid is tall order.", "created_at": "2020-09-27 17:21:42.349313", "updated_at": "2020-09-27 17:21:42.349313", "tag_id": 5098, "post_id": 52586, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9731}, {"id": 25165, "text": "", "quote": "If Hans is in your network and connects to Lars who is a neo-nazi connected to a group of other neo-nazis, you might actually be acting as a server for information that you would really rather not propagate. This is not a hypothetical case. There are already known instances of the Norwegian alt-right using Scuttlebutt as their preferred means of communication.", "created_at": "2020-09-27 17:40:16.345247", "updated_at": "2020-09-27 17:40:16.345247", "tag_id": 3686, "post_id": 53772, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9953}, {"id": 25166, "text": "", "quote": "If Hans is in your network and connects to Lars who is a neo-nazi connected to a group of other neo-nazis, you might actually be acting as a server for information that you would really rather not propagate. This is not a hypothetical case. There are already known instances of the Norwegian alt-right using Scuttlebutt as their preferred means of communication.", "created_at": "2020-09-27 17:40:16.507716", "updated_at": "2020-09-27 17:40:16.507716", "tag_id": 3676, "post_id": 53772, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9953}, {"id": 25169, "text": "", "quote": "Mr. Putin, on Feb. 20, ordered the launch of Russian 5G networks in a tone evoking optimism rather than doom.\n\u201cWe need to look forward,\u201d he said, according to Tass, the Russian news agency. \u201cThe challenge for the upcoming years is to organize universal access to high-speed internet, to start operation of the fifth-generation communication systems.\u201d", "created_at": "2020-09-27 17:45:05.258668", "updated_at": "2020-09-27 17:45:05.258668", "tag_id": 7702, "post_id": 54393, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10059}, {"id": 25019, "text": "", "quote": "I have the impression that a lot of the innovation really worth doing tends to destroy GDP, not increase it, and in general to be bad for capitalism (not to put too fine a point on it). Environmental innovation is not the only type of innovation where I see this, but it is where this effect seems strongest. I write this under the influence of the Deep Adaptation paper, where Bendell essentially says  that sustainability is over. We are now in the age of adaptation, and the three directions of work for adaptation are resilience, relinquishment and restoration. Relinquishment is particularly important: maybe the most impactful environmental innovation is going to come from giving up stuff (private cars, commercial aviation, most meat).", "created_at": "2020-09-25 21:27:15.986389", "updated_at": "2020-09-25 21:27:15.986389", "tag_id": 4822, "post_id": 59368, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10774}, {"id": 25048, "text": "", "quote": "C\u00f3rka ma pieni\u0105dze tylko z 500 plus, rodzinne, i chodzi klatki sprz\u0105ta. Chodzi na prace sezonowe, \u017ceby dorobi\u0107. Nie sta\u0107 mnie, \u017ceby codziennie do niej doje\u017cd\u017ca\u0107, bo 6.50 z\u0142 kosztuje bilet w jedn\u0105 stron\u0119, bo zarabiam 1 500 z\u0142 na r\u0119k\u0119 \u2013 najni\u017csz\u0105 krajow\u0105. Sama teraz mieszkam z synem. Wcze\u015bniej byli jego te\u015bciowie, wi\u0119c nie mogli\u015bmy tam zamieszka\u0107. Teraz zmar\u0142 m\u00f3j m\u0105\u017c. Mia\u0142 tyle chor\u00f3b i tych poalkoholowych. W tym samym roku zmar\u0142 m\u00f3j brat i siostra. Jedna z moich si\u00f3str mia\u0142a schizoreni\u0119. Nie mia\u0142am nigdy znik\u0105d pomocy, a tak du\u017co przesz\u0142am. M\u0105\u017c mnie podpali\u0142 i wypchn\u0105\u0142 z pierwszego pi\u0119tra. Tak to by\u0142o. Dlatego poszed\u0142 siedzie\u0107. Wcze\u015bniej nie chodzi\u0142am na policj\u0119 jak by\u0142am pobita czy skopana. Trzy razy chcia\u0142am pope\u0142ni\u0107 samob\u00f3jstwo. Po tym du\u017cym pobiciu lekarze wezwali policj\u0119.", "created_at": "2020-09-27 16:28:03.262406", "updated_at": "2020-09-27 16:28:03.262406", "tag_id": 5617, "post_id": 57173, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10415}, {"id": 25066, "text": "", "quote": "Ci\u0105gle si\u0119 \u015bcigamy i kreujemy sw\u00f3j wizerunek.", "created_at": "2020-09-27 16:36:17.114250", "updated_at": "2020-09-27 16:36:17.114250", "tag_id": 6816, "post_id": 63558, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11453}, {"id": 25074, "text": "", "quote": "Built for performance - no global state and no middle men means no maximum number of transactions. (same as for any of the old open protocols - what is the maximum number of transactions per minute for http or smtp world wide?)", "created_at": "2020-09-27 16:54:49.612338", "updated_at": "2020-09-27 16:54:49.612338", "tag_id": 1264, "post_id": 52761, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9766}, {"id": 25079, "text": "", "quote": "W 2018 roku w Polsce wg danych GUS urodzi\u0142o si\u0119 388 tysi\u0119cy dzieci, po\u015br\u00f3d nich r\u00f3wnie\u017c moja c\u00f3rka. Ca\u0142a ci\u0105\u017ca wraz z nast\u0119puj\u0105cymi po jej zako\u0144czeniu miesi\u0105cami sta\u0142y si\u0119 ciekaw\u0105, acz nazbyt cz\u0119sto gorzk\u0105 refleksj\u0105 na temat tego, jak pa\u0144stwo polskie podchodzi do opieki nad najm\u0142odszymi obywatelami.", "created_at": "2020-09-27 16:59:25.686777", "updated_at": "2020-09-27 16:59:25.686777", "tag_id": 1346, "post_id": 53101, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9851}, {"id": 25092, "text": "", "quote": "Jednak problem jest w tym, \u017ce oferowane prace s\u0105 najmniej atrakcyjne: dozorca, szatniarz, praca na zmywaku w restauracji", "created_at": "2020-09-27 17:05:14.136988", "updated_at": "2020-09-27 17:05:14.136988", "tag_id": 7551, "post_id": 55200, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10159}, {"id": 25096, "text": "", "quote": "I'm worried about people coming to rely on their homepage for most of their discovery, so I don't want to have a single one. Google Chrome's (or is it Opera's) concept of \"top sites\" provides one way for multiple sites to share that prime realestate in the form of links.", "created_at": "2020-09-27 17:05:52.787009", "updated_at": "2020-09-27 17:05:52.787009", "tag_id": 5316, "post_id": 53598, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9920}, {"id": 25167, "text": "", "quote": "If Hans is in your network and connects to Lars who is a neo-nazi connected to a group of other neo-nazis, you might actually be acting as a server for information that you would really rather not propagate. This is not a hypothetical case. There are already known instances of the Norwegian alt-right using Scuttlebutt as their preferred means of communication.", "created_at": "2020-09-27 17:40:16.703361", "updated_at": "2020-09-27 17:40:16.703361", "tag_id": 7701, "post_id": 53772, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9953}, {"id": 25020, "text": "", "quote": "I hope to see cooperatives become a mega-trend. This form of organising economic activity ticks all the right boxes to be more considerate to the planet and each other. But it's not easy to found and operate as a cooperative. Hope to see more great products like OpenCollective and Loomio in the near future!", "created_at": "2020-09-25 21:28:39.867047", "updated_at": "2020-09-25 21:28:39.867047", "tag_id": 4715, "post_id": 68075, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12283}, {"id": 25049, "text": "", "quote": "C\u00f3rka ma pieni\u0105dze tylko z 500 plus, rodzinne, i chodzi klatki sprz\u0105ta. Chodzi na prace sezonowe, \u017ceby dorobi\u0107. Nie sta\u0107 mnie, \u017ceby codziennie do niej doje\u017cd\u017ca\u0107, bo 6.50 z\u0142 kosztuje bilet w jedn\u0105 stron\u0119, bo zarabiam 1 500 z\u0142 na r\u0119k\u0119 \u2013 najni\u017csz\u0105 krajow\u0105.", "created_at": "2020-09-27 16:28:17.383003", "updated_at": "2020-09-27 16:28:17.383003", "tag_id": 4239, "post_id": 57173, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10415}, {"id": 25050, "text": "", "quote": "Gorzej z innymi lekarzami. Mam tarczyc\u0119 chor\u0105. Zapisa\u0142am si\u0119 w sierpniu tamtego roku na badanie szczeg\u00f3\u0142owie i dopiero w lutym 2020 roku mog\u0119 pyta\u0107 o termin. Mam te\u017c nadci\u015bnienie. Posz\u0142am si\u0119 zapisa\u0107 ze skierowaniem. W styczniu dopiero przysz\u0142ego roku mog\u0119 si\u0119 leczy\u0107. Jak tu si\u0119 leczy\u0107? Posz\u0142am, wyprosi\u0142am w innym szpitalu, jakby si\u0119 miejsce zwolni\u0142o. Zapisa\u0142am si\u0119 na listopad tego roku i czekam tak od kwietnia. Na kr\u0119gos\u0142up si\u0119 lecz\u0119 u tej samej lekarki stale. Tu bez problemu. Jak przyjd\u0119 to zawsze mnie przyjmie. Musz\u0119 mie\u0107 zastrzyki, bo nie mog\u0119 chodzi\u0107 przez rw\u0119 kulszow\u0105. To jest b\u00f3l nie do zniesienia. Czasem nawet z \u0142\u00f3\u017cka nie mog\u0119 wsta\u0107.", "created_at": "2020-09-27 16:28:36.936326", "updated_at": "2020-09-27 16:28:36.936326", "tag_id": 4804, "post_id": 57173, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10415}, {"id": 25067, "text": "", "quote": "Macierzy\u0144stwo jest wspania\u0142e - oczywi\u015bcie s\u0105 wzloty i upadki, ale og\u00f3lnie jest super.", "created_at": "2020-09-27 16:36:58.314886", "updated_at": "2020-09-27 16:36:58.314886", "tag_id": 7110, "post_id": 63077, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11372}, {"id": 25068, "text": "", "quote": "jednak \u017ca\u0142uj\u0119, \u017ce nie dosta\u0142am dostatecznego wsparcia od moich wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w i przede wszystkim - szefa.", "created_at": "2020-09-27 16:37:13.363912", "updated_at": "2020-09-27 16:37:13.363912", "tag_id": 5617, "post_id": 63077, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11372}, {"id": 25075, "text": "", "quote": "Built for performance - no global state and no middle men means no maximum number of transactions. (same as for any of the old open protocols - what is the maximum number of transactions per minute for http or smtp world wide?)", "created_at": "2020-09-27 16:55:29.991739", "updated_at": "2020-09-27 16:55:29.991739", "tag_id": 3601, "post_id": 52761, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9766}, {"id": 25080, "text": "", "quote": "Nie buduj\u0105c specjalnie napi\u0119cia, mog\u0119 od razu przej\u015b\u0107 do puenty, kt\u00f3ra sprowadza si\u0119 do stwierdzenia, \u017ce jak droga Polko i Polaku, radzicie so\nbie jako\u015b w \u017cyciu, to dalej rad\u017acie sobie sami.", "created_at": "2020-09-27 16:59:35.316243", "updated_at": "2020-09-27 16:59:35.316243", "tag_id": 5617, "post_id": 53101, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9851}, {"id": 25094, "text": "", "quote": "Og\u00f3lnie staram si\u0119 my\u015ble\u0107 pozytywnie o swojej przysz\u0142o\u015bci, u\u0142o\u017cy\u0107 sobie \u017cycie osobiste i zdoby\u0107 jako tak\u0105 niezale\u017cno\u015b\u0107, jednak jest to niebywale trudne. Mam drug\u0105 grup\u0119 inwalidzk\u0105 i w takim przypadku renta wynosi dziewi\u0119\u0107set z\u0142otych. To jest kwota poni\u017cej minimum socjalnego w Polsce.\nTak jak wspomina\u0142em wcze\u015bniej mog\u0119 p\u00f3j\u015b\u0107 do pracy i \u201edorobi\u0107\u201d nawet drugie tyle.", "created_at": "2020-09-27 17:05:35.914413", "updated_at": "2020-09-27 17:05:35.914413", "tag_id": 4239, "post_id": 55200, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10159}, {"id": 25158, "text": "", "quote": "more decentralised, with more people capable of producing and storing energy we need a decentralised way of managing it.", "created_at": "2020-09-27 17:22:08.065005", "updated_at": "2020-09-27 17:22:08.065005", "tag_id": 4298, "post_id": 52586, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9731}, {"id": 12677, "text": "", "quote": "Mapture", "created_at": "2017-11-28 16:39:15.148527", "updated_at": "2017-12-02 16:05:41.102262", "tag_id": 2742, "post_id": 603, "creator_id": 4180, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 570}, {"id": 25174, "text": "", "quote": "A ten Morawiecki teraz to ma taki \u0142eb. Banki, drogi, lotnisko, przekop Mierzei Wi\u015blanej, rybo\u0142\u00f3wstwo. To wszystko nie takie proste.", "created_at": "2020-09-28 07:58:25.248021", "updated_at": "2020-09-28 07:58:25.248021", "tag_id": 3883, "post_id": 56730, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10357}, {"id": 25175, "text": "", "quote": "Nigdy nie zag\u0142osowa\u0142bym na parti\u0119 populistyczn\u0105", "created_at": "2020-09-28 08:01:45.405747", "updated_at": "2020-09-28 08:01:45.405747", "tag_id": 7704, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25189, "text": "", "quote": "Tak samo z lewic\u0105:", "created_at": "2020-09-28 08:06:51.103331", "updated_at": "2020-09-28 08:06:51.103331", "tag_id": 5856, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25190, "text": "", "quote": "A to \u017ce np. wa\u017cne organy pa\u0144stwowe b\u0119d\u0105 upolitycznione, to ju\u017c nie ma znaczenia, bo to nie ma bezpo\u015bredniego wp\u0142ywu na \u017cycie tych zwyk\u0142ych wyborc\u00f3w.", "created_at": "2020-09-28 08:08:05.264402", "updated_at": "2020-09-28 08:08:05.264402", "tag_id": 7566, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25204, "text": "", "quote": "Wszyscy \u015bmiali si\u0119 z 500 +, \u017ce to nie wyjdzie. A wysz\u0142o. Ale 500+ to nie tylko realne pieni\u0105dze w portfelach, ale przede wszystkim symbol spe\u0142nionej obietnicy, w przeciwie\u0144stwie do PO, kt\u00f3re kojarzy\u0142o si\u0119 ju\u017c wtedy tylko z pisaniem bajek.  Kiedy\u015b w money.pl by\u0142 ranking spe\u0142nionych obietnic Tuska i tylko po\u0142owa z nich by\u0142a rzeczywi\u015bcie spe\u0142niona. PiS robi to co obieca\u0142. To jest dotrzymanie s\u0142owa. Tego w\u0142a\u015bnie ludzie oczekiwali od polityk\u00f3w, \u017ceby mo\u017cna im by\u0142o w ko\u0144cu zaufa\u0107. \u017beby przestali w ko\u0144cu k\u0142ama\u0107. Czy kto\u015b zarzuci teraz PiSowi, \u017ce sk\u0142ama\u0142? Sk\u0142amali, \u017c\u0119 s\u0105 patriotami?", "created_at": "2020-09-28 08:16:39.416199", "updated_at": "2020-09-28 08:16:39.416199", "tag_id": 7708, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25209, "text": "", "quote": "i zupe\u0142nie inna kultura, mentalno\u015b\u0107 i stopie\u0144 rozwoju. W zaborze rosyjskim natomiast ludzie byli gn\u0119bieni, raczej im zabierano i nie dbano o rozw\u00f3j kraju.", "created_at": "2020-09-28 08:17:53.044686", "updated_at": "2020-09-28 08:17:53.044686", "tag_id": 5956, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25213, "text": "", "quote": "Zwi\u0119kszy\u0142 si\u0119 poziom bezpiecze\u0144stwa w tym kraju.", "created_at": "2020-09-28 08:22:43.610037", "updated_at": "2020-09-28 08:22:43.610037", "tag_id": 5165, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25223, "text": "", "quote": "As I mentioned above, I am generally against pay walls, as I think information should be freely available to all. But, I do think for a Local newspaper in a local language, if the fee is affordable even for those with minimum wage, this could be an interesting model.", "created_at": "2020-09-28 13:19:59.395098", "updated_at": "2020-09-28 13:19:59.395098", "tag_id": 7614, "post_id": 53386, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9821}, {"id": 25224, "text": "", "quote": "Urodzi\u0142am si\u0119 w mie\u015bcie powiatowym w woj. lubelskim. Mieszka\u0142am w miejscowo\u015bci nieopodal.", "created_at": "2020-09-30 16:13:18.265322", "updated_at": "2020-09-30 16:13:18.265322", "tag_id": 5845, "post_id": 57357, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10445}, {"id": 25021, "text": "", "quote": "I hope to see cooperatives become a mega-trend. This form of organising economic activity ticks all the right boxes to be more considerate to the planet and each other. But it's not easy to found and operate as a cooperative. Hope to see more great products like OpenCollective and Loomio in the near future!", "created_at": "2020-09-25 21:28:39.867237", "updated_at": "2020-09-25 21:28:39.867237", "tag_id": 3201, "post_id": 68075, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12283}, {"id": 25051, "text": "", "quote": "Jak by\u0142am w ci\u0105\u017cy z pierwszym dzieckiem, chodzi\u0142am pomaga\u0107 ksi\u0119\u017com. Budowali w latach 80 - tych ko\u015bci\u00f3\u0142. Jako m\u0142ode dziewczyny lata\u0142y\u015bmy pomaga\u0107: gruz nosi\u0107, sprz\u0105ta\u0107 itd. Ci ksi\u0119\u017ca je\u017adzili do w\u0142a\u015bciciela, u kt\u00f3rego p\u00f3\u017aniej mieszka\u0142am. Szyli u niego sutanny. Ksi\u0105dz wiedzia\u0142, jak\u0105 mam sytuacj\u0119 i powiedzia\u0142 mi, \u017ce mieszkanie jest wolne; \u017ce za pomoc gospodarzowi mog\u0119 tam mieszka\u0107. Dzi\u0119ki tym ksi\u0119\u017com mieli\u015bmy to mieszkanie. Byli dla nas dobrzy. W tamtych czasach ksi\u0119\u017ca rodzinom w takiej sytuacji bardziej pomagali. Ten ksi\u0105dz am\u00f3wi\u0142 nas na \u015blub i udzieli\u0142 nam go. Dostawa\u0142am od niego ubrania i pieluchy dla dziecka. W tamtych latach nie by\u0142o takich rzeczy nawet w sklepach. Ksi\u0105dz dostawa\u0142 z dar\u00f3w i mi oddawa\u0142. Teraz to chyba mniej pomagaj\u0105, bo tyle z\u0142ych rzeczy si\u0119 s\u0142yszy", "created_at": "2020-09-27 16:30:03.789884", "updated_at": "2020-09-27 16:30:03.789884", "tag_id": 4254, "post_id": 57173, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10415}, {"id": 25081, "text": "", "quote": "jak pa\u0144stwo polskie podchodzi do opieki nad najm\u0142odszymi obywatelami. Nie buduj\u0105c specjalnie napi\u0119cia, mog\u0119 od razu przej\u015b\u0107 do puenty, kt\u00f3ra sprowadza si\u0119 do stwierdzenia, \u017ce jak droga Polko i Polaku, radzicie so\nbie jako\u015b w \u017cyciu, to dalej rad\u017acie sobie sami.", "created_at": "2020-09-27 16:59:47.076181", "updated_at": "2020-09-27 16:59:47.076181", "tag_id": 6264, "post_id": 53101, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9851}, {"id": 25095, "text": "", "quote": "I'm worried about people coming to rely on their homepage for most of their discovery, so I don't want to have a single one. Google Chrome's (or is it Opera's) concept of \"top sites\" provides one way for multiple sites to share that prime realestate in the form of links.", "created_at": "2020-09-27 17:05:52.653547", "updated_at": "2020-09-27 17:05:52.653547", "tag_id": 4538, "post_id": 53598, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9920}, {"id": 25159, "text": "", "quote": "phloem will help control the transfer and storage of energy.", "created_at": "2020-09-27 17:22:35.779403", "updated_at": "2020-09-27 17:22:35.779403", "tag_id": 4333, "post_id": 52586, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9731}, {"id": 25176, "text": "", "quote": "raczej nie zag\u0142osowa\u0142bym na praw\u0105 stron\u0119", "created_at": "2020-09-28 08:02:10.896397", "updated_at": "2020-09-28 08:02:10.896397", "tag_id": 4800, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25177, "text": "", "quote": "raczej nie zag\u0142osowa\u0142bym na praw\u0105 stron", "created_at": "2020-09-28 08:02:30.129632", "updated_at": "2020-09-28 08:02:30.129632", "tag_id": 4346, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25191, "text": "", "quote": "Polska to jest pi\u0119kny kraj, w kt\u00f3rym \u015bwietnie si\u0119 \u017cyje, ale jedyna rzecz jakiej ludziom brakowa\u0142o do tej pory i w sumie nadal brakuje to pieni\u0105dze. A pieni\u0105dze do tej pory rozchodzi\u0142y si\u0119 w r\u00f3\u017cnych dziwnych kierunkach, tylko nie do ludzi.", "created_at": "2020-09-28 08:08:19.719415", "updated_at": "2020-09-28 08:08:19.719415", "tag_id": 3939, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25192, "text": "", "quote": "Pieni\u0105dze daj\u0105 nam poczucie w\u0142asnej warto\u015bci i godno\u015bci.", "created_at": "2020-09-28 08:08:37.063538", "updated_at": "2020-09-28 08:08:37.063538", "tag_id": 7130, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25193, "text": "", "quote": "e\u015bli nie mamy pieni\u0119dzy to mo\u017cemy sko\u0144czy\u0107 jako bezdomni, albo \u017cebracy, czyli najni\u017cej w spo\u0142ecznej hierarchii. I to nie jest tylko 500+.", "created_at": "2020-09-28 08:08:49.444755", "updated_at": "2020-09-28 08:08:49.444755", "tag_id": 1341, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25198, "text": "", "quote": "\u017ce nie liczono si\u0119 z nimi, \u017ce nie spe\u0142niali wymog\u00f3w spo\u0142ecznych. Pami\u0119tam jak PO dochodzi\u0142a do w\u0142adzy, to wszyscy mieli olbrzymie nadzieje, \u017ce inteligenci wreszcie zaczynaj\u0105 rz\u0105dzi\u0107.", "created_at": "2020-09-28 08:11:27.317174", "updated_at": "2020-09-28 08:11:27.317174", "tag_id": 7705, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25205, "text": "", "quote": "Na PiS g\u0142osuje w du\u017cej mierze wsch\u00f3d kraju, czyli upraszczaj\u0105c tendencje wywodz\u0105ce si\u0119 z historii - by\u0142y rosyjski zab\u00f3r.", "created_at": "2020-09-28 08:16:55.189418", "updated_at": "2020-09-28 08:16:55.189418", "tag_id": 6048, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25206, "text": "", "quote": "by\u0142y rosyjski zab\u00f3r.", "created_at": "2020-09-28 08:17:08.481176", "updated_at": "2020-09-28 08:17:08.481176", "tag_id": 5627, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25207, "text": "", "quote": "rosyjski", "created_at": "2020-09-28 08:17:17.285972", "updated_at": "2020-09-28 08:17:17.285972", "tag_id": 5602, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25208, "text": "", "quote": "Zachodnia cz\u0119\u015b\u0107 Polski to byli - m\u00f3wi\u0105c kolokwialnie - \"Niemcy\" i zupe\u0142nie inna kultura, mentalno\u015b\u0107 i stopie\u0144 rozwoju.", "created_at": "2020-09-28 08:17:26.849252", "updated_at": "2020-09-28 08:17:26.849252", "tag_id": 3535, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25210, "text": "", "quote": "Jedynym ratunkiem dla tych ludzi by\u0142 ko\u015bci\u00f3\u0142, dlatego ludzie do niego lgn\u0119li. Ko\u015bci\u00f3\u0142 pomaga\u0142 ubogim, cierpi\u0105cym, chorym.", "created_at": "2020-09-28 08:18:11.901373", "updated_at": "2020-09-28 08:18:11.901373", "tag_id": 4254, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25214, "text": "", "quote": "Bezpiecze\u0144stwa finansowego,", "created_at": "2020-09-28 08:23:46.718326", "updated_at": "2020-09-28 08:23:46.718326", "tag_id": 7710, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25220, "text": "", "quote": "\u017ce wiele g\u0142os\u00f3w jest spo\u0142ecznie reprezentowanych", "created_at": "2020-09-28 08:25:29.937077", "updated_at": "2020-09-28 08:25:29.937077", "tag_id": 5833, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25082, "text": "", "quote": "jak pa\u0144stwo polskie podchodzi do opieki nad najm\u0142odszymi obywatelami. Nie buduj\u0105c specjalnie napi\u0119cia, mog\u0119 od razu przej\u015b\u0107 do puenty, kt\u00f3ra sprowadza si\u0119 do stwierdzenia, \u017ce jak droga Polko i Polaku, radzicie so\nbie jako\u015b w \u017cyciu, to dalej rad\u017acie sobie sami.", "created_at": "2020-09-27 16:59:54.463435", "updated_at": "2020-09-30 19:50:49.588849", "tag_id": 5714, "post_id": 53101, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9851}, {"id": 25225, "text": "", "quote": "W wieku 3,5 lat wyprowadzi\u0142am si\u0119 z wioski, gdzie moi rodzice mieszkali z rodzicami mojej mamy. Przeprowadzili\u015bmy si\u0119 do osiedla przyfabrycznego. Dostali\u015bmy tam mieszkanie pracownicze. Mieszka\u0142am tam do po\u0142owy si\u00f3dmej klasy szko\u0142y podstawowej. Stamt\u0105d przeprowadzi\u0142am si\u0119 do miasta. Sko\u0144czy\u0142am trzy klasy szko\u0142y podstawowej. Najpierw uczy\u0142am si\u0119 w miejscowo\u015bci, w kt\u00f3rej mieszkali\u015bmy. Gdy w drugiej klasie okaza\u0142o si\u0119, \u017ce ze wzgl\u0119du na du\u017c\u0105 liczb\u0119 dzieci, zaj\u0119cia maj\u0105 by\u0107 na plebanii, rodzice utworzyli szko\u0142\u0119 w miejscowo\u015bci, w kt\u00f3rej mieszkali\u015bmy. W mojej klasie by\u0142y cztery osoby. To by\u0142a malutka szko\u0142a. Od czwartej klasy szko\u0142y podstawowej chodzi\u0142am ju\u017c do miejskiej szko\u0142y publicznej. Potem chodzi\u0142am tam do liceum og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego. P\u00f3\u017aniej studiowa\u0142am politologi\u0119 w O. oraz turystyk\u0119 i rekreacj\u0119 w Warszawie. Mieszka\u0142am w O. od pierwszego roku studi\u00f3w. Na drugim roku studi\u00f3w rodzice kupili tutaj mieszkanie dla mnie i mojego rodze\u0144stwa. Dostawa\u0142am w tym czasie stypendium naukowe. Utrzymywa\u0142am si\u0119 ze stypendium, kt\u00f3re odk\u0142ada\u0142am, i ze wsparcia rodzic\u00f3w. Mia\u0142am te\u017c kredyt studencki. Ju\u017c na studiach by\u0142am zwi\u0105zana z instytucj\u0105, kt\u00f3ra zajmowa\u0142a si\u0119 histori\u0105 \u017cydowsk\u0105 w O. R\u00f3wnolegle posz\u0142am na zaoczne studia doktoranckie. Po kilku miesi\u0105cach posz\u0142am na sta\u017c do tej instytucji. Pisa\u0142am prac\u0119 doktorsk\u0105 o reprezentacji Holokaustu w dyskursie publicznym.By\u0142am zwi\u0105zana z projektem prowadzonym przez instytucj\u0119, w kt\u00f3rej mia\u0142am sta\u017c. Uczy\u0142am si\u0119 wszystkiego od pocz\u0105tku. Kontaktowa\u0142am si\u0119 ze szko\u0142ami, prowadzi\u0142am dzia\u0142ania aktywizacyjne, edukacyjne, promocyjne, czasem uzupe\u0142nia\u0142am strony internetowe, wsp\u00f3\u0142organizowa\u0142am spotkania otwarte, poszukiwa\u0142am os\u00f3b, kt\u00f3re zaanga\u017cowa\u0142yby si\u0119. Coraz bardziej zajmowa\u0142am si\u0119 edukacj\u0105 czy dzia\u0142aniami oko\u0142oedukacyjnymi zwi\u0105zanymi z histori\u0105 \u017byd\u00f3w.", "created_at": "2020-09-30 16:14:34.337632", "updated_at": "2020-09-30 16:14:34.337632", "tag_id": 766, "post_id": 57357, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10445}, {"id": 25052, "text": "", "quote": "O tych molestowaniach dzieci\u2026 To jest tego du\u017co.", "created_at": "2020-09-27 16:30:11.701385", "updated_at": "2020-09-27 16:30:11.701385", "tag_id": 6105, "post_id": 57173, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10415}, {"id": 25097, "text": "", "quote": "I'm worried about people coming to rely on their homepage for most of their discovery, so I don't want to have a single one. Google Chrome's (or is it Opera's) concept of \"top sites\" provides one way for multiple sites to share that prime realestate in the form of links.", "created_at": "2020-09-27 17:05:52.789407", "updated_at": "2020-09-27 17:05:52.789407", "tag_id": 4841, "post_id": 53598, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9920}, {"id": 25160, "text": "", "quote": ". I'm thinking about designing the communication protocols to start with and aiming in the long term to get an ecosystem of different hardware and user facing apps to adopt those protocols.", "created_at": "2020-09-27 17:23:12.176827", "updated_at": "2020-09-27 17:23:12.176827", "tag_id": 7660, "post_id": 52672, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9731}, {"id": 25161, "text": "", "quote": "energy grids but I do know about the power of collaboration in large scale endeavors; would you indulge me for a sec and help me and others here understand which the most relevant communities are that you'd need to work with in order to make progress on this?", "created_at": "2020-09-27 17:23:54.130778", "updated_at": "2020-09-27 17:23:54.130778", "tag_id": 7681, "post_id": 53310, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9731}, {"id": 25179, "text": "", "quote": "ale wydaje mi si\u0119, \u017ce radykalizmy s\u0105 dla ludzi do\u015b\u0107 poci\u0105gaj\u0105ce, bo jest w tym jaka\u015b wyrazisto\u015b\u0107, jaki\u015b kontur wyra\u017anie zaznaczony i dlatego jest to takie atrakcyjne.", "created_at": "2020-09-28 08:02:57.808890", "updated_at": "2020-09-28 08:02:57.808890", "tag_id": 3883, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25194, "text": "", "quote": "To te\u017c podniesienie pensji minimalnej o 100%", "created_at": "2020-09-28 08:08:59.411844", "updated_at": "2020-09-28 08:08:59.411844", "tag_id": 4239, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25195, "text": "", "quote": "czy pieni\u0105dze dla niepe\u0142nosprawnych.", "created_at": "2020-09-28 08:09:07.568882", "updated_at": "2020-09-28 08:09:07.568882", "tag_id": 5434, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25196, "text": "", "quote": "Trudno to sobie wyobrazi\u0107 wielu osobom z miasta, ale te niewielkie dzia\u0142ania odmieni\u0142y jako\u015b\u0107 \u017cycia wielu os\u00f3b.", "created_at": "2020-09-28 08:09:17.280695", "updated_at": "2020-09-28 08:09:17.280695", "tag_id": 6242, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25199, "text": "", "quote": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski", "created_at": "2020-09-28 08:11:41.606806", "updated_at": "2020-09-28 08:11:41.606806", "tag_id": 7706, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25200, "text": "", "quote": "PO", "created_at": "2020-09-28 08:11:56.695831", "updated_at": "2020-09-28 08:11:56.695831", "tag_id": 7567, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25211, "text": "", "quote": ". Dlatego, tak my\u015bl\u0119, \u017ce dzi\u015b tam odej\u015bcie od tradycji, czy religii jest du\u017co bardziej pi\u0119tnowane ni\u017c na zachodzie Polski. Mam znajom\u0105 z Rzeszowa, kt\u00f3rej rodzice mocno krytykowali, \u017ce chcia\u0142a zamieszka\u0107 ze swoim ch\u0142opakiem przed \u015blubem. To by\u0142o dla nich w zasadzie nie do pomy\u015blenia. Zagrozili, \u017ce j\u0105 wydziedzicz\u0105.", "created_at": "2020-09-28 08:19:25.287445", "updated_at": "2020-09-28 08:19:25.287445", "tag_id": 7709, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25212, "text": "", "quote": "To wielka si\u0142a spo\u0142eczno\u015bci, kt\u00f3ra broni tradycyjnych warto\u015bci. No i PiS odpowiedzia\u0142 najlepiej na potrzeby tych os\u00f3b.", "created_at": "2020-09-28 08:19:34.437669", "updated_at": "2020-09-28 08:19:34.437669", "tag_id": 3874, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25215, "text": "", "quote": "Wiadomo generalnie dok\u0105d zmierzamy.", "created_at": "2020-09-28 08:24:13.815491", "updated_at": "2020-09-28 08:24:13.815491", "tag_id": 5470, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25216, "text": "", "quote": "Za rz\u0105d\u00f3w PO nie raz policyjne pa\u0142ki sz\u0142y w ruch na r\u00f3\u017cnych manifestacjach.", "created_at": "2020-09-28 08:24:29.198631", "updated_at": "2020-09-28 08:24:29.198631", "tag_id": 1320, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25217, "text": "", "quote": "PO", "created_at": "2020-09-28 08:24:38.324146", "updated_at": "2020-09-28 08:24:38.324146", "tag_id": 7567, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25218, "text": "", "quote": "PiS", "created_at": "2020-09-28 08:24:50.256941", "updated_at": "2020-09-28 08:24:50.256941", "tag_id": 5848, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25219, "text": "", "quote": "Teraz ka\u017cdy mo\u017ce wyrazi\u0107 swoje niezadowolenie, zorganizowa\u0107 manifestacj\u0119, w tym sensie, \u017ce wiele g\u0142os\u00f3w jest spo\u0142ecznie reprezentowanych, a nie jak za PO kiedy dominowa\u0142a jedna wizja \u015bwiata.", "created_at": "2020-09-28 08:25:21.433585", "updated_at": "2020-09-28 08:25:21.433585", "tag_id": 1379, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25222, "text": "", "quote": "Nikt mnie nie przekona, \u017ce 15 lat temu tam by\u0142o inaczej ni\u017c teraz i politycy nie decydowali o sk\u0142adzie osobowym r\u00f3\u017cnych instytucji w tym kraju.", "created_at": "2020-09-28 08:26:29.471621", "updated_at": "2020-09-28 08:26:29.471621", "tag_id": 426, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25226, "text": "", "quote": "Potem chodzi\u0142am tam do liceum og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego. P\u00f3\u017aniej studiowa\u0142am politologi\u0119 w O. oraz turystyk\u0119 i rekreacj\u0119 w Warszawie. Mieszka\u0142am w O. od pierwszego roku studi\u00f3w. Na drugim roku studi\u00f3w rodzice kupili tutaj mieszkanie dla mnie i mojego rodze\u0144stwa. Dostawa\u0142am w tym czasie stypendium naukowe. Utrzymywa\u0142am si\u0119 ze stypendium, kt\u00f3re odk\u0142ada\u0142am, i ze wsparcia rodzic\u00f3w. Mia\u0142am te\u017c kredyt studencki. Ju\u017c na studiach by\u0142am zwi\u0105zana z instytucj\u0105, kt\u00f3ra zajmowa\u0142a si\u0119 histori\u0105 \u017cydowsk\u0105 w O. R\u00f3wnolegle posz\u0142am na zaoczne studia doktoranckie. Po kilku miesi\u0105cach posz\u0142am na sta\u017c do tej instytucji. Pisa\u0142am prac\u0119 doktorsk\u0105 o reprezentacji Holokaustu w dyskursie publicznym.By\u0142am zwi\u0105zana z projektem prowadzonym przez instytucj\u0119, w kt\u00f3rej mia\u0142am sta\u017c. Uczy\u0142am si\u0119 wszystkiego od pocz\u0105tku.", "created_at": "2020-09-30 16:14:57.232240", "updated_at": "2020-09-30 16:14:57.232240", "tag_id": 950, "post_id": 57357, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10445}, {"id": 25227, "text": "", "quote": "Zbierali\u015bmy historie m\u00f3wione, obrabiali\u015bmy je, wymy\u015blali\u015bmy nowe wyjazdowe projekty do realizacji, pisali\u015bmy projekty. Zajmowa\u0142o to du\u017co czasu, bo wszystko by\u0142o nowe. Wszystkiego si\u0119 tam uczy\u0142am. Wtedy by\u0142am te\u017c w lokalnej grupie Amnesty International. Pod koniec 2008 r. odesz\u0142am z instytucji, w kt\u00f3rej mia\u0142am sta\u017c, i zacz\u0119\u0142am dzia\u0142a\u0107 w lokalnej organizacji pozarz\u0105dowej. Wynaj\u0119li\u015bmy swoje biuro i rozkr\u0119cali\u015bmy mocno organizacj\u0119. Wtedy tam pracowa\u0142am. Do 2013 r. by\u0142am w organizacji pozarz\u0105dowej.", "created_at": "2020-09-30 16:15:20.477792", "updated_at": "2020-09-30 16:15:20.477792", "tag_id": 1207, "post_id": 57357, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10445}, {"id": 25084, "text": "", "quote": "Przez ca\u0142\u0105 ci\u0105\u017c\u0119 p\u0142aci\u0142am z w\u0142asnej kieszeni za badania, wizyty u lekarzy, USG.", "created_at": "2020-09-27 17:00:44.477842", "updated_at": "2020-09-27 17:00:44.477842", "tag_id": 6933, "post_id": 53101, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9851}, {"id": 25053, "text": "", "quote": "Jestem osob\u0105 bardzo wierz\u0105c\u0105. Za ka\u017cdym razem modl\u0119 si\u0119. Mam tyle obrazk\u00f3w i do ka\u017cdego si\u0119 modl\u0119 o lepszy dzie\u0144: do \u015aw. Marty, do \u015aw. Rity. Chodz\u0119 do ko\u015bcio\u0142a. Co dzie\u0144 wst\u0119puj\u0119 do kaplicy w szpitalu. Modl\u0119 si\u0119 do Boga, \u017ceby mi da\u0142 zdrowie i \u017cebym mia\u0142a si\u0142\u0119 przepracowa\u0107 ka\u017cdy kolejny dzien. Prosz\u0119 o wstawiennictwo w trudnych sprawach. M\u00f3wi\u0119 pacie\u017c co wiecz\u00f3r. Robi\u0119 to dla siebie. Zawsze prosz\u0119 o zdrowie dla dzieci, \u017ceby mia\u0142y si\u0142\u0119.", "created_at": "2020-09-27 16:30:28.667551", "updated_at": "2020-09-27 16:30:28.667551", "tag_id": 5843, "post_id": 57173, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10415}, {"id": 25083, "text": "", "quote": "Mieszkam w Warszawie, od kilku lat mam m\u0119\u017ca, oboje jeste\u015bmy tzw. \"s\u0142oikami\", pracujemy w bran\u017cy IT. Zim\u0105 2018 roku okaza\u0142o si\u0119, \u017ce jestem w ci\u0105\u017cy, by\u0142a to dla nas \u015bwietna wiadomo\u015b\u0107. By\u0142o to jednocze\u015bnie mocne zderzenie z rzeczywisto\u015bci\u0105, w kt\u00f3rej niby ci\u0119\u017carna i dziecko maj\u0105 gwarantowan\u0105 opiek\u0119, ale niestety w teorii.\nPrzez ca\u0142\u0105 ci\u0105\u017c\u0119 p\u0142aci\u0142am z w\u0142asnej kieszeni za badania, wizyty u lekarzy, USG.", "created_at": "2020-09-27 17:00:20.136732", "updated_at": "2020-09-27 17:00:20.136732", "tag_id": 4802, "post_id": 53101, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9851}, {"id": 25098, "text": "", "quote": "I'm worried about people coming to rely on their homepage for most of their discovery, so I don't want to have a single one. Google Chrome's (or is it Opera's) concept of \"top sites\" provides one way for multiple sites to share that prime realestate in the form of links.", "created_at": "2020-09-27 17:05:52.811540", "updated_at": "2020-09-27 17:05:52.811540", "tag_id": 3822, "post_id": 53598, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9920}, {"id": 25162, "text": "", "quote": "energy grids but I do know about the power of collaboration in large scale endeavors; would you indulge me for a sec and help me and others here understand which the most relevant communities are that you'd need to work with in order to make progress on this?", "created_at": "2020-09-27 17:24:13.549141", "updated_at": "2020-09-27 17:24:13.549141", "tag_id": 2963, "post_id": 53310, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9731}, {"id": 25180, "text": "", "quote": "Cz\u0142owiek, k\u00f3try nie ma rozbudowanego tw\u00f3rczego my\u015blenia, szuka gotowych rozwi\u0105za\u0144.", "created_at": "2020-09-28 08:03:11.788582", "updated_at": "2020-09-28 08:03:11.788582", "tag_id": 6246, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25186, "text": "", "quote": "\u017ce nie przyjad\u0105 \"mordercy\" z kraj\u00f3w arabskich", "created_at": "2020-09-28 08:04:50.540973", "updated_at": "2020-09-28 08:04:50.540973", "tag_id": 6149, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25201, "text": "", "quote": "W dodatku przydarzy\u0142a si\u0119 katastrofa smole\u0144ska", "created_at": "2020-09-28 08:12:09.181887", "updated_at": "2020-09-28 08:12:09.181887", "tag_id": 7707, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25202, "text": "", "quote": "kt\u00f3ra zjednoczy\u0142a ludzi i PiS si\u0119 nimi \"zaopiekowa\u0142\". To ju\u017c nawet nie chodzi o to, \u017ce PiS jest uto\u017csamiany z praw\u0105 stron\u0105. To tutaj bez znaczenia.", "created_at": "2020-09-28 08:12:47.467204", "updated_at": "2020-09-28 08:12:47.467204", "tag_id": 6552, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25203, "text": "", "quote": "Po prostu tego jeszcze nie by\u0142o, a wszyscy chcieli ju\u017c zmian.", "created_at": "2020-09-28 08:12:54.359982", "updated_at": "2020-09-28 08:12:54.359982", "tag_id": 5440, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25221, "text": "", "quote": "Mo\u017cliwe, \u017ce w Polsce jest \u0142amana praworz\u0105dno\u015b\u0107, nie mnie jednak to ocenia\u0107.", "created_at": "2020-09-28 08:26:01.218253", "updated_at": "2020-09-28 08:26:01.218253", "tag_id": 7566, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25228, "text": "", "quote": "Nie mam rozeznania na rynku pracy w Polsce. Na pewno to zale\u017cy od wielu czynnik\u00f3w: jakie ma si\u0119 oczekiwania, jakiej pracy si\u0119 szuka itp. Minimalne wynagrodzenie zawsze b\u0119dzie za niskie.", "created_at": "2020-09-30 16:22:22.200144", "updated_at": "2020-09-30 16:22:22.200144", "tag_id": 4239, "post_id": 57357, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10445}, {"id": 25231, "text": "", "quote": "Nie jestem do ko\u0144ca osob\u0105 wierz\u0105c\u0105, ale uczestnicz\u0119 w obrz\u0119dach.", "created_at": "2020-09-30 16:24:04.597916", "updated_at": "2020-09-30 16:24:04.597916", "tag_id": 5530, "post_id": 57357, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10445}, {"id": 25264, "text": "", "quote": "Nie informowa\u0142 rzetelnie o sytuacji. Chcia\u0142bym, \u017ceby Lublin by\u0142 zielony, a G\u00f3rki Czechowskie s\u0105 wa\u017cnym elementem walki ze smogiem.", "created_at": "2020-09-30 16:38:42.111574", "updated_at": "2020-09-30 16:38:42.111574", "tag_id": 1395, "post_id": 57603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10477}, {"id": 25267, "text": "", "quote": "Jako ruch miejski startowali\u015bmy w wyborach i nasza aktywno\u015b\u0107 troch\u0119 jest, a troch\u0119 jej nie ma. Ostatnio, gdy by\u0142 protest dotycz\u0105cy G\u00f3rek Czechowskich, przedstawi\u0142em si\u0119 jako Lubelski Ruch Miejski. Wola\u0142bym si\u0119 przedstawi\u0107 jako Partia Razem, ale wiem, \u017ce to by\u0142oby mniej akceptowalne. Czuj\u0119, \u017ce nie jest to mile widziane ze strony spo\u0142ecznej, \u017ceby przedstawi\u0107 si\u0119 jako cz\u0142onek partii. Ludzie chc\u0105 by\u0107 apolityczni.", "created_at": "2020-09-30 16:41:29.499575", "updated_at": "2020-09-30 16:41:29.499575", "tag_id": 7712, "post_id": 57603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10477}, {"id": 25277, "text": "", "quote": "Czy duchowo\u015b\u0107 jest mi potrzebna? Jedynie mo\u017ce prze\u017cywam cudowno\u015b\u0107 natury. Mam momenty zachwytu nad przyrod\u0105. Szukam jej te\u017c w swoich dzia\u0142aniach. Nie wiem czy mo\u017cna by\u0107 cz\u0142owiekiem i nie mie\u0107 sfery duchowej. Muzyka jest te\u017c dla mnie prze\u017cyciem duchowym. Nie mam \u017cadnych b\u00f3stw.", "created_at": "2020-09-30 16:47:39.369630", "updated_at": "2020-09-30 16:47:39.369630", "tag_id": 1610, "post_id": 57603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10477}, {"id": 25278, "text": "", "quote": "W wyborach samorz\u0105dowych startuj\u0119, bo chc\u0119, w parlamentarnych - bo nie mamy ludzi. Moje kompetencje s\u0105 odpowiednie dla samorz\u0105dowca. W tym czuj\u0119 si\u0119 dobrze. Chcia\u0142em mie\u0107 lepszy wynik, ale taki nie by\u0142. Czasem mnie to frustruje, \u017ce po\u015bwi\u0119cam sw\u00f3j czas, buduj\u0119 rozpoznawalno\u015b\u0107 przez prowadzenie grupy dzielnicowej na facebooku, za co te\u017c kto\u015b mnie obra\u017ca personalnie.", "created_at": "2020-09-30 16:48:19.444490", "updated_at": "2020-09-30 16:48:19.444490", "tag_id": 5038, "post_id": 57603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10477}, {"id": 25279, "text": "", "quote": "Jestem ksi\u0119gow\u0105 na etacie i mam\u0105. Mam dwoje dzieci. Jedno z dzieci chodzi do przedszkola, a drugim opiekuje si\u0119 babcia w czasie, gdy pracujemy z m\u0119\u017cem.", "created_at": "2020-09-30 16:53:31.296359", "updated_at": "2020-09-30 16:53:31.296359", "tag_id": 7110, "post_id": 57780, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10518}, {"id": 25280, "text": "", "quote": "Jestem ksi\u0119gow\u0105 na etacie i mam\u0105. Mam dwoje dzieci. Jedno z dzieci chodzi do przedszkola, a drugim opiekuje si\u0119 babcia w czasie, gdy pracujemy z m\u0119\u017cem. Kiedy m\u00f3j m\u0105\u017c pracuje w polu, ja zajmuj\u0119 si\u0119 dzie\u0107mi. Zdarza si\u0119, \u017ce ja te\u017c co\u015b tam robi\u0119 i wtedy on si\u0119 nimi zajmuje. To nie jest tak, \u017ce musimy wszystko r\u0119cznie robi\u0107, to jest robione mechanicznie. Korzystamy z dop\u0142at dla rolnik\u00f3w z Agencji Restrukturyzacji i Modernizacji Rolnictwa. Nie pokrywaj\u0105 koszt\u00f3w. To co w\u0142o\u017cymy zdarza si\u0119, \u017ce si\u0119 zwr\u00f3ci. Ziemi\u0119 dostali\u015bmy w spadku. Nie mo\u017cemy tego sprzeda\u0107, bo jest pod hipotek\u0105 domu. Z tego te\u017c s\u0105 pieni\u0105dze. Wszystko co wyhodujemy oddajemy na sprzeda\u017c. Mamy dom na kredyt. M\u0105\u017c op\u0142aca kredyt i rachunki, ja op\u0142acam dzieci. Nie mamy wsp\u00f3lnego konta, wi\u0119c nie wiem ile on dok\u0142adnie zarabia. Nie mamy rozdzielno\u015bci maj\u0105tkowej, ale w praktyce funkcjonujemy finansowo osobno. On ma swoje pieni\u0105dze, a ja swoje. Nie jest te\u017c tak, \u017ce przychody z ziemi s\u0105 tylko m\u0119\u017ca. Wydajemy je na wsp\u00f3lne potrzeby. Moje przychody s\u0105 z ksi\u0119gowo\u015bci i ze sta\u017cy. Korzystamy z 500 plus. To co zarabiam nie wystarcza na utrzymani", "created_at": "2020-09-30 16:54:22.222263", "updated_at": "2020-09-30 16:54:22.222263", "tag_id": 4239, "post_id": 57780, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10518}, {"id": 25281, "text": "", "quote": "Korzystamy z 500 plus.", "created_at": "2020-09-30 16:54:29.308644", "updated_at": "2020-09-30 16:54:29.308644", "tag_id": 7112, "post_id": 57780, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10518}, {"id": 25251, "text": "", "quote": "Oni te\u017c pozwalaj\u0105 mi pozna\u0107 pogl\u0105dy innych ludzi, kt\u00f3re mog\u0105 by\u0107 typowymi u wi\u0119kszo\u015bci Polak\u00f3w.", "created_at": "2020-09-30 16:33:15.955857", "updated_at": "2020-09-30 18:10:23.866932", "tag_id": 5050, "post_id": 57603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10477}, {"id": 25054, "text": "", "quote": "W wyborach teraz nie g\u0142osowa\u0142am, bo oni i tak si\u0119 sami wybieraj\u0105.", "created_at": "2020-09-27 16:32:05.682666", "updated_at": "2020-09-27 16:32:05.682666", "tag_id": 5437, "post_id": 57173, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10415}, {"id": 25229, "text": "", "quote": "Mam do\u015bwiadczenia zwi\u0105zane z publiczn\u0105 opiek\u0105 zdrowotn\u0105. Tak naprawd\u0119 zale\u017cy na kogo trafisz. Trafi\u0142am na takich lekarzy, dla kt\u00f3rych skr\u0119cenie nogi nie by\u0142o na tyle wa\u017cne, \u017ceby si\u0119 tym jako\u015b przesadnie zajmowa\u0107. Na koniec trafi\u0142am na lekarza, kt\u00f3ry skierowa\u0142 mnie na rehabilitacj\u0119, ale by\u0142o za p\u00f3\u017ano, \u017ceby rehabilitacja przynios\u0142a oczekiwane skutki. Pa\u0144stwo ma zagwarantowa\u0107 opiek\u0119 zdrowotn\u0105, to j\u0105 gwarantuje. Nikt si\u0119 nie przejmuje tob\u0105 jak nie umierasz, a poniewa\u017c jest to system \u017ale zarz\u0105dzany i pewnie niedofinansowany, bo pieni\u0105dze id\u0105 najpewniej nie tam, gdzie potrzeba, mamy co mamy. Z mojej perspektywy leczy\u0107 si\u0119 prywatnie wcale nie jest lepiej ni\u017c leczy\u0107 si\u0119 w publicznej plac\u00f3wce pod wzgl\u0119dem tego jak si\u0119 tob\u0105 zajmuj\u0105. Z partnerem by\u0142am u lekarza prywatnie i w publicznej plac\u00f3wce. Nie widzia\u0142am zmiany jako\u015bciowej. Najwi\u0119ksz\u0105 przeszkod\u0105 by\u0142 czas.", "created_at": "2020-09-30 16:23:09.386140", "updated_at": "2020-09-30 16:23:09.386140", "tag_id": 4804, "post_id": 57357, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10445}, {"id": 25230, "text": "", "quote": "Religia to dla mnie cz\u0119\u015b\u0107 tradycji, w kt\u00f3rej by\u0142am wychowa", "created_at": "2020-09-30 16:23:48.825995", "updated_at": "2020-09-30 16:23:48.825995", "tag_id": 5548, "post_id": 57357, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10445}, {"id": 25252, "text": "", "quote": "ksenofobi\u0105", "created_at": "2020-09-30 16:33:23.353586", "updated_at": "2020-09-30 16:33:23.353586", "tag_id": 6045, "post_id": 57603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10477}, {"id": 25254, "text": "", "quote": "Spotykam si\u0119 z nietolerancj\u0105,", "created_at": "2020-09-30 16:33:38.189055", "updated_at": "2020-09-30 16:33:38.189055", "tag_id": 729, "post_id": 57603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10477}, {"id": 25255, "text": "", "quote": "Spotykam si\u0119 z nietolerancj\u0105, rasizmem, ksenofobi\u0105, kt\u00f3ra wynika z niewiedzy, co jest przykre.", "created_at": "2020-09-30 16:33:50.277422", "updated_at": "2020-09-30 16:33:50.277422", "tag_id": 5956, "post_id": 57603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10477}, {"id": 25265, "text": "", "quote": "Odczuwam problemy zwi\u0105zane ze smogiem, je\u017cd\u017c\u0119 w masce przeciwsmogowej, mam sw\u00f3j czujnik zapylenia powietrza. U\u017cywam maski, gdy zapylenie przekracza \u015bwiatowe \u2013 nie polskie - normy.", "created_at": "2020-09-30 16:39:02.834010", "updated_at": "2020-09-30 16:39:02.834010", "tag_id": 3391, "post_id": 57603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10477}, {"id": 25268, "text": "", "quote": "Ruch miejski jest w budowie, w powijakach. Poznali\u015bmy si\u0119 nawzajem w Lublinie, ale to jest daleki pocz\u0105tek.", "created_at": "2020-09-30 16:42:29.626101", "updated_at": "2020-09-30 16:42:29.626101", "tag_id": 7713, "post_id": 57603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10477}, {"id": 25270, "text": "", "quote": "Jestem w Partii Razem od 4 lat - od momentu powstania. Obserwowanie polityki lokalnej sk\u0142oni\u0142o mnie do refleksji, \u017ce zmiana mo\u017ce przyj\u015b\u0107 tylko w wyniku dzia\u0142ania partii politycznej. Dzia\u0142ania NGOs przynosz\u0105 efekt, ale czasem, bywa dora\u017any, na ma\u0142\u0105 skal\u0119, a skuteczn\u0105 zmian\u0119 wprowadzi tylko partia polityczna. NGOs nie maj\u0105 tej si\u0142y. Uwa\u017cam, \u017ce w Polsce tak dzia\u0142\u0105 ten system.", "created_at": "2020-09-30 16:43:11.300580", "updated_at": "2020-09-30 16:43:11.300580", "tag_id": 5513, "post_id": 57603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10477}, {"id": 25282, "text": "", "quote": "Pracuj\u0119, bo nigdy nie by\u0142am i nie chc\u0119 by\u0107 zale\u017cna od m\u0119\u017ca finansowo. My\u015bl\u0119, \u017ce na d\u0142u\u017csz\u0105 met\u0119 nie wytrzyma\u0142abym w domu, siedz\u0105c i opiekuj\u0105c si\u0119 tylko dzie\u0107mi, dbaj\u0105c o dom. Mia\u0142am dwa razy przerw\u0119 w pracy: po urodzeniu syna dwa lata i p\u00f3\u0142 roku po urodzeniu c\u00f3rki. Po roku w domu by\u0142o mi ci\u0119\u017cko. Chcia\u0142am ju\u017c p\u00f3j\u015b\u0107 do pracy. W przypadku c\u00f3rki uwa\u017cam, \u017ce \u017ale zrobi\u0142am, bo mia\u0142a tylko p\u00f3\u0142 roku jak posz\u0142am do pracy. Widzia\u0142am na pocz\u0105tku, \u017ce jej mnie brakuje, ale zale\u017ca\u0142o mi wtedy na tym, \u017ceby pracowa\u0107 tu, gdzie pracuj\u0119. Te\u015bciowie i rodzice s\u0105 dla nas wsparciem w opiece nad dzie\u0107mi.", "created_at": "2020-09-30 16:54:58.346158", "updated_at": "2020-09-30 16:54:58.346158", "tag_id": 7111, "post_id": 57780, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10518}, {"id": 25055, "text": "", "quote": "Wiem, \u017ce si\u0119 k\u0142\u00f3c\u0105 o sto\u0142eczki. W przedostatnich wyborach g\u0142osowa\u0142am na PIS.", "created_at": "2020-09-27 16:32:19.445866", "updated_at": "2020-09-27 16:32:19.445866", "tag_id": 4346, "post_id": 57173, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10415}, {"id": 25056, "text": "", "quote": "PIS", "created_at": "2020-09-27 16:32:29.646677", "updated_at": "2020-09-27 16:32:29.646677", "tag_id": 5848, "post_id": 57173, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10415}, {"id": 25057, "text": "", "quote": "G\u0142o\u015bno by\u0142o, \u017ce tak du\u017co zrobi\u0105, obiecali, \u017ce zrobi\u0105, a si\u0119 okaza\u0142o, \u017ce cz\u0142owiek, kt\u00f3ry mnie zniszczy\u0142 \u2013 wyrzuci\u0142 mnie z mieszkania - jest w tej partii. Dlatego nie g\u0142osowa\u0142am.", "created_at": "2020-09-27 16:32:38.774760", "updated_at": "2020-09-27 16:32:38.774760", "tag_id": 5651, "post_id": 57173, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10415}, {"id": 25085, "text": "", "quote": "Opieka ginekologiczna, diabetologiczna, endokrynologiczna, badania i USG s\u0105 rzecz jasna teoretycznie finansowane przez pa\u0144stwo, ale korzystanie z tych us\u0142ug wymaga sporej dozy czasu, cierpliwo\u015bci w wyszukiwaniu termin\u00f3w i uni\u017cono\u015bci przy umizgiwaniu si\u0119 do pa\u0144 w rozmaitych okienkach rejestracyjnych. Czasu i cierpliwo\u015bci na to nie mia\u0142am, pracowa\u0142am i jako\u015b sobie radzi\u0142am, p\u0142aci\u0142am wi\u0119c za wszystko z w\u0142asnej kieszeni.", "created_at": "2020-09-27 17:01:05.724181", "updated_at": "2020-09-27 17:01:05.724181", "tag_id": 4804, "post_id": 53101, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9851}, {"id": 25100, "text": "", "quote": "Zanim poszed\u0142em na studia chodzi\u0142em do o\u015brodka dziennego. I tam ca\u0142y dzie\u0144 wype\u0142nia\u0142y nam nast\u0119puj\u0105ce czynno\u015bci: lepienie z gliny, de coupage, zaj\u0119cia plastyczne a dla ambitniejszych k\u00f3\u0142ko teatralne. Za namow\u0105 przyjaci\u00f3\u0142 postanowi\u0142em zrezygnowa\u0107 z tych zaj\u0119\u0107 i aplikowa\u0107 na studia. Jednak osoby, kt\u00f3re wci\u0105\u017c korzystaj\u0105 z takiej formy terapii nie zdobywaj\u0105 \u017cadnych praktycznych umiej\u0119tno\u015bci, kt\u00f3re s\u0105 przydatne w codziennym \u017cyciu. S\u0105 chowane pod kloszem i tam ju\u017c zostaj\u0105.", "created_at": "2020-09-27 17:06:17.796794", "updated_at": "2020-09-27 17:06:17.796794", "tag_id": 5412, "post_id": 55200, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10159}, {"id": 25103, "text": "", "quote": "Web Feeds\nI really don't like the alternatives to this early Web technology. I don't want people to waste their time reloading specific websites, and nor do I want that to be solved by having all updates routed through a centralized service. That would just defeat any decentralization the Web has left!", "created_at": "2020-09-27 17:06:42.196488", "updated_at": "2020-09-27 17:06:42.196488", "tag_id": 3767, "post_id": 53598, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9920}, {"id": 25105, "text": "", "quote": "I'm worried about people coming to rely on their homepage for most of their discovery, so I don't want to have a single one. Google Chrome's (or is it Opera's) concept of \"top sites\" provides one way for multiple sites to share that prime realestate in the form of links.", "created_at": "2020-09-27 17:06:53.364690", "updated_at": "2020-09-27 17:06:53.364690", "tag_id": 3767, "post_id": 53598, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9920}, {"id": 25182, "text": "", "quote": "w postaci dodatku 500+", "created_at": "2020-09-28 08:03:57.230973", "updated_at": "2020-09-28 08:03:57.230973", "tag_id": 7112, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25232, "text": "", "quote": "Zgodnie z konkordatem i praktyk\u0105 ko\u015bci\u00f3\u0142 katolicki jest bardzo silnie zwi\u0105zany z pa\u0144stwem.", "created_at": "2020-09-30 16:24:28.709479", "updated_at": "2020-09-30 16:24:28.709479", "tag_id": 4254, "post_id": 57357, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10445}, {"id": 25233, "text": "", "quote": "Zgodnie z konkordatem i praktyk\u0105 ko\u015bci\u00f3\u0142 katolicki jest bardzo silnie zwi\u0105zany z pa\u0144stwem. To zas\u0142uga nie tylko ko\u015bcio\u0142a, ale te\u017c poszczeg\u00f3lnych polityk\u00f3w, co nie wiem czy p\u0142ynie z ich przekona\u0144 czy kalkulacji. Wszystkie partie opr\u00f3cz Wiosny i Razem czy jakich\u015b pomniejszych partii, kt\u00f3rych nawet nie znam, s\u0105 zwi\u0105zane z ko\u015bcio\u0142em katolickim. Ten zwi\u0105zek to nie jest pozytywne zjawisko. Nie ma prze\u0142o\u017cenia na popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia albo na to, \u017ce ludzie s\u0105 lepsi, \u017ce ko\u015bci\u00f3\u0142 robi co\u015b dla spo\u0142ecze\u0144stwa. Jeden ko\u015bci\u00f3\u0142 dominuje w Polsce. Nie wiem czy to si\u0119 zmieni i kto to m\u00f3g\u0142by zrobi\u0107, skoro politycy wiedz\u0105, jakie to ma znaczenie polityczne, a zrobi\u0105 wszystko, \u017ceby t\u0119 w\u0142adz\u0119 zdoby\u0107. P\u00f3ki co nie ma w spo\u0142ecze\u0144stwie zdecydowanej wi\u0119kszo\u015bci za tym, \u017ceby ukr\u00f3ci\u0107 zwi\u0105zki pa\u0144stwa i ko\u015bcio\u0142a. Chocia\u017c wydaje mi si\u0119, \u017ce wiele os\u00f3b po prostu si\u0119 tym nie przejmuje. Nie ma to dla nich a\u017c takiego znaczenia.", "created_at": "2020-09-30 16:24:43.777899", "updated_at": "2020-09-30 16:24:43.777899", "tag_id": 4797, "post_id": 57357, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10445}, {"id": 25266, "text": "", "quote": "Czytam od dawna o tym jak tworzy\u0107 miasta przyjazne dla ludzi. St\u0105d wiem wi\u0119cej jak dzia\u0142a to miasto i widz\u0119, \u017ce jest \u017ale. Uwa\u017cam, \u017ce wiem jak mog\u0142oby by\u0107 lepiej.", "created_at": "2020-09-30 16:40:11.546093", "updated_at": "2020-09-30 16:40:11.546093", "tag_id": 6552, "post_id": 57603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10477}, {"id": 25269, "text": "", "quote": "Dzia\u0142ania NGOs przynosz\u0105 efekt, ale czasem,", "created_at": "2020-09-30 16:42:53.626137", "updated_at": "2020-09-30 16:42:53.626137", "tag_id": 1207, "post_id": 57603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10477}, {"id": 25283, "text": "", "quote": "M\u0105\u017c w 2009 roku zacz\u0105\u0142 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 \u2013 us\u0142ugi transportowe. Polega\u0142o to na tym, \u017ce wyje\u017cd\u017ca\u0142 w Polsk\u0119. Mieli\u015bmy du\u017cego busa, on \u0142adowa\u0142 go, a ja szuka\u0142am r\u00f3\u017cnych towar\u00f3w do przewiezienia po ca\u0142ej Polsce, i rozwozi\u0142 je. W 2012 roku m\u0105\u017c podpisa\u0142 umow\u0119 na prowadzenie kiosku. Potem dobrali\u015bmy drugi. W kioskach pracowali nasi rodzice na zmian\u0119. To s\u0105 dla nich pieni\u0105dze. My z tego odk\u0142adamy dla siebie tylko na zap\u0142acenie podatk\u00f3w. Teraz m\u0105\u017c zamyka dzia\u0142alno\u015b\u0107, bo musi zacz\u0105\u0107 p\u0142aci\u0107 du\u017cy ZUS. Wcze\u015bniej robili\u015bmy wszystko, \u017ceby nie musia\u0142 go p\u0142aci\u0107. Mia\u0142 r\u00f3\u017cne umowy, w tym za granic\u0105. Dopiero od lutego tego roku musi p\u0142aci\u0107 du\u017cy ZUS, dlatego zamyka dzia\u0142alno\u015b\u0107 i skorzystamy z okazji, \u017ce mo\u017cemy otworzy\u0107 now\u0105 na emeryta ( przyp. formalnie na inn\u0105 osob\u0119 z rodziny, b\u0119d\u0105c\u0105 na emeryturze ). Dzia\u0142alno\u015b\u0107 nie jest nieop\u0142acalna, ale je\u017celi do\u0142o\u017cymy wydatki, jakie nam si\u0119 teraz skumulowa\u0142y, czyli awari\u0119 dw\u00f3ch samochod\u00f3w, to ju\u017c jest \u017ale.", "created_at": "2020-09-30 16:55:45.542191", "updated_at": "2020-10-02 13:26:12.393955", "tag_id": 7719, "post_id": 57780, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10518}, {"id": 25058, "text": "", "quote": "To by\u0142 jego wyb\u00f3r, nie mieli\u015bmy na to wp\u0142ywu.", "created_at": "2020-09-27 16:33:05.674036", "updated_at": "2020-09-27 16:33:05.674036", "tag_id": 5513, "post_id": 57173, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10415}, {"id": 25060, "text": "", "quote": "Miesi\u0119cznie moje koszty \u017cycia s\u0105 wysokie. Za leki p\u0142ac\u0119 ok. 200 z\u0142, za mieszkanie 300 z\u0142, kredyt - 300 z\u0142, ubrania ze 100 z\u0142, chocia\u017c ubieram si\u0119 w taniej odzie\u017cy; jakie\u015b \u015brodki czysto\u015bci \u2013 ok. 50 z\u0142, kosmetyki do mycia - 50 z\u0142, do\u0142adowanie telefonu, jedzenie\u2026 Jedzenie jakie drogie jest.", "created_at": "2020-09-27 16:33:26.333533", "updated_at": "2020-09-27 16:33:26.333533", "tag_id": 4398, "post_id": 57173, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10415}, {"id": 25086, "text": "", "quote": "Z mojego do\u015bwiadczenia wynika, \u017ce pa\u0144stwo polskie zdecydowanie nie pomaga rodzicom, kt\u00f3rzy jako\u015b sobie radz\u0105. Ulgi na dziecko z podatku nie odpiszemy, bo zarabiamy za du\u017co. Na dop\u0142at\u0119 do \u017c\u0142obka si\u0119 nie za\u0142apujemy z tego samego powodu. Paradoksem jest, \u017ce jak zap\u0142acimy za \u017c\u0142obek rywatny, b\u0119dziemy pewnie w gorszej sytuacji finansowej ni\u017c niejeden rodzic, kt\u00f3ry zarabia od nas niej, ale nie musi co miesi\u0105c wyda\u0107 znacznej cz\u0119\u015bci swojego wynagrodzenia na prywatny \u017c\u0142obek. No ale sami sobie jeste\u015bmy winni, przecie\u017c sobie jako\u015b radzimy.Moim marzeniem jest pa\u0144stwo, kt\u00f3re dba o to, \u017ceby rodzice po urlopie rodzicielskim mogli wr\u00f3ci\u0107 do swojej pracy, bo ich firma si\u0119 rozwija dzi\u0119ki stabilnej sytuacji gospodarczej. Pa\u0144stwo, w kt\u00f3rym i mama, i tata mog\u0105 wzi\u0105\u0107 urlop rodzicielski, a wracaj\u0105c do pracy maj\u0105 spokojn\u0105 g\u0142ow\u0119, bo maj\u0105  agwarantowany \u017c\u0142obek dla dziecka. Takie pa\u0144stwo, w kt\u00f3rym ka\u017cde dziecko ma zapewniony termin szczepienia, za kt\u00f3re rodzic nie p\u0142aci. Marzy mi si\u0119 po prostu takie pa\u0144stwo, w kt\u00f3rym obywatele nie s\u0105 karani za zaradno\u015b\u0107.", "created_at": "2020-09-27 17:02:17.539015", "updated_at": "2020-09-27 17:02:17.539015", "tag_id": 6240, "post_id": 53101, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9851}, {"id": 25101, "text": "", "quote": "S\u0105 chowane pod kloszem i tam ju\u017c zostaj\u0105.", "created_at": "2020-09-27 17:06:26.610527", "updated_at": "2020-09-27 17:06:26.610527", "tag_id": 5907, "post_id": 55200, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10159}, {"id": 25102, "text": "", "quote": "Mam tytu\u0142 \u201ekrytyk i promotor dzie\u0142a plastycznego\u201d. W tamtym czasie by\u0142em pe\u0142en entuzjazmu i szczerze dumny, \u017ce ko\u0144cz\u0119 studia wi\u0119c na fali tego optymizmu zanosi\u0142em swoje CV gdzie tylko mog\u0142em: do dom\u00f3w kultury, galerii sztuki. Chcia\u0142em p\u00f3j\u015b\u0107 do pracy zgodnej z moim wykszta\u0142ceniem.", "created_at": "2020-09-27 17:06:40.009870", "updated_at": "2020-09-27 17:06:40.009870", "tag_id": 60, "post_id": 55200, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10159}, {"id": 25183, "text": "", "quote": "\"Oni\" broni\u0105 dobrego imienia Polski na arenie mi\u0119dzynarodowej", "created_at": "2020-09-28 08:04:13.436079", "updated_at": "2020-09-28 08:04:13.436079", "tag_id": 5814, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25184, "text": "", "quote": "m\u00f3wi\u0105c, \u017ce obozy by\u0142y niemieckie,", "created_at": "2020-09-28 08:04:20.914937", "updated_at": "2020-09-28 08:04:20.914937", "tag_id": 3535, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25187, "text": "", "quote": "A tu dostajemy proste rozwi\u0105zania i spe\u0142nione obietnice: zagwarantowano 500+, \u017ce nie przyjad\u0105 \"mordercy\" z kraj\u00f3w arabskich.", "created_at": "2020-09-28 08:05:03.840988", "updated_at": "2020-09-28 08:05:03.840988", "tag_id": 4005, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25188, "text": "", "quote": "na praw\u0105 stron\u0119,", "created_at": "2020-09-28 08:06:42.865786", "updated_at": "2020-09-28 08:06:42.865786", "tag_id": 5857, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25234, "text": "", "quote": "G\u0142osuj\u0119 w wi\u0119kszo\u015bci w wyborach, w zale\u017cno\u015bci od tego czy mam na kogo. Zale\u017cy to od os\u00f3b kandyduj\u0105cych. Nie ma partii idealnej. Czasami nawet jak uwa\u017cam, \u017ce dana osoba jest ok, to nie chc\u0119 popiera\u0107 postulat\u00f3w partii, z kt\u00f3rymi si\u0119 nie zgadzam. Mam \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce w Polsce oddaje si\u0119 g\u0142os na partie, a nie na ludzi, ale nie chc\u0119 odda\u0107 mojego g\u0142osu, je\u015bli nie jestem przekonana, \u017ce dana osoba powinna ten g\u0142os otrzyma\u0107. W ostatnich wyborach te\u017c zag\u0142osowa\u0142am na konkretn\u0105 osob\u0119. Wiedzia\u0142am, \u017ce by\u0107 mo\u017ce marnuj\u0119 sw\u00f3j g\u0142os. Najgorsze jest to, \u017ce politycy decyduj\u0105 o tym, co si\u0119 tutaj dzieje, a nie ludzie. Nasze \u017cycie zale\u017cy od nich, a politycy nie prowadz\u0105 dialogu. Dzia\u0142aj\u0105 na zasadzie kupna - sprzeda\u017cy. Najpierw nas kupuj\u0105, a potem robi\u0105 z tob\u0105, co im si\u0119 podoba. Da\u0142a\u015b si\u0119 sprzeda\u0107 i tyle. Nie ma takiego my\u015blenia u polityk\u00f3w ani prze\u015bwiadczenia u obywateli, \u017ce nie wystarczy p\u00f3j\u015b\u0107 raz na cztery lata na wybory i mie\u0107 spok\u00f3j, tylko mie\u0107 poczucie odpowiedzialno\u015bci przed lud\u017ami. Politycy powinni odpowiada\u0107 na potrzeby, a nie kreowa\u0107 sobie sytuacj\u0119, kt\u00f3ra ma przynie\u015b\u0107 poparcie.", "created_at": "2020-09-30 16:25:19.652706", "updated_at": "2020-09-30 16:25:19.652706", "tag_id": 4233, "post_id": 57357, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10445}, {"id": 25256, "text": "", "quote": "Jechali tylko zarobkowo, g\u0142\u00f3wnie do swoich znajomych, co wbrew pozorom nie wp\u0142ywa\u0142o na styczno\u015b\u0107 z innymi osobami, tylko przede wszystkim ze swoimi odpowiednikami ideologicznymi.", "created_at": "2020-09-30 16:34:59.459533", "updated_at": "2020-09-30 16:34:59.459533", "tag_id": 5522, "post_id": 57603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10477}, {"id": 25271, "text": "", "quote": "B\u0119d\u0119 kandydowa\u0142 w wyborach parlamentarnych. Mamy za ma\u0142o os\u00f3b. Przera\u017ca mnie zbieranie podpis\u00f3w w naszym okr\u0119gu. To jest tak wyka\u0144czaj\u0105ce... To tak jakby\u015b mia\u0142a eksmisj\u0119 trzy razy w tygodniu przez miesi\u0105c. Zauwa\u017cy\u0142em w wyborach do europarlamentu, \u017ce z Polakami jest coraz gorzej. Ludzie boj\u0105 si\u0119 o swoje dane typu PESEL, a teraz nawet nie chcieli bra\u0107 ulotek. Wed\u0142ug bada\u0144 70-80% Polak\u00f3w chcia\u0142oby wymieni\u0107 obecnie rz\u0105dz\u0105cych, ale nikt nie chce wzi\u0105\u0107 ulotki od nowej osoby w polityce. Du\u017ce partie maj\u0105 zaplecze ludzi do zbierania podpis\u00f3w, a \u017ceby wej\u015b\u0107 do polityki jest pr\u00f3g wej\u015bcia \u2013 op\u00f3r spo\u0142eczny. Chcia\u0142bym zmiany spo\u0142ecznej i zmiany polityk\u00f3w, ale nic nie zrobi\u0119.", "created_at": "2020-09-30 16:44:25.927779", "updated_at": "2020-09-30 16:44:25.927779", "tag_id": 5440, "post_id": 57603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10477}, {"id": 25258, "text": "", "quote": "Po jakim\u015b czasie zrozumia\u0142em, \u017ce absolutnie nie mo\u017cna dzia\u0142a\u0107 samodzielnie. To m\u00f3wi\u0119 osobom, kt\u00f3re pytaj\u0105 mnie jak si\u0119 zaanga\u017cowa\u0107 w sprawy dla siebie wa\u017cne.", "created_at": "2020-09-30 16:36:34.888543", "updated_at": "2020-10-23 13:35:57.822745", "tag_id": 4128, "post_id": 57603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10477}, {"id": 25107, "text": "", "quote": "Przecie\u017c Ci co tam pracuj\u0105 chc\u0105 tylko pogn\u0119bi\u0107 mniejsze kraje,", "created_at": "2020-09-27 17:08:04.850543", "updated_at": "2020-09-27 17:08:04.850543", "tag_id": 5666, "post_id": 56730, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10357}, {"id": 25286, "text": "", "quote": "Z dzie\u0107mi korzystamy z prywatnej opieki zdrowotnej, bo pa\u0144stwowa jest beznadziejna. Wydaje mi si\u0119, \u017ce w pa\u0144stwowej lekarze podchodz\u0105 do tego do\u015b\u0107 oboj\u0119tnie. Syn kiedy\u015b du\u017co chorowa\u0142. Chodzili\u015bmy leczy\u0107 go pa\u0144stwowo i ci\u0105gle by\u0142y jeszcze jakie\u015b syropy, a jak poszli\u015bmy prywatnie, dosta\u0142 antybiotyk. Ja nie jestem za leczeniem dzieci czosnkiem i syropem z cebuli. Je\u015bli widz\u0119, \u017ce co\u015b jest nie tak, jak najbardziej jestem za antybiotykiem. Sama korzysta\u0142am z rehabilitacji pa\u0144stwowo tylko dlatego, \u017ce kolega tam przyjmowa\u0142. Po drugim zabiegu te\u017c by\u0142am pa\u0144stwowo po znajomo\u015bci, bo kolega by\u0142 tam rehabilitantem. Najpierw przyje\u017cd\u017ca\u0142 do mnie do domu, za co p\u0142aci\u0142am, a potem za\u0142atwi\u0142 mi bezp\u0142atnie u siebie. Z ulicy na rehabilitacj\u0119 czeka si\u0119 oko\u0142o trzech miesi\u0119cy. Kolejny zabieg mia\u0142am przy\u015bpieszony. Chodzi\u0142am pocz\u0105tkowo prywatnie do gabinetu. To by\u0142a rodzina mojej te\u015bciowej. I dlatego pa\u0144stwowo zoperowali mnie szybko. Uwa\u017cam, \u017ce powinni to zmieni\u0107, \u017ce idziesz do specjalisty i czekasz do niego rok. Jestem pod kontrol\u0105 okulisty. Zapisywa\u0142am si\u0119 w marcu i zosta\u0142am zapisana na 3 wrze\u015bnia. Na rezonans magnetyczny czeka\u0142am rok. Po czym okaza\u0142o si\u0119, \u017ce jestem w ci\u0105\u017cy i nie mog\u0142am go wykona\u0107. Wtedy na rehabilitacj\u0119 bez znajomo\u015bci te\u017c czeka\u0142am rok i nie mog\u0142am z niej skorzysta\u0107. Nie prze\u0142o\u017cysz tego, po prostu termin przepada. Nikt z tego nie skorzysta\u0142. Przetrzyma\u0142am kolejk\u0119.", "created_at": "2020-09-30 16:59:57.419916", "updated_at": "2020-09-30 16:59:57.419916", "tag_id": 4804, "post_id": 57780, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10518}, {"id": 25292, "text": "", "quote": "Mama wychowywa\u0142a mnie w wierze, ojciec nie.", "created_at": "2020-09-30 17:02:14.435345", "updated_at": "2020-09-30 17:02:14.435345", "tag_id": 5548, "post_id": 57780, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10518}, {"id": 25293, "text": "", "quote": "Uwa\u017cam, \u017ce ko\u015bci\u00f3\u0142 ma za du\u017cy wp\u0142ywa na pa\u0144stwo, tak jak np.: Rydzyk itd. Jestem zwolenniczk\u0105 wsp\u00f3\u0142pracy ko\u015bcio\u0142a z pa\u0144stwem, ale nie na a\u017c takim poziomie.", "created_at": "2020-09-30 17:02:37.828226", "updated_at": "2020-09-30 17:02:37.828226", "tag_id": 4797, "post_id": 57780, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10518}, {"id": 25087, "text": "", "quote": "Z mojego do\u015bwiadczenia wynika, \u017ce pa\u0144stwo polskie zdecydowanie nie pomaga rodzicom, kt\u00f3rzy jako\u015b sobie radz\u0105. Ulgi na dziecko z podatku nie odpiszemy, bo zarabiamy za du\u017co. Na dop\u0142at\u0119 do \u017c\u0142obka si\u0119 nie za\u0142apujemy z tego samego powodu. Paradoksem jest, \u017ce jak zap\u0142acimy za \u017c\u0142obek rywatny, b\u0119dziemy pewnie w gorszej sytuacji finansowej ni\u017c niejeden rodzic, kt\u00f3ry zarabia od nas niej, ale nie musi co miesi\u0105c wyda\u0107 znacznej cz\u0119\u015bci swojego wynagrodzenia na prywatny \u017c\u0142obek. No ale sami sobie jeste\u015bmy winni, przecie\u017c sobie jako\u015b radzimy.Moim marzeniem jest pa\u0144stwo, kt\u00f3re dba o to, \u017ceby rodzice po urlopie rodzicielskim mogli wr\u00f3ci\u0107 do swojej pracy, bo ich firma si\u0119 rozwija dzi\u0119ki stabilnej sytuacji gospodarczej. Pa\u0144stwo, w kt\u00f3rym i mama, i tata mog\u0105 wzi\u0105\u0107 urlop rodzicielski, a wracaj\u0105c do pracy maj\u0105 spokojn\u0105 g\u0142ow\u0119, bo maj\u0105  agwarantowany \u017c\u0142obek dla dziecka. Takie pa\u0144stwo, w kt\u00f3rym ka\u017cde dziecko ma zapewniony termin szczepienia, za kt\u00f3re rodzic nie p\u0142aci. Marzy mi si\u0119 po prostu takie pa\u0144stwo, w kt\u00f3rym obywatele nie s\u0105 karani za zaradno\u015b\u0107.", "created_at": "2020-09-27 17:02:25.090390", "updated_at": "2020-09-27 17:02:25.090390", "tag_id": 5412, "post_id": 53101, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9851}, {"id": 25089, "text": "", "quote": "Na komisj\u0119 lekarsk\u0105 staj\u0119 co pi\u0119\u0107 lat. Cz\u0142onkowie komisji patrz\u0105 w opini\u0119 lekarza psychiatry i na tej podstawie przyznaj\u0105 \u015bwiadczenie na kolejny okres.Teoretycznie osoby w mojej sytuacji mog\u0105 p\u00f3j\u015b\u0107 do pracy, jednak w praktyce cz\u0119sto okazuje si\u0119 to niemo\u017cliwe.", "created_at": "2020-09-27 17:03:33.068492", "updated_at": "2020-09-27 17:03:33.068492", "tag_id": 5434, "post_id": 55200, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10159}, {"id": 25104, "text": "", "quote": "Web Feeds\nI really don't like the alternatives to this early Web technology. I don't want people to waste their time reloading specific websites, and nor do I want that to be solved by having all updates routed through a centralized service. That would just defeat any decentralization the Web has left!", "created_at": "2020-09-27 17:06:42.358966", "updated_at": "2020-09-27 17:06:42.358966", "tag_id": 3768, "post_id": 53598, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9920}, {"id": 25112, "text": "", "quote": "PO jak by\u0142o, to zamkn\u0119\u0142o kopalnie, zamkn\u0119\u0142o stocznie, wszystkoprzesta\u0142o by\u0107 potrzebne; handel niepotrzebny, przemys\u0142 niepotrzebny.", "created_at": "2020-09-27 17:08:43.058762", "updated_at": "2020-09-27 17:08:43.058762", "tag_id": 6059, "post_id": 56730, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10357}, {"id": 25185, "text": "", "quote": "to s\u0105 gotowe rozwi\u0105zania na r\u00f3\u017cne bol\u0105czki zwi\u0105zane np. z nielegaln\u0105 emigracj\u0105,", "created_at": "2020-09-28 08:04:36.936615", "updated_at": "2020-09-28 08:04:36.936615", "tag_id": 5522, "post_id": 57113, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10408}, {"id": 25235, "text": "", "quote": "PIS", "created_at": "2020-09-30 16:25:34.244575", "updated_at": "2020-09-30 16:25:34.244575", "tag_id": 5848, "post_id": 57357, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10445}, {"id": 25257, "text": "", "quote": "acz\u0105\u0142em dzia\u0142a\u0107 w 2008 roku w akcjach rowerowych. W 2007/2008 roku by\u0142em kurierem rowerowym. Znajomy pokaza\u0142 mi wegetaria\u0144sk\u0105 knajp\u0119. Zobaczy\u0142em to po raz pierwszy. To by\u0142o co\u015b innego. Potem pozna\u0142em na alleycatach aktywist\u00f3w spo\u0142ecznych i gdzie\u015b tutaj si\u0119 to zacz\u0119\u0142o. Od 10 lat prowadz\u0119 grup\u0119 dzielnicow\u0105 na facebooku, od 9 lat stron\u0119 internetow\u0105, a wcze\u015bniej bloga. Wtedy ju\u017c czyta\u0142em co si\u0119 dzieje w Lublinie. W liceum by\u0142a presja bycia na bie\u017c\u0105co, trzeba by\u0142o kupowa\u0107 gazet\u0119 na wiedz\u0119 o spo\u0142ecze\u0144stwie, raz p\u00f3j\u015b\u0107 do filharmonii czy trzy razy na wystaw\u0119, \u017ceby zaliczy\u0107 plastyk\u0119 albo muzyk\u0119. Od 2009 roku chodz\u0119 jako obserwator regularnie na posiedzenia rady dzielnicy. W jednej z kadencji otrzyma\u0142em od \u00f3wczesnego przewodnicz\u0105cego rady dzielnicy przewodnik po mie\u015bcie Lublin z dedykacj\u0105 dla sta\u0142ego go\u015bcia posiedze\u0144. Trzy razy kandydowa\u0142em do rady dzielnicy i dopiero za trzecim si\u0119 uda\u0142o.", "created_at": "2020-09-30 16:35:39.281084", "updated_at": "2020-09-30 16:35:39.281084", "tag_id": 6210, "post_id": 57603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10477}, {"id": 25272, "text": "", "quote": "Ludzie s\u0105 bierni i zamkni\u0119ci.", "created_at": "2020-09-30 16:44:31.878784", "updated_at": "2020-09-30 16:44:31.878784", "tag_id": 7077, "post_id": 57603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10477}, {"id": 25285, "text": "", "quote": "Czy to jest osoba biedna czy to osoba bogata. Odk\u0105d urodzi\u0142y si\u0119 moje dzieci, pierwsz\u0105 korzy\u015b\u0107 mia\u0142am za czas\u00f3w PO", "created_at": "2020-09-30 16:59:19.631376", "updated_at": "2020-09-30 16:59:19.631376", "tag_id": 7567, "post_id": 57780, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10518}, {"id": 25287, "text": "", "quote": "Z dzie\u0107mi korzystamy z prywatnej opieki zdrowotnej, bo pa\u0144stwowa jest beznadziejna.", "created_at": "2020-09-30 17:00:12.391722", "updated_at": "2020-09-30 17:00:12.391722", "tag_id": 6191, "post_id": 57780, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10518}, {"id": 25288, "text": "", "quote": "Nie g\u0142osowa\u0142am w ostatnich wyborach. Nie mam preferencji politycznych. Ogl\u0105dam wiadomo\u015bci, ale nie zag\u0142\u0119biam si\u0119 w polityk\u0119. Jedyne co wiem, to \u017ce nie odpowiada mi Kukiz. Rzadko g\u0142osuj\u0119. Miejsce g\u0142osowania mam w innym mie\u015bcie ni\u017c mieszkam, bo nie jestem tu zameldowana. PIS", "created_at": "2020-09-30 17:00:44.848488", "updated_at": "2020-09-30 17:00:44.848488", "tag_id": 5848, "post_id": 57780, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10518}, {"id": 25289, "text": "", "quote": "Nie chodz\u0119 do ko\u015bcio\u0142a, ale jestem osob\u0105 wierz\u0105c\u0105. Nie chodz\u0119, bo nigdy nie jest mi po drodze. Zazwyczaj niedziel\u0119 sp\u0119dzam w domu z dzie\u0107mi i c\u00f3rka wtedy \u015bpi. Je\u015bli wesela s\u0105 o 15, to te\u017c rzadko zd\u0105\u017c\u0119, bo to czas spania dziecka. Ale moje dzieci znaj\u0105 i odmawiaj\u0105 pacie\u017c. Przyjmuj\u0119 ksi\u0119dza w domu. Irytuj\u0105 mnie ksi\u0119\u017ca i to jak przychodzi po kol\u0119dzie i ma swoje komentarze. Raz mi si\u0119 zdarzy\u0142o, \u017ce syn sam by\u0142 u moich rodzic\u00f3w, kiedy przyszed\u0142 ksi\u0105dz i pad\u0142o pytanie: \u201eco to jest za dziecko?\u201d. Nie grzecznie: czyje to dziecko, tylko takim tonem... wrzutem. Rok temu jak u nas by\u0142 ksi\u0105dz... Niestety nie ma u nas jeszcze kostki. Ksi\u0105dz w takich ub\u0142oconych butach wparowa\u0142 nam na dywan do salonu i: \u201ejak wy tu chodzicie, \u017ce nie macie chodnika?\u201d Nie ka\u017cdego sta\u0107, \u017ceby zrobi\u0107 200 m kostki. Teraz jest g\u0142o\u015bno o pedofilii w ko\u015bciele. Czy prawnik czy lekarz \u2013 ka\u017cdy mo\u017ce by\u0107 pedofilem. Ka\u017cdy mo\u017ce mie\u0107 odchy\u0142y. Wiadomo, \u017ce tam jest tego wi\u0119cej, bo ksie\u017ca s\u0105 bardziej ograniczeni i mog\u0105 wykorzysta\u0107 dzieci. W \u017caden spos\u00f3b tego nie popieram i gdyby mnie to dotkn\u0119\u0142o, po prostu zabi\u0142abym kogo\u015b takiego. Nie wp\u0142ywa to na moj\u0105 wiar\u0119. Nie wiem czy teraz te\u017c to jest tak zamiatane pod dywan jak kiedy\u015b. Z tego co si\u0119 dowiadywa\u0142am z ksi\u0105\u017cek, za Jana Paw\u0142a II by\u0142o jeszcze gorzej. Uwa\u017cali\u015bmy, \u017ce to chodz\u0105cy idea\u0142, bo to polski papie\u017c, a to guzik prawda. Odb\u0119bniam wszystkie mo\u017cliwe \u015bwi\u0119ta, chocia\u017c ostatnio zastanawia\u0142am si\u0119 nad tym, \u017ce najch\u0119tniej wyjecha\u0142abym wtedy; wesela, chrzciny, bierzmowania r\u00f3wnie\u017c. Nie wiem czy to nie jest bardziej tradycyjnie. Zdarza si\u0119, \u017ce modl\u0119 si\u0119 o zdrowie dzieci, ale zauwa\u017cy\u0142am, \u017ce na drugi dzie\u0144 zazwyczaj kt\u00f3re\u015b jest chore... Mama wychowywa\u0142a mnie w wierze, ojciec nie. Zazwyczaj jak je\u017adzi\u0142am w niedziel\u0119 do dziadk\u00f3w, musia\u0142am by\u0107 w ko\u015bciele. Teraz bardzo ma\u0142o m\u0142odych os\u00f3b chodzi do ko\u015bcio\u0142a. To negatywne zjawisko, bo odsuwamy si\u0119 od ko\u015bcio\u0142a. Uwa\u017cam, \u017ce ko\u015bci\u00f3\u0142 ma za du\u017cy wp\u0142ywa na pa\u0144stwo, tak jak np.: Rydzyk itd. Jestem zwolenniczk\u0105 wsp\u00f3\u0142pracy ko\u015bcio\u0142a z pa\u0144stwem, ale nie na a\u017c takim poziomie. Nie przeszkadza mi religia w szko\u0142ach i krzy\u017ce, bo sk\u0105d\u015b dzieci musz\u0105 si\u0119 tego uczy\u0107. My\u015bl\u0119, \u017ce zwi\u0105zki wyznaniowe w Polsce powinny mie\u0107 r\u00f3wn\u0105 pozycj\u0119, ale nie wiem czy Polska jest na to przygotowana. Jeste\u015bmy rasistami. Mi \u017bydzi nie przeszkadzaj\u0105, ale zak\u0142adam, \u017ce \u017byd z pejsami po mie\u015bcie \u0142atwo nie przejdzie. Sama na marsz r\u00f3wno\u015bci nie posz\u0142abym, ale ze wzgl\u0119du na bezpiecze\u0144stwo. Nie przeszkadzaj\u0105 mi osoby homoseksualne, ale nie znam \u017cadnego geja ani lesbijki. Ci\u0119\u017cko mi powiedzie\u0107, ale adopcja dzieci mnie wycofuje. Ja jestem tradycyjnioe wychowana. Dla mnie to nie jest model rodziny, jaki by\u0107 powinien. Wiem, \u017ce si\u0119 nie godz\u0105 na marsze, ale nie interesuj\u0119 si\u0119 polityk\u0105 lokaln\u0105.", "created_at": "2020-09-30 17:01:36.273120", "updated_at": "2020-09-30 17:01:36.273120", "tag_id": 4254, "post_id": 57780, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10518}, {"id": 25290, "text": "", "quote": "eraz jest g\u0142o\u015bno o pedofilii w ko\u015bciele. Czy prawnik czy lekarz \u2013 ka\u017cdy mo\u017ce by\u0107 pedofilem. Ka\u017cdy mo\u017ce mie\u0107 odchy\u0142y. Wiadomo, \u017ce tam jest tego wi\u0119cej, bo ksie\u017ca s\u0105 bardziej ograniczeni i mog\u0105 wykorzysta\u0107 dzieci.", "created_at": "2020-09-30 17:01:47.277329", "updated_at": "2020-09-30 17:01:47.277329", "tag_id": 4254, "post_id": 57780, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10518}, {"id": 25294, "text": "", "quote": "Ja jestem tradycyjnioe wychowana.", "created_at": "2020-09-30 17:02:59.106253", "updated_at": "2020-09-30 17:02:59.106253", "tag_id": 3874, "post_id": 57780, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10518}, {"id": 25248, "text": "", "quote": "Podobnie jest w moim otoczeniu: osoby wra\u017cliwe spo\u0142ecznie czy lewica to jednak mniejszo\u015b\u0107.", "created_at": "2020-09-30 16:30:50.253261", "updated_at": "2020-09-30 16:30:50.253261", "tag_id": 6552, "post_id": 57603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10477}, {"id": 25295, "text": "", "quote": "S\u0105 bardzo inteligentne, ale zastanawiamy si\u0119 czy nie s\u0105 troch\u0119 wycofane spo\u0142ecznie. Nie wiedz\u0105 co to jest \u017cycie. Kto\u015b je mo\u017ce uderzy\u0107, poci\u0105gn\u0105\u0107 za warkocz itp. M\u00f3j syn ma kontakt z r\u00f3\u017cnym \u015brodowiskiem, nie tylko idealnym. S\u0105 dzieci biedne, s\u0105 dzieci bogate, bez rodzic\u00f3w i z rodzicami. Nie uwa\u017cam, \u017ce po\u015bwi\u0119caj\u0105 mu w przedszkolu za ma\u0142o uwagi. Syn musi wiedzie\u0107, \u017ce nie jest p\u0119pkiem \u015bwiata, nie jest sam i nikt nie b\u0119dzie nad nim stercza\u0142. P\u00f3jdzie do szko\u0142y, tam b\u0119dzie mia\u0142 ok. 30 dzieci i musi zd\u0105\u017cy\u0107 si\u0119 nauczy\u0107.", "created_at": "2020-09-30 17:03:55.505528", "updated_at": "2020-09-30 17:50:13.313537", "tag_id": 785, "post_id": 57780, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10518}, {"id": 25291, "text": "", "quote": "W \u017caden spos\u00f3b tego nie popieram i gdyby mnie to dotkn\u0119\u0142o, po prostu zabi\u0142abym kogo\u015b takiego.", "created_at": "2020-09-30 17:01:55.415106", "updated_at": "2020-09-30 18:09:27.334546", "tag_id": 5639, "post_id": 57780, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10518}, {"id": 25061, "text": "", "quote": "W Polsce powinny by\u0107 wy\u017csze zarobki, \u017ceby utrzyma\u0107 mieszkania i siebie, godnie \u017cy\u0107. Nawet 2 500 z\u0142, \u017ceby by\u0142o na r\u0119k\u0119, to ju\u017c bym nie narzeka\u0142a, nie p\u0142aka\u0142a, bo by\u0142oby mnie sta\u0107 na cokolwiek. Posz\u0142abym na pizz\u0119, do restauracji chcia\u0142abym czasem p\u00f3j\u015b\u0107, a tak mog\u0119 tylko przez szyb\u0119 sobie popatrze\u0107.", "created_at": "2020-09-27 16:33:53.864506", "updated_at": "2020-09-27 16:33:53.864506", "tag_id": 5440, "post_id": 57173, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10415}, {"id": 25088, "text": "", "quote": "Na komisj\u0119 lekarsk\u0105 staj\u0119 co pi\u0119\u0107 lat. Cz\u0142onkowie komisji patrz\u0105 w opini\u0119 lekarza psychiatry i na tej podstawie przyznaj\u0105 \u015bwiadczenie na kolejny okres.Teoretycznie osoby w mojej sytuacji mog\u0105 p\u00f3j\u015b\u0107 do pracy, jednak w praktyce cz\u0119sto okazuje si\u0119 to niemo\u017cliwe.Dziewi\u0119tna\u015bcie lat temu zdiagnozowano u mnie schizofreni\u0119 paranoidaln\u0105.", "created_at": "2020-09-27 17:03:27.093334", "updated_at": "2020-09-27 17:03:27.093334", "tag_id": 6196, "post_id": 55200, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10159}, {"id": 25106, "text": "", "quote": "Eee lepiej nie m\u00f3wi\u0107, szkoda gada\u0107 o Unii Europejskiej", "created_at": "2020-09-27 17:07:53.582340", "updated_at": "2020-09-27 17:07:53.582340", "tag_id": 794, "post_id": 56730, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10357}, {"id": 25236, "text": "", "quote": "PIS \u015bwietnie wyczu\u0142 luk\u0119 w systemie, nie by\u0142o tego wcze\u015bniej, a ludzie chc\u0105 mie\u0107 poczucie, \u017ce pa\u0144stwo b\u0119dzie ich wspiera\u0142o. Uwa\u017cam, ze pa\u0144stwo powinno wspiera\u0107 obywateli, tylko pytanie jak ma to robi\u0107 i z jak\u0105 intencj\u0105. W tym przypadku to jest ewidentnie kupowanie ludzi przez PIS, bo \u017cadna inna partia tego nie zrobi\u0142a nawet w minimalnym stopniu i maj\u0105 przez to wysokie poparcie. Niestety robi\u0105 rzecz normaln\u0105. To jest co\u015b, co w innych pa\u0144stwach funkcjonuje od d\u0142ugiego czasu i ludzie maj\u0105 przekonanie, \u017ce tak powinno by\u0107, \u017ce ludzie powinni by\u0107 przez pa\u0144stwo wspierani, a jednocze\u015bnie pa\u0144stwo du\u017co zabiera w podatkach i op\u0142atach.", "created_at": "2020-09-30 16:25:59.180799", "updated_at": "2020-09-30 16:25:59.180799", "tag_id": 5617, "post_id": 57357, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10445}, {"id": 25260, "text": "", "quote": "Mam troch\u0119 negatywny obraz Lublina. Chocia\u017c ostatnio zauwa\u017cy\u0142em co\u015b pozytywnego, np.: \u017ce wzrasta liczba os\u00f3b zaanga\u017cowanych spo\u0142ecznie.", "created_at": "2020-09-30 16:37:07.250024", "updated_at": "2020-09-30 16:37:07.250024", "tag_id": 6212, "post_id": 57603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10477}, {"id": 25261, "text": "", "quote": "rzyk\u0142adem s\u0105 G\u00f3rki Czechowskie. W tym sporze nie chodzi tylko o ziele\u0144 w mie\u015bcie, ale te\u017c o szacunek do mieszka\u0144c\u00f3w i honor, o twarz, o prawdom\u00f3wno\u015b\u0107. Mamy w tym ruchu miejskim grupy nieformalne, kt\u00f3re pokazuj\u0105, \u017ce nie tylko dziej\u0105 si\u0119 z\u0142e rzeczy, ale one daj\u0105 na to recept\u0119. Nie ma woli politycznej, ale my, jako strona spo\u0142eczna, liczniej staramy si\u0119 naciska\u0107 na miasto. Zaanga\u017cowa\u0142em si\u0119 w ruch obrony lokalnego du\u017cego terenu zielonego, bo to dla mnie przyk\u0142ad buty, arogancji, ob\u0142udy, oderwania od rzeczywisto\u015bci lokalnej w\u0142adzy. To dla mnie przyk\u0142ad, \u017ce mieszka\u0144c\u00f3w si\u0119 ok\u0142amuje i poniewiera, urz\u0105d nie wype\u0142nia swoich obowi\u0105zk\u00f3w, bo np.: na stronie interentowej po\u015bwi\u0119conej referendum nie zamie\u015bci\u0142 wszystkich dokument\u00f3w, w kt\u00f3rych posiadaniu by\u0142. Nie informowa\u0142 rzetelnie o sytuacji. Chcia\u0142bym, \u017ceby Lublin by\u0142 zielony, a G\u00f3rki Czechowskie s\u0105 wa\u017cnym elementem walki ze smogiem.", "created_at": "2020-09-30 16:37:58.328316", "updated_at": "2020-09-30 16:37:58.328316", "tag_id": 6067, "post_id": 57603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10477}, {"id": 25262, "text": "", "quote": "To dla mnie przyk\u0142ad, \u017ce mieszka\u0144c\u00f3w si\u0119 ok\u0142amuje i poniewiera, urz\u0105d nie wype\u0142nia swoich obowi\u0105zk\u00f3w, bo np.: na stronie interentowej po\u015bwi\u0119conej referendum nie zamie\u015bci\u0142 wszystkich dokument\u00f3w, w kt\u00f3rych posiadaniu by\u0142.", "created_at": "2020-09-30 16:38:12.164307", "updated_at": "2020-09-30 16:38:12.164307", "tag_id": 6240, "post_id": 57603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10477}, {"id": 25263, "text": "", "quote": "o dla mnie przyk\u0142ad, \u017ce mieszka\u0144c\u00f3w si\u0119 ok\u0142amuje i poniewiera, urz\u0105d nie wype\u0142nia swoich obowi\u0105zk\u00f3w, bo np.: na stronie interentowej po\u015bwi\u0119conej referendum nie zamie\u015bci\u0142 wszystkich dokument\u00f3w, w kt\u00f3rych posiadaniu by\u0142.", "created_at": "2020-09-30 16:38:23.423535", "updated_at": "2020-09-30 16:38:23.423535", "tag_id": 4233, "post_id": 57603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10477}, {"id": 25273, "text": "", "quote": "Podobnie jak PIS.", "created_at": "2020-09-30 16:45:22.069310", "updated_at": "2020-09-30 16:45:22.069310", "tag_id": 5848, "post_id": 57603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10477}, {"id": 25274, "text": "", "quote": "Partii Razem", "created_at": "2020-09-30 16:45:31.518308", "updated_at": "2020-09-30 16:45:31.518308", "tag_id": 7574, "post_id": 57603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10477}, {"id": 25296, "text": "", "quote": "Jestem szcz\u0119\u015bliwie magistrem filozofii. Sko\u0144czy\u0142am te\u017c Uniwersytet Ludowy Rzemios\u0142a Artystycznego. Uczy\u0142am si\u0119 poza miastem, w kt\u00f3rym si\u0119 wychowa\u0142am, bo chcia\u0142am poszerzy\u0107 swoje horyzonty i dosta\u0107 si\u0119 na dobre studia \u2013 takie, na jakie chcia\u0142am.", "created_at": "2020-09-30 17:05:25.975553", "updated_at": "2020-09-30 17:05:25.975553", "tag_id": 950, "post_id": 57940, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10544}, {"id": 25297, "text": "", "quote": "Zawodowo zajmuj\u0119 si\u0119 rzemios\u0142em artystycznym.", "created_at": "2020-09-30 17:05:31.913953", "updated_at": "2020-09-30 17:05:31.913953", "tag_id": 60, "post_id": 57940, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10544}, {"id": 25298, "text": "", "quote": "By\u0142am na dwuletnim kursie. Na pocz\u0105tku drugiego roku kursu odkry\u0142am wolontariat studencki. Ten wolontariat umo\u017cliwia\u0142 zakup sprz\u0119tu na w\u0142asno\u015b\u0107 w zamian za prowadzenie zaj\u0119\u0107 z danej dziedziny. W ten spos\u00f3b zdoby\u0142am baz\u0119 materia\u0142ow\u0105 i sprz\u0119tow\u0105. Przypadek chcia\u0142, \u017ce osoba, z kt\u00f3r\u0105 wtedy prowadzi\u0142am te warsztaty, jad\u0105c autostopem, pozna\u0142a kogo\u015b, kto szuka\u0142 ludzi do prowadzenia zaj\u0119\u0107 z rzemios\u0142a artystycznego w przedszkolach. Tak dostali\u015bmy pierwsz\u0105 prac\u0119 w przedszkolu. Tak pracowali\u015bmy oko\u0142o 2 lat. Potem za\u0142o\u017cyli\u015bmy swoj\u0105 firm\u0119. Prowadzili\u015bmy warsztaty z rzemios\u0142a i animacj\u0119. Prowdzili\u015bmy j\u0105 dwa lata. Potem koszty nas przeros\u0142y - du\u017cy ZUS. Po zamkni\u0119ciu firmy pracowali\u015bmy na w\u0142asn\u0105 r\u0119k\u0119. Je\u017adzili\u015bmy na jarmarki, bo nasze zainteresowania oscylowa\u0142y wok\u00f3\u0142 wyrobu ceramiki. Potem nasze drogi si\u0119 rozesz\u0142y", "created_at": "2020-09-30 17:05:58.466461", "updated_at": "2020-09-30 17:05:58.466461", "tag_id": 6194, "post_id": 57940, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10544}, {"id": 25301, "text": "", "quote": "Od pa\u0144stwa dostawali\u015bmy tylko 500 plus przez nieca\u0142y rok,", "created_at": "2020-09-30 17:08:14.995018", "updated_at": "2020-09-30 17:08:14.995018", "tag_id": 7112, "post_id": 57940, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10544}, {"id": 25284, "text": "", "quote": "Meble bierzemy na kredyt. W tej chwili mamy trzy kredyty.", "created_at": "2020-09-30 16:57:45.097255", "updated_at": "2020-09-30 17:46:09.208213", "tag_id": 466, "post_id": 57780, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10518}, {"id": 16575, "text": "", "quote": "Nations are a rather recent invention in human history so I really don't see why should anyone look at it as something permanent, I don't. I believe more and more people realise this and in fact solution to accelerate such an evolution is to create better living conditions. From what I see, poorer someone is more likely he is to be influenced by manipulators using nation, race, religion or any other mean to create bigger divisions in society and rule on that foundation of fear of 'the other side'.", "created_at": "2019-09-18 10:46:51.531466", "updated_at": "2020-09-30 17:47:01.503462", "tag_id": 1341, "post_id": 58781, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9369}, {"id": 25237, "text": "", "quote": "\u015bwietnie wyczu\u0142 luk\u0119 w systemie, nie by\u0142o tego wcze\u015bniej, a ludzie chc\u0105 mie\u0107 poczucie, \u017ce pa\u0144stwo b\u0119dzie ich wspiera\u0142o. Uwa\u017cam, ze pa\u0144stwo powinno wspiera\u0107 obywateli, tylko pytanie jak ma to robi\u0107 i z jak\u0105 intencj\u0105. W tym przypadku to jest ewidentnie kupowanie ludzi przez PIS, bo \u017cadna inna partia tego nie zrobi\u0142a nawet w minimalnym stopniu i maj\u0105 przez to wysokie poparcie.", "created_at": "2020-09-30 16:26:06.812242", "updated_at": "2020-09-30 16:26:06.812242", "tag_id": 6264, "post_id": 57357, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10445}, {"id": 25275, "text": "", "quote": "Razem daje mi wsp\u00f3lnotowo\u015b\u0107 warto\u015bci.", "created_at": "2020-09-30 16:46:19.258142", "updated_at": "2020-09-30 16:46:19.258142", "tag_id": 5819, "post_id": 57603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10477}, {"id": 25300, "text": "", "quote": "Ona ma jeszcze tr\u00f3jk\u0119 dzieciak\u00f3w w wieku szkolnym. Pomaga\u0142am si\u0119 nimi opiekowa\u0107, bo zostawali sami.", "created_at": "2020-09-30 17:06:50.071585", "updated_at": "2020-09-30 17:06:50.071585", "tag_id": 7111, "post_id": 57940, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10544}, {"id": 25302, "text": "", "quote": ". Hejt jest z jednej i z drugiej strony.", "created_at": "2020-09-30 17:09:14.021749", "updated_at": "2020-09-30 17:09:14.021749", "tag_id": 3537, "post_id": 57940, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10544}, {"id": 25303, "text": "", "quote": "To doprowadzi\u0142o do rozbior\u00f3w.", "created_at": "2020-09-30 17:09:50.860129", "updated_at": "2020-09-30 17:09:50.860129", "tag_id": 5627, "post_id": 57940, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10544}, {"id": 25243, "text": "", "quote": "Podejrzewam, \u017ce to mog\u0142o by\u0107 w wyborach prezydenckich pomi\u0119dzy Komorowskim a Dud\u0105. Je\u015bli kto\u015b m\u00f3wi zmie\u0144 prac\u0119, we\u017a kredyt, wiadomo, \u017ce takiej osoby nie mo\u017cna poprze\u0107.", "created_at": "2020-09-30 16:29:24.066812", "updated_at": "2020-09-30 17:57:40.437807", "tag_id": 6307, "post_id": 57603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10477}, {"id": 19686, "text": "", "quote": "thanks @noemi:) yes, we are definitely interested in challenges of learning in general, critical learning and when adapted to corona times, coping with e-learning! Im working on a draft call for a session on precarity and dissent in higher education and the challenges of endangered knowledge workers. I think there are many intersecting points. Dissent also means critical thought, undoing the system and learning and there lies the challenges you so well mention in your thread here. Lets continue the conversation here as well as the session prep page https://edgeryders.eu/t/draft-session-on-refugee-researchers-and-precarity-in-higher-education/13414\n        \n  \n  \n    \n    Edit\n    Delete\n  \nNo Commente-learning\n  \n    \n    Edit\n    Delete\n  \nNo Commentuniversities\n  \n    \n    Edit\n    Delete\n  \nNo Commentrethinking institutions\n\n  \n    \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-06-04 16:14:15.875150", "updated_at": "2020-09-30 18:00:20.551749", "tag_id": 3939, "post_id": 75769, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13206}, {"id": 25299, "text": "", "quote": "y\u0142am na dwuletnim kursie. Na pocz\u0105tku drugiego roku kursu odkry\u0142am wolontariat studencki. Ten wolontariat umo\u017cliwia\u0142 zakup sprz\u0119tu na w\u0142asno\u015b\u0107 w zamian za prowadzenie zaj\u0119\u0107 z danej dziedziny. W ten spos\u00f3b zdoby\u0142am baz\u0119 materia\u0142ow\u0105 i sprz\u0119tow\u0105. Przypadek chcia\u0142, \u017ce osoba, z kt\u00f3r\u0105 wtedy prowadzi\u0142am te warsztaty, jad\u0105c autostopem, pozna\u0142a kogo\u015b, kto szuka\u0142 ludzi do prowadzenia zaj\u0119\u0107 z rzemios\u0142a artystycznego w przedszkolach. Tak dostali\u015bmy pierwsz\u0105 prac\u0119 w przedszkolu. Tak pracowali\u015bmy oko\u0142o 2 lat. Potem za\u0142o\u017cyli\u015bmy swoj\u0105 firm\u0119. Prowadzili\u015bmy warsztaty z rzemios\u0142a i animacj\u0119. Prowdzili\u015bmy j\u0105 dwa lata. Potem koszty nas przeros\u0142y - du\u017cy ZUS. Po zamkni\u0119ciu firmy pracowali\u015bmy na w\u0142asn\u0105 r\u0119k\u0119. Je\u017adzili\u015bmy na jarmarki, bo nasze zainteresowania oscylowa\u0142y wok\u00f3\u0142 wyrobu ceramiki. Potem nasze drogi si\u0119 rozesz\u0142y. Znowu za\u0142o\u017cy\u0142am firm\u0119 i zamkn\u0119\u0142am po 2 latach z tych samych pwod\u00f3w.", "created_at": "2020-09-30 17:06:08.717083", "updated_at": "2020-10-02 13:26:12.400090", "tag_id": 7719, "post_id": 57940, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10544}, {"id": 25108, "text": "", "quote": "Europ\u0119 Wschodni\u0105, a siebie uwa\u017caj\u0105 za lepszych.", "created_at": "2020-09-27 17:08:12.123163", "updated_at": "2020-09-27 17:08:12.123163", "tag_id": 6061, "post_id": 56730, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10357}, {"id": 25109, "text": "", "quote": "Dlaczego PiS", "created_at": "2020-09-27 17:08:19.686140", "updated_at": "2020-09-27 17:08:19.686140", "tag_id": 5848, "post_id": 56730, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10357}, {"id": 25114, "text": "", "quote": "PO", "created_at": "2020-09-27 17:08:48.797438", "updated_at": "2020-09-27 17:08:48.797438", "tag_id": 7567, "post_id": 56730, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10357}, {"id": 25238, "text": "", "quote": "Nie mam problemu z wyp\u0142acaniem 500 z\u0142 jako wsparcie dla dzieci. Uwa\u017cam, \u017ce to powinno by\u0107 zrobione w inny spos\u00f3b. Powinno przede wszystkim promowa\u0107 postawy aktywne, np.: poprzez wi\u0119ksze ulgi podatkowe. Z drugiej strony to nie jest a\u017c tak widoczne jak dawanie ludziom pieni\u0119dzy do r\u0119ki. Nie wiem czy to jest instrument populistyczny.", "created_at": "2020-09-30 16:26:26.622521", "updated_at": "2020-09-30 16:26:26.622521", "tag_id": 3883, "post_id": 57357, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10445}, {"id": 25239, "text": "", "quote": "Nie mam problemu z wyp\u0142acaniem 500 z\u0142 jako wsparcie dla dzieci. Uwa\u017cam, \u017ce to powinno by\u0107 zrobione w inny spos\u00f3b. Powinno przede wszystkim promowa\u0107 postawy aktywne, np.: poprzez wi\u0119ksze ulgi podatkowe. Z drugiej strony to nie jest a\u017c tak widoczne jak dawanie ludziom pieni\u0119dzy do r\u0119ki.", "created_at": "2020-09-30 16:26:40.605201", "updated_at": "2020-09-30 16:26:40.605201", "tag_id": 7112, "post_id": 57357, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10445}, {"id": 25276, "text": "", "quote": "Jestem apostat\u0105, nie mog\u0119 by\u0107 w partii wspieraj\u0105cej korporacj\u0119 ko\u015bcieln\u0105.", "created_at": "2020-09-30 16:46:29.107901", "updated_at": "2020-09-30 16:46:29.107901", "tag_id": 4254, "post_id": 57603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10477}, {"id": 25304, "text": "", "quote": "Nie ma merytorycznej dyskusji, tylko jeden wielki krzyk.", "created_at": "2020-09-30 17:10:02.684315", "updated_at": "2020-09-30 17:10:02.684315", "tag_id": 5803, "post_id": 57940, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10544}, {"id": 13111, "text": "", "quote": "Thank you @Alex Levene!\n\nThank you @Alex_Levene! Though it's temporary ceasefire, Azeris still shoot but not as much as before, now we need to wait and see...apparently there are 2 solutions out of this: full blown war or back to frozen conflict. The thing is Armenians are united against a common enemy and ready to protect their land while for Azeris this is a matter of principle - after all NKR has been a part of Azerbaijan during USSR, so they can't accept to lose it. Apparently no way to solve this conflict in a diplomatic way...maybe in a 100 years, when the rulers change and the new open-minded generation comes to power.", "created_at": "2017-11-30 02:09:11.217803", "updated_at": "2020-09-30 18:03:45.503811", "tag_id": 6758, "post_id": 33780, "creator_id": 3791, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 6587}, {"id": 25312, "text": "", "quote": "Nie czytam wszystkich program\u00f3w, ale wydaje mi si\u0119, \u017ce partie polityczne po prostu wybieraj\u0105 jaki\u015b elekorat i b\u0119bni\u0105 na tematy popularne w pewnych \u015brodowiskach.", "created_at": "2020-09-30 18:33:26.953845", "updated_at": "2020-09-30 18:33:26.953845", "tag_id": 6153, "post_id": 57940, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10544}, {"id": 18888, "text": "", "quote": "Absolvoval jsem druhou operaci na soukrom\u00e9 klinice (st\u00e1la 20 000,-), pozd\u011bji mi byly nab\u00edzeny inijekce s kyselinou hyaluronovou pro rychlej\u0161\u00ed regeneraci (jedna aplikace cca za 6000,-). P\u0159i\u0161lo mi, \u017ee ze m\u011b ortoped z t\u00e9to nejvyhl\u00e1\u0161en\u011bj\u0161\u00ed nemocnice v republice tah\u00e1 jen dal\u0161\u00ed a dal\u0161\u00ed pen\u00edze. A\u017e na pot\u0159et\u00ed to vy\u0161lo, dostal jsem se k ortopedovi - kapacit\u011b sv\u00e9ho oboru (star\u00e9 \u0161kole), kter\u00fd ordinuje mimo Prahu, kter\u00fd vyvr\u00e1til n\u011bkter\u00e1 tvrzen\u00ed sv\u00fdch \"koleg\u016f\", aplikoval s\u00e9rii injekc\u00ed za nesrovnateln\u011b ni\u017e\u0161\u00ed \u010d\u00e1stky a doporu\u010dil rehabilitaci, kter\u00e1 mi poprv\u00e9 za cca 4 roky t\u011bchto anab\u00e1z\u00ed dovoluje v\u011bnovat se op\u011bt naplno sportu.", "created_at": "2020-04-26 19:56:53.058112", "updated_at": "2020-09-30 19:36:52.344566", "tag_id": 4398, "post_id": 61311, "creator_id": 4779, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10263}, {"id": 25343, "text": "", "quote": "Tak samo lokalnie \u2013 nikt nie wprowadzi skutecznych instrument\u00f3w demokracji bezpo\u015bredniej, bo zawodowi politycy nie chc\u0105 si\u0119 w\u0142adz\u0105 dzieli\u0107.", "created_at": "2020-10-02 13:14:07.423430", "updated_at": "2020-10-02 13:14:07.423430", "tag_id": 5038, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25371, "text": "", "quote": "W polityce lokalnej\nNie ma dzisiaj partii, kt\u00f3ra odpowiada\u0142aby moim pogl\u0105dom, bo nie ma partii centrowej w Polsce.", "created_at": "2020-10-02 13:36:24.439355", "updated_at": "2020-10-02 13:36:24.439355", "tag_id": 4800, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 6942, "text": null, "quote": "can\u00a0try to condense some other impressions and stories from Laos.\nI ever only saw one beggar. He was a physically disabled man, unable to stand, having to crawl\u00a0through\u00a0the streets. At different times I saw him receiving food from the small food stalls on the street.\nI had befriended\u00a0a local woman, let's call her Babs,\u00a0through a common friend and I asked her about this man. Babs\u00a0immediately knew who I meant. She said that there were not many beggars and homeless people\u00a0in Savannakhet, a city of 120,000 people and second largest city\u00a0in Laos. There used to be many people asking for money on the streets a few years earlier.\u00a0Most of them came from large, poor\u00a0families outside the city. One or two family members would go to the city to beg and send some money back home. Recently, the local government chased those people away back to the rural areas.\nThe\u00a0reasoning was\u00a0that the families\u00a0were able to sustain themselves growing crops on their small piece of land, so they should not come begging in the city. Responsibility to take care of each other rests\u00a0on\u00a0the family. This is the situation for most of the Lao: they can sustain themselves but they have almost nothing more and live in poverty. Begging in the city is one of the ways out.\nBabs said that now, there only remain a few homeless people\u00a0who have mental or physical disabilities and no family to rely on. In other words, those who have no other options. The police condones them and they are usually helped by the community, like getting food from food vendors.\nBabs mentioned that there were plenty of mentally and physically disabled people\u00a0due to a poor medical system, pointing out especially the issue of giving birth in rural areas. Most of them are cared for by their family.", "created_at": "2017-01-10 17:20:13", "updated_at": "2020-09-30 18:42:37.125245", "tag_id": 5434, "post_id": 29080, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 757}, {"id": 6944, "text": null, "quote": "They are taking a different approach in asking how to create environments which are \u00a0\u00a0\u00a0inclusive by design and not by label.\nSomeone mentioned a website with a map of the city as seen from perspective of someone who has to navigate it with wheelchair: where there are no-go zones etc. Insight: many barriers are completely invisible to anyone not affected by them.\u00a0They proposed some design intervention towards making barriers in a decentralised manner visible as a first step. My opinion: making barriers visible is great when you also have the means to do something about it then and there without too much effort. Like a workaround where you can put something in place to make a staircase accessible etc. Without having to rely on the city or the architect or whatever to get involved. This\u00a0allows us to live out our better selves, rather than be guilted for yet another thing that someone else failed to do on our behalf. Or wait for change that never comes.", "created_at": "2017-01-10 17:32:07", "updated_at": "2020-09-30 18:42:37.136590", "tag_id": 5434, "post_id": 8631, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 656}, {"id": 6947, "text": null, "quote": "You might want to get in touch with members\u00a0in Milano for a slightly different problem and approach -\u00a0they zoomed in on the\u00a0problem\u00a0of\u00a0wheelchair mobility and how\u00a0disabled\u00a0people can't push their own wheelchairs and\u00a0be on their own. Better designed\u00a0wheelchairs\u00a0would ideally increase one's autonomy and freedom to move. It takes\u00a0out of the equation the need to be accompanied at any step,\u00a0which is after all a practical reality identified by the group in discussions and something which can affect how others treat you. \u00a0It would be interesting to study how perspective differ\u00a0- what goes on in people's heads when they see someone helped versus\u00a0when they see someone being on their own. Not sure how much it ties with your (more educational) approach, but as a learning point here's the idea where you can get in touch for more info.", "created_at": "2017-04-15 19:40:08", "updated_at": "2020-09-30 18:42:37.152511", "tag_id": 5434, "post_id": 8596, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 661}, {"id": 25110, "text": "", "quote": "Dlaczego PiS", "created_at": "2020-09-27 17:08:30.115610", "updated_at": "2020-09-27 17:08:30.115610", "tag_id": 4346, "post_id": 56730, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10357}, {"id": 25111, "text": "", "quote": "The Internet may work better when it\u2019s spread out, as originally designed.\"", "created_at": "2020-09-27 17:08:37.088005", "updated_at": "2020-09-27 17:08:37.088005", "tag_id": 978, "post_id": 53694, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9920}, {"id": 25240, "text": "", "quote": "Na pewno PIS kierowa\u0142o si\u0119 ch\u0119ci\u0105 zdobycia w\u0142adzy. Nie dali tych pieni\u0119dzy dlatego, \u017ce zauwa\u017cyli, \u017ce w Polsce tego nie ma i trzeba to zrobi\u0107, bo taki jest standard. Zrobili to po to, \u017ceby kupi\u0107 sobie poparcie.", "created_at": "2020-09-30 16:27:00.174632", "updated_at": "2020-09-30 16:27:00.174632", "tag_id": 4005, "post_id": 57357, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10445}, {"id": 25305, "text": "", "quote": "Jedni na drugich napierdzielaj\u0105, i to niezale\u017cnie czy to s\u0105 ci tolerancyjni lewicowcy czy to s\u0105 ci wykszta\u0142ceni historycy z prawicy. Wszyscy zagubili si\u0119 w jednym wielkim hejcie, co tylko os\u0142abia kraj na arenie mi\u0119dzynarodowej.", "created_at": "2020-09-30 17:10:18.548407", "updated_at": "2020-09-30 17:10:18.548407", "tag_id": 6048, "post_id": 57940, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10544}, {"id": 25306, "text": "", "quote": "Wydaje mi si\u0119, \u017ce nied\u0142ugo b\u0119dzie wojna i \u017ce Polska znowu dostanie po dupie za takie zachowanie.", "created_at": "2020-09-30 17:10:27.329895", "updated_at": "2020-09-30 17:10:27.329895", "tag_id": 6758, "post_id": 57940, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10544}, {"id": 25313, "text": "", "quote": "Problemy spo\u0142eczne s\u0105 wa\u017cne, ale nie najwa\u017cniejsze.", "created_at": "2020-09-30 18:33:35.954117", "updated_at": "2020-09-30 18:33:35.954117", "tag_id": 5567, "post_id": 57940, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10544}, {"id": 6949, "text": null, "quote": "Caring with science\nMore fundamentally, care is everyone\u2019s responsibility in one way or another. Earlier this week, one of our team members went to visit an institute that accompanies people with a mental disability. He visited them to explain what we do and to offer them biology workshops for their audience, the responsible\u2019s jaw dropped as she launched off in enthusiasm, pointing out all the ways we could cooperate. She said nobody ever thought of deeming their people worthy of science oriented workshops. Even if it\u2019s just for entertainment, science or technology can be used for care. People have a tendency to underestimate capabilities of certain groups, like little kids or special needs people. On the other hand, there\u2019s a tendency to overestimate the intelligence required to grasp or play with basic principles. The power lies in how it\u2019s communicated.\nThis is only one of plenty of groups that don\u2019t get equal chances for quality education. It is part of the mission of Ecoli to provide those groups the opportunity to learn and discover", "created_at": "2017-04-17 23:27:49", "updated_at": "2020-09-30 18:42:37.165936", "tag_id": 5434, "post_id": 530, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 497}, {"id": 18908, "text": "", "quote": "Inspirov\u00e1n zdej\u0161\u00edm \u010dl\u00e1nkem \u201eL\u00e9ka\u0159\u016fv pacient nebo pacient\u016fv l\u00e9ka\u0159?\u201c bych r\u00e1d zareagoval na \u201eveselou story z 90. let\u201c sv\u00fdm p\u0159\u00edb\u011bhem, kter\u00fd za\u010dal letos v zim\u011b na sjezdovce v Jizerk\u00e1ch (analogi\u00ed bude v\u00edce). By\u0165 jsem instruktorem snowboardingu, poda\u0159ilo se mi na sjezdovce upadnout tak, \u017ee jsem si v pevn\u011b zav\u00e1zan\u00e9 bot\u011b n\u011bco ud\u011blal s kotn\u00edkem, na kter\u00fd jsem nemohl do\u0161l\u00e1pnout. Kdy\u017e pro m\u011b p\u0159ijela Horsk\u00e1 slu\u017eba, jeden ze z\u00e1chran\u00e1\u0159\u016f vznesl smutnou (ale p\u0159edb\u011b\u017enou, \u201eokometrickou\u201c) diagn\u00f3zu: \u201eTo p\u016fjde do s\u00e1dry, synku\u2026\u201c. Na\u010de\u017e mi jeho kolega sundal botu, inkriminovan\u00fd kotn\u00edk prohmatal a kdy\u017e se divil, \u017ee nek\u0159i\u010d\u00edm bolest\u00ed, p\u0159i\u0161el z pozitivn\u011bj\u0161\u00ed diagn\u00f3zou: \u201eNorm\u00e1ln\u011b bych v\u00e1s poslal do soukrom\u00e9ho medical centru v nejbli\u017e\u0161\u00edm horsk\u00e9m st\u0159edisku, ale to byste se nedoplatil\u2026 Mo\u017en\u00e1 to zlomen\u00fd nebude, a\u0165 v\u00e1s kamar\u00e1d odveze do Prahy, ledujte to doma a bude to t\u0159eba dobr\u00fd\u2026\u201c.", "created_at": "2020-04-26 20:04:39.527927", "updated_at": "2020-09-30 19:36:52.356316", "tag_id": 4398, "post_id": 55890, "creator_id": 4779, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10263}, {"id": 25372, "text": "", "quote": "PIS", "created_at": "2020-10-02 13:36:45.252871", "updated_at": "2020-10-02 13:36:45.252871", "tag_id": 5848, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 6952, "text": null, "quote": "Bangladesh is not only one of the most densely populated countries in the world (with 926 persons per square kilometer) but also located in the world's largest delta, facing the Himalayas in the North, bordering India in the West, North and East, Myanmar in the Southeast, and the Bay of Bengal in the South.\nNo comprehensive empirical study has been conducted at present to determine the incidence and prevalence of disabilities in Bangladesh. The few studies that have been conducted reflect a medical rather than a social model of disability, and they are also limited in geographical coverage. While no reliable national data exist, anecdotal information and a number of micro studies generally suggest a disability prevalence rate of between 5 to 12 per cent. This is close to the WHO estimate, which states that 10 per cent of any given population can be considered to have some or other form of disability.\nIgnorance and wrong beliefs surrounding disability, compounded with a negative and derogatory attitude of the community (including family members) have contributed to the marginal development in the disability sector in Bangladesh.\nAs Bangladesh makes progress in implementing its health policies on infant mortality rate, immunization coverage, and general health care, there is likely a lowering of incidence of disabilities. However, the gains due to improved health care can be outweighed by the triple effects of increased number of surviving children with disabilities, increased number of people incurring disabilities due to old age (e.g., cataracts and arthritis), and widespread malnutrition. Disabilities due to natural calamities and road traffic accidents imply that the prevalence of people having disabilities in Bangladesh is likely to continually rise over-time, although the nature and distribution of disabilities are also likely to change considerably.", "created_at": "2017-05-22 19:17:09", "updated_at": "2020-09-30 18:42:37.181730", "tag_id": 5434, "post_id": 840, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 807}, {"id": 6955, "text": null, "quote": "WeHandU aims to establish an online platform, where users can share, browse and modify projects\u00a0capable of helping people affected by disability.\nWeHandU tryes to solve the problem everyone with disability encounters: prosthesis are not personalized and often need to customized in regard of each personal need.\nThe target is everyone intersted in or affected by disability, ready to learn, design, share and produce their personal device to deal with one (or more) disability.\nWeHandU consists of a site where users can browse a database of existing solution, and can share their own ideas. A group of chosen user, called MENTORS, will help develop ideas that look promising, granting a solid know-how in many field (design, engineering, law, medicin, etc.).\nWeHandU will be an online site, but the focus is on customised items, thus it will be strongly connected to 3D printing technology.\nhttp://wehandu.it/it/\nCreative Commons license\nThe project is still gathering minds to achieve its goals. The site is online, but it's still an early build with very few functionalities.\nWeHandU is at the development stage: we need to put in practice our ideas!", "created_at": "2017-05-30 20:42:57", "updated_at": "2020-09-30 18:42:37.196913", "tag_id": 5434, "post_id": 835, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 802}, {"id": 19778, "text": "", "quote": "Ja bardzo szybko dosz\u0142am do siebie po tym nawr\u00f3ceniu rodzic\u00f3w i w sumie po 10 miesi\u0105cach wysz\u0142am o w\u0142asnych nogach i wr\u00f3ci\u0142am do szko\u0142y, mimo, \u017ce mam tylko po\u0142ow\u0119 m\u00f3zgu sprawn\u0105. Mam m\u00f3zg jak u 80 letniej kobiety, a mimo to funkcjonuj\u0119 na do\u015b\u0107 wysokim poziomie. Atrofia korowo-podkorowa to si\u0119 nazywa. Lekarze widz\u0105c zdj\u0119cia mojego m\u00f3zgu i to jak funkcjonuj\u0119, nie mogli uwierzy\u0107, \u017ce s\u0105 moje. Moja pani psychiatra m\u00f3wi, \u017ce owszem m\u00f3zg jest plastyczny, ale nie do tego stopnia, \u017ceby funkcjonowa\u0107, po tak pot\u0119\u017cnym uszkodzeniu. Od dziecka chorowa\u0142am na astm\u0119. W wieku 10 lat mia\u0142am pierwsz\u0105 \u015bmier\u0107 kliniczn\u0105, a w wieku 12 dosta\u0142am zapalenia p\u0142uc i si\u0119 udusi\u0142am. By\u0142am sze\u015b\u0107 tygodni nieprzytomna, sparali\u017cowana. Nast\u0105pi\u0142a \u015bmier\u0107 m\u00f3zgu.", "created_at": "2020-06-15 10:39:23.617462", "updated_at": "2020-09-30 18:42:37.203578", "tag_id": 5434, "post_id": 57181, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10419}, {"id": 25113, "text": "", "quote": "\"When social-media servers aren\u2019t controlled by a small number of massive public companies, the incentive to exploit users diminishes. The homegrown, community-oriented feel of the IndieWeb is superior to the vibe of anxious narcissism that\u2019s degrading existing services. And, in a sense, decentralization also helps solve the problem of content moderation. One reason Mark Zuckerberg has called for the establishment of a third-party moderation organization is, presumably, that he\u2019s realized how difficult it is to come up with a single set of guidelines capable of satisfying over a billion users; the IndieWeb would allow many different standards to emerge, trusting users to gravitate toward the ones that work for them.", "created_at": "2020-09-27 17:08:47.545532", "updated_at": "2020-09-27 17:08:47.545532", "tag_id": 3768, "post_id": 53694, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9920}, {"id": 25115, "text": "", "quote": "A ten Morawiecki", "created_at": "2020-09-27 17:09:20.581092", "updated_at": "2020-09-27 17:09:20.581092", "tag_id": 7693, "post_id": 56730, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10357}, {"id": 25117, "text": "", "quote": "Ca\u0142\u0105 pras\u0119 maj\u0105 Niemcy, sklepy wszystkie, Lidle itd. Kto z tego korzysta? No przecie\u017c nie Polska.", "created_at": "2020-09-27 17:09:40.382384", "updated_at": "2020-09-27 17:09:40.382384", "tag_id": 6265, "post_id": 56730, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10357}, {"id": 25241, "text": "", "quote": "Urodzi\u0142em si\u0119 i mieszkam w Lublinie. Mieszkam w tym samym mie\u015bcie od urodzenia - w domu, kt\u00f3ry nale\u017ca\u0142 do moich dziadk\u00f3w, wi\u0119c jestem do\u015b\u0107 uprzywilejowany. Chocia\u017c chyba nie pochodz\u0119 z rodziny inteligenckiej. Moja mama mia\u0142a niepe\u0142ne wykszta\u0142cenie wy\u017csze, a tata - zawodowe. Ksi\u0105\u017cek w moim domu by\u0142o oko\u0142o 200. Zacz\u0105\u0142em by\u0107 aktywny na studiach - od 2005 roku. Najpierw zacz\u0105\u0142em dzia\u0142a\u0107 w kole naukowym biolog\u00f3w, p\u00f3\u017aniej w studenckim kole naukowym filozof\u00f3w kultury. Chodzi\u0142em do liceum prywatnego, w kt\u00f3rym by\u0142a filozofia. Dlatego ko\u0142o filozof\u00f3w nie by\u0142o mi obce. Wiedzia\u0142em czego si\u0119 spodziewa\u0107. By\u0142em wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cycielem ko\u0142a naukowego informacji naukowej. Chyba te\u017c na studiach zacz\u0105\u0142em obserwowa\u0107 samorz\u0105d. Nie mam poj\u0119cia sk\u0105d to si\u0119 wzi\u0119\u0142o, bo w mojej rodzinie nikt nie interesowa\u0142 si\u0119 polityk\u0105 ani samorz\u0105dem. Dopiero teraz, gdy dzia\u0142am, moja rodzina patrzy na to troch\u0119 jak na wybryk, taki nieracjonalny; kiedy przynosz\u0119 do domu naukowe informacje, np.: \u017ceby nie kosi\u0107 trawy, bo to jest dobre, reaguj z wielkim oporem. Moja siostra patrzy na to moje dzia\u0142anie jak na hobby. Ma podobne pogl\u0105dy do moich, wi\u0119c mo\u017cemy podyskutowa\u0107, w niej znajduj\u0119 zrozumienie. Nie by\u0142o w mojej rodzinie wzorc\u00f3w bycia aktywnym: nikt nie by\u0142 nigdy w \u017cadnym stowarzyszeniu.", "created_at": "2020-09-30 16:28:45.628259", "updated_at": "2020-09-30 16:28:45.628259", "tag_id": 1567, "post_id": 57603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10477}, {"id": 25244, "text": "", "quote": "Chyba te\u017c na studiach zacz\u0105\u0142em obserwowa\u0107 samorz\u0105d.", "created_at": "2020-09-30 16:29:52.644898", "updated_at": "2020-09-30 16:29:52.644898", "tag_id": 950, "post_id": 57603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10477}, {"id": 25307, "text": "", "quote": "Wydaje mi si\u0119, \u017ce nied\u0142ugo b\u0119dzie wojna i \u017ce Polska znowu dostanie po dupie za takie zachowanie.", "created_at": "2020-09-30 17:10:33.618960", "updated_at": "2020-09-30 17:10:33.618960", "tag_id": 828, "post_id": 57940, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10544}, {"id": 25310, "text": "", "quote": "kt\u00f3re s\u0105 w wiadomo\u015bciach.", "created_at": "2020-09-30 17:11:53.725956", "updated_at": "2020-09-30 17:11:53.725956", "tag_id": 4005, "post_id": 57940, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10544}, {"id": 25311, "text": "", "quote": "temat informacji, kt\u00f3re s\u0105 w wiadomo\u015bciach.", "created_at": "2020-09-30 17:12:02.194774", "updated_at": "2020-09-30 17:12:02.194774", "tag_id": 4887, "post_id": 57940, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10544}, {"id": 25332, "text": "", "quote": "Zawsze mia\u0142em poci\u0105g, \u017ceby co\u015b robi\u0107 dla ludzi w miar\u0119 swoich mo\u017cliwo\u015bci. To by\u0142y jakie\u015b pojedyncze aktywno\u015bci w zale\u017cno\u015bci od potrzeby", "created_at": "2020-10-02 13:04:13.883561", "updated_at": "2020-10-02 13:04:13.883561", "tag_id": 6552, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 12356, "text": "", "quote": "\u201cDon\u2019t assume a person with a disability is easily offended.\u201d\n\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2014\u201cDisability Etiquette\u201d from Wikipedia.\u00a0\n\nAt the beginning of the research, we asked ourselves, \u201cWhat is disability?\u201dAccording to Cerebral Palsy: A Guide for Care by Bachrach Miller, the terms regarding disability are defined as such:\n\n\u201cImpairment is the correct term to use to define a deviation from normal, such as not being able to make a muscle move\u2026Disability is the term used to define a restriction in the ability to perform a normal activity of daily living which someone of the same age is able to perform. \u2026 Handicap is the term used to describe a child or adult who, because of the disability, is unable to achieve the normal role in society commensurate with his age and socio-cultural milieu\u2026All disabled people are impaired, and all handicapped people are disabled, but a person can be impaired and not necessarily be disabled, and a person can be disabled without being handicapped.\u201d[1]\n\nNowadays, more and more people begin to pay attention to how to address people with disabilities. The use of \u201cpeople-first language\u201d* in English aims to \u201cavoid the subconscious dehumanization when discussing people with disabilities\u201d[2]. However, as the researches continue and after we interviewed a few people with disabilities, we soon realized that language is not really a problem. Every person we interviewed all said that the word \u201cdisability\u201d doesn\u2019t bother them at all and they don\u2019t mind being called \u201cdisabled\u201d because it is a fact. (Interview with Raul Krauthausen by @Moriel).\n\nSo here is the question, if the language / term / vocabulary doesn't matter as much as we think, where does the problem really lies?\n\nAnother example would be: why is it okay to say someone has dark hair but not okay to say someone is a gay or someone is a black especially in the western countries? It is because people who used these terms earlier in the history had a strong prejudice and discrimination in mind. In the end, language was created to describe things as how they are. There is nothing wrong with language itself if people don\u2019t think otherwise to begin with.\n\nCould it be that some of us\u2014people without physical disabilities\u2014think that the current terms we use are offensive is because we are subconsciously offending them in the first place? So the question is not how to change the language, or other visible things. The question is how we can change people\u2019s opinion.\u00a0\n\nFor example: use \u201ca person with a vision impairment\u201d instead of \u201ca blind person\u201d\n\n1.http://gait.aidi.udel.edu/gaitlab/cpGuide.html\n\n2.https://en.wikipedia.org/wiki/People-first_language\n\nThis is a group project on going #able with @Moriel, @ChristineOehme and @Luise Kr\u00f6ning", "created_at": "2017-11-28 02:14:53.809490", "updated_at": "2020-09-30 18:42:37.209640", "tag_id": 5434, "post_id": 694, "creator_id": 3791, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 661}, {"id": 25116, "text": "", "quote": "Naj\u0142atwiej sprzeda\u0107 odda\u0107, niech wezm\u0105 Niemcy.", "created_at": "2020-09-27 17:09:29.946934", "updated_at": "2020-09-27 17:09:29.946934", "tag_id": 3535, "post_id": 56730, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10357}, {"id": 25242, "text": "", "quote": "Od dziadka wynios\u0142em, \u017ce trzeba g\u0142osowa\u0107. Gdy jest mo\u017cliwo\u015b\u0107 wzi\u0119cia udzia\u0142u w wyborach, trzeba g\u0142osowa\u0107.", "created_at": "2020-09-30 16:29:01.366659", "updated_at": "2020-09-30 16:29:01.366659", "tag_id": 6208, "post_id": 57603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10477}, {"id": 25308, "text": "", "quote": "PIS", "created_at": "2020-09-30 17:11:23.836134", "updated_at": "2020-09-30 17:11:23.836134", "tag_id": 5848, "post_id": 57940, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10544}, {"id": 25309, "text": "", "quote": "Zero krytycyzmu na temat informacji, kt\u00f3re s\u0105 w wiadomo\u015bciach.", "created_at": "2020-09-30 17:11:47.006494", "updated_at": "2020-09-30 17:11:47.006494", "tag_id": 7134, "post_id": 57940, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10544}, {"id": 25314, "text": "", "quote": "Emerytura powinna rosn\u0105\u0107 w stosunku do cen \u017cywno\u015bci. W niekt\u00f3rych przypadkach \u017cywno\u015b\u0107 idzie nawet o 100% w g\u00f3r\u0119. Waloryzacja powinna by\u0107 taka, \u017ceby emeryt nie by\u0142 w sytuacji czy mu wystarczy od pierwszego do pierwszego. Je\u017celi kto\u015b ma kilkana\u015bcie tysi\u0119cy pobor\u00f3w, a emeryt ma 2 000 z\u0142, 1 500 z\u0142 czy nawet 1 000 z\u0142, i ma by\u0107 zadowolony? Trzeba por\u00f3wnywa\u0107 te warunki. Ale c\u00f3\u017c, emeryt nigdy nie by\u0142 tak mocno traktowany jak ludzie na wy\u017cszych stanowiskach lub z wi\u0119kszymi dochodami.", "created_at": "2020-09-30 18:44:32.563214", "updated_at": "2020-09-30 18:44:46.958490", "tag_id": 4239, "post_id": 58450, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10622}, {"id": 25315, "text": "", "quote": "ZUS wyliczy\u0142 mi emerytur\u0119 przy obecnych zarobkach na kwot\u0119 145,16 pln. Zabawne, nie?", "created_at": "2020-09-30 18:44:32.566238", "updated_at": "2020-09-30 18:44:46.964986", "tag_id": 4239, "post_id": 57597, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10476}, {"id": 25316, "text": "", "quote": "P\u0142ac\u0105c sk\u0142adki ZUS, utrzymuj\u0119 te\u017c osoby leniwe, a sama nie mam gwarancji, \u017ce jak\u0105kolwiek emerytur\u0119 uzyskam, czy b\u0119dzie to emerytura godna.", "created_at": "2020-09-30 18:44:32.568383", "updated_at": "2020-09-30 18:44:46.969887", "tag_id": 4239, "post_id": 57777, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10516}, {"id": 25317, "text": "", "quote": "Tak czy siak w emerytur\u0119 z ZUS nie wierz\u0119 gdzie\u015b od dwunbastego roku \u017cycia i ta niewiara w nasz system emerytalny jest zdecydowanie wi\u0119ksza ni\u017c jakiekolwiek rozterki natury religijnej dotycz\u0105ce Boga, czy istoty dobra  z\u0142a ;)", "created_at": "2020-09-30 18:44:32.570557", "updated_at": "2020-09-30 18:44:46.975971", "tag_id": 4239, "post_id": 64064, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11451}, {"id": 25318, "text": "", "quote": "Czy pokolenie 30/40 latkow zastanawialo sie jaka bedzie miec emeryture? Nie? To ja was o\u015bwiece nie dostaniecie emerytury no chyba ze odlozycie j\u0105 na swoim koncie.", "created_at": "2020-09-30 18:44:32.572547", "updated_at": "2020-09-30 18:44:46.981920", "tag_id": 4239, "post_id": 63555, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11451}, {"id": 25319, "text": "", "quote": "No dobra, to jest ciekawy temat, kt\u00f3rym zajmuj\u0119 si\u0119 te\u017c w innych okoliczno\u015bciach - jako artystka pracuj\u0105ca z domem staro\u015bci w Lublanie. Zastanawiam si\u0119, jak w og\u00f3le wyobra\u017camy sobie emerytur\u0119 - jak i z kim j\u0105 sp\u0119dzimy, i jak za ni\u0105 zap\u0142acimy (bo nie wierz\u0119 sama, \u017ce pa\u0144stwo da rad\u0119 - chocia\u017c mo\u017ce Niemcy tak).", "created_at": "2020-09-30 18:44:32.574567", "updated_at": "2020-09-30 18:44:46.988864", "tag_id": 4239, "post_id": 65681, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11451}, {"id": 25320, "text": "", "quote": "Cze\u015b\u0107 Natalio! Pierwsze co przychodzi mi do g\u0142owy, kiedy pytasz o konkretne problemy i ich rozwi\u0105zywanie przez PiS to kwestia wieku emerytalnego i jego przywr\u00f3cenia do kszta\u0142tu sprzed wybitnie niepopularnej reformy PO.", "created_at": "2020-09-30 18:44:32.576529", "updated_at": "2020-09-30 18:44:46.996241", "tag_id": 4239, "post_id": 57461, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10373}, {"id": 25321, "text": "", "quote": "Na koniec napisz\u0119 jeszcze, \u017ce moi rodzice (rocznik 45 i 47) mieli stop\u0119 zast\u0105pienia przy emeryturze rz\u0119du 80%. Ja mam mie\u0107 mo\u017ce 30-40%.", "created_at": "2020-09-30 18:44:32.578616", "updated_at": "2020-09-30 18:44:47.003931", "tag_id": 4239, "post_id": 77816, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9725}, {"id": 25322, "text": "", "quote": "Niedofinansowane s\u0105 te\u017c emerytury, renty, ochrona zdrowia czy rehabilitacja.", "created_at": "2020-09-30 18:44:32.580905", "updated_at": "2020-09-30 18:44:47.010804", "tag_id": 4239, "post_id": 52519, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9725}, {"id": 25118, "text": "", "quote": "edukacja seksualna w szkole", "created_at": "2020-09-27 17:10:13.892940", "updated_at": "2020-09-27 17:10:13.892940", "tag_id": 1522, "post_id": 56730, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10357}, {"id": 25119, "text": "", "quote": "tradycje", "created_at": "2020-09-27 17:10:39.905704", "updated_at": "2020-09-27 17:10:39.905704", "tag_id": 3874, "post_id": 56730, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10357}, {"id": 25120, "text": "", "quote": "religie,", "created_at": "2020-09-27 17:10:47.085314", "updated_at": "2020-09-27 17:10:47.085314", "tag_id": 5843, "post_id": 56730, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10357}, {"id": 25121, "text": "", "quote": "Tu jest dowolno\u015b\u0107, ka\u017cdy sam decyduje.", "created_at": "2020-09-27 17:10:59.137924", "updated_at": "2020-09-27 17:10:59.137924", "tag_id": 5701, "post_id": 56730, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10357}, {"id": 25245, "text": "", "quote": "Najbardziej intensywny okres, w kt\u00f3rym zosta\u0142em ukierunkowany, przypada\u0142o na liceum: katolickie i wojskowe. Tam powszechn\u0105 i akceptowaln\u0105 ideologi\u0105 by\u0142a opcja Platformy Obywatelskiej.", "created_at": "2020-09-30 16:30:07.406861", "updated_at": "2020-09-30 16:30:07.406861", "tag_id": 7567, "post_id": 57603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10477}, {"id": 25246, "text": "", "quote": "Otwarcie m\u00f3wiono, \u017ce g\u0142osuje si\u0119 na Platform\u0119. Jeden z nauczycieli by\u0142 z M\u0142odych Demokrat\u00f3w, czyli m\u0142odzie\u017c\u00f3wki Platformy. On mi imponowa\u0142. Ca\u0142y czas go ceni\u0119. Wiem, \u017ce nadal dzia\u0142a. Teraz jest korespondentem, chyba z Ukrainy. Moje pogl\u0105dy ewoluowa\u0142y przez ten czas. Kolega z Ruchu Miejskiego te\u017c chodzi\u0142 do tego liceum i zapyta\u0142 jak to mo\u017cliwe, \u017ce obaj mamy takie pogl\u0105dy po tym liceum. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 naszych znajomych wysz\u0142a stamt\u0105d z konserwatywnymi pogl\u0105dami", "created_at": "2020-09-30 16:30:31.286749", "updated_at": "2020-09-30 16:30:31.286749", "tag_id": 5564, "post_id": 57603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10477}, {"id": 25247, "text": "", "quote": "a lewicowe by\u0142y w mniejszo\u015bci.", "created_at": "2020-09-30 16:30:38.341334", "updated_at": "2020-09-30 16:30:38.341334", "tag_id": 5856, "post_id": 57603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10477}, {"id": 25122, "text": "", "quote": "Emerytka z Warszawy, 80+", "created_at": "2020-09-27 17:11:21.709894", "updated_at": "2020-09-27 17:11:21.709894", "tag_id": 5830, "post_id": 56730, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10357}, {"id": 25344, "text": "", "quote": "Wchodzi\u0142em na rynek pracy w okresie prze\u0142omu. Pierwsz\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 zacz\u0105\u0142em jeszcze na studiach, a do pierwszej pracy poszed\u0142em w klasie maturalnej. Zawsze mnie ci\u0105gnie\u0142o do tego, \u017ceby zobaczy\u0107 jak wygl\u0105da \u015bwiat z drugiej strony. Dla nas \u2013 ca\u0142ego mojego pokolenia \u2013 w przeciwie\u0144stwie do ludzi na Zachodzie, praca 60-70 godz. w tygodni to nic nadzwyczajnego. Nikt si\u0119 nigdy nie upomina\u0142 o jakie\u015b urlopy, nadgodziny czy zwolnienia. Ja na zwolnieniu lekarskiem by\u0142em raz: 10 dni po operacji onkologicznej, przez 30 lat pracy. Jest mn\u00f3stwo ludzi takich jak ja, dlatego pokolenie tych 40-50 latk\u00f3w zapewnia temu spo\u0142ecze\u0144stwu dobrobyt. Tylko on nie b\u0119dzie trwa\u0142 wiecznie. Wydaje mi si\u0119, \u017ce kolejne pokolenia ju\u017c tak o tym nie my\u015bl\u0105. Wszczepiono nam, \u017ceby\u015bmy tak pracowali, bo od pocz\u0105tku nam m\u00f3wiono, \u017ce to jest historyczny moment, prze\u0142om, kiedy jak nie teraz. By\u0142o takie s\u0142ynne powiedzenie lat 90tych: \u201eTeraz ju\u017c mo\u017cemy wzi\u0105\u0107 sprawy we w\u0142asne r\u0119ce\u201d. No wi\u0119c wszyscy brali swoje sprawy we w\u0142asne r\u0119ce: zak\u0142adali jakie\u015b dzia\u0142alno\u015bci gospodarcze, pracowali na 3-4 etaty jednocze\u015bnie.", "created_at": "2020-10-02 13:14:58.468980", "updated_at": "2020-10-02 13:14:58.468980", "tag_id": 5650, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25349, "text": "", "quote": "Wydaje mi si\u0119, \u017ce to jeden z najistotniejszych problem\u00f3w do rozwi\u0105zania i sprzyjaj\u0105cych populizmowi.", "created_at": "2020-10-02 13:18:07.312294", "updated_at": "2020-10-02 13:18:07.312294", "tag_id": 3883, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25350, "text": "", "quote": "Polska jest krajem o najwi\u0119kszych r\u00f3\u017cnicach maj\u0105tkowych w Europie.", "created_at": "2020-10-02 13:18:12.131983", "updated_at": "2020-10-02 13:18:12.131983", "tag_id": 3939, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25352, "text": "", "quote": "Nie jestem socjalist\u0105, mo\u017ce troch\u0119 lewakiem, ale raczej centroliberalne mam pogl\u0105dy.", "created_at": "2020-10-02 13:18:41.809163", "updated_at": "2020-10-02 13:18:41.809163", "tag_id": 7720, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25362, "text": "", "quote": "W wi\u0119kszo\u015bci sytuacji by\u0142o jednak tak, \u017ce decyduj\u0105cym g\u0142osem - z powodu kulej\u0105cego od zawsze dialogu tr\u00f3jstronnego - zawsze s\u0142uchano tylko jednej strony, czyli pracodawc\u00f3w, dlatego p\u0142ace s\u0105 na bardzo niskim poziomie. Sam znam takie osoby, kt\u00f3re szczyc\u0105 si\u0119 tym, \u017ce p\u0142ac\u0105 jak najmniej swoim pracownikom. Ludzie pracuj\u0105 u nich za minimalne wynagrodzenie, bo za tyle musz\u0105.", "created_at": "2020-10-02 13:24:58.172963", "updated_at": "2020-10-02 13:24:58.172963", "tag_id": 6267, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25363, "text": "", "quote": "W wi\u0119kszo\u015bci sytuacji by\u0142o jednak tak, \u017ce decyduj\u0105cym g\u0142osem - z powodu kulej\u0105cego od zawsze dialogu tr\u00f3jstronnego - zawsze s\u0142uchano tylko jednej strony, czyli pracodawc\u00f3w, dlatego p\u0142ace s\u0105 na bardzo niskim poziomie.", "created_at": "2020-10-02 13:30:14.454429", "updated_at": "2020-10-02 13:30:14.454429", "tag_id": 5445, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25380, "text": "", "quote": "Czy mog\u0119 by\u0107 sob\u0105?", "created_at": "2020-10-02 13:46:05.872158", "updated_at": "2020-10-02 13:46:05.872158", "tag_id": 5528, "post_id": 59265, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10773}, {"id": 25385, "text": "", "quote": "Pochodz\u0119 z wojew\u00f3dztwa lubelskiego, chocia\u017c urodzi\u0142em si\u0119 na Pomorzu - w L\u0119borku.", "created_at": "2020-10-02 13:51:36.704178", "updated_at": "2020-10-02 13:51:36.704178", "tag_id": 5845, "post_id": 57809, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10524}, {"id": 25388, "text": "", "quote": "W 2004 roku to by\u0142o 800-900 z\u0142 netto. Teraz jest nie\u017ale, bo jestem zatrudniony w sp\u00f3\u0142dzielni. To moja pierwsza w \u017cyciu umowa o prac\u0119. Sp\u00f3\u0142dzielnia p\u0142aci mi pe\u0142ny ZUS, a z dw\u00f3ch rob\u00f3t dostaj\u0119 ok. 2 000 z\u0142 netto. W kolejnych miesi\u0105cach nie wiem jak b\u0119dzie, bo jedne projekty si\u0119 ko\u0144cz\u0105, drugie si\u0119 zaczynaj\u0105. Moje wynagrodzenie jest mocno labilne. Od 2013 r. z dw\u00f3ch prac moje wynagrodzenie nie spad\u0142o poni\u017cej 1000 z\u0142. W listopadzie 2014 roku otworzyli\u015bmy w\u0142asny biznes. By\u0142em szefem kuchni w wega\u0144skiej restauracji.", "created_at": "2020-10-02 13:52:34.991476", "updated_at": "2020-10-02 13:52:34.991476", "tag_id": 5671, "post_id": 57809, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10524}, {"id": 25123, "text": "", "quote": "brilliant flexible workspace + community through our central Edinburgh location. We've also incubated 100 new social change projects through our www.Good-Ideas.org incubation programme.", "created_at": "2020-09-27 17:11:29.291943", "updated_at": "2020-09-27 17:11:29.291943", "tag_id": 2322, "post_id": 80440, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 25249, "text": "", "quote": "Traktuj\u0119 to jako poznawanie pogl\u0105d\u00f3w innych ni\u017c w\u0142asne. Nie wykluczam ich przez pogl\u0105dy", "created_at": "2020-09-30 16:31:33.253558", "updated_at": "2020-09-30 16:31:33.253558", "tag_id": 1691, "post_id": 57603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10477}, {"id": 25333, "text": "", "quote": "Ona ju\u017c wtedy by\u0142a mocno rozpoznawalna i wydawa\u0142o mi si\u0119, \u017ce jak j\u0105 przejd\u0119, naucz\u0119 si\u0119 czego\u015b od nich i poznam osoby, kt\u00f3re to robi\u0105 w sposob du\u017co bardziej zorganizowany czy zinstytucjonalizowany \u2013 mo\u017ce nawi\u0105\u017cemy jak\u0105\u015b wsp\u00f3\u0142prac\u0119. Ile mog\u0142em, wyci\u0105gn\u0105\u0142em z tego. By\u0142em na wszystkich zaj\u0119ciach. Przed egzaminem wzi\u0105\u0142em tydzie\u0144 urlopu i przeczyta\u0142em wszystkie materia\u0142y dane nam na zaj\u0119ciach i wyszukane. Bez strachu poszed\u0142em do prof. Rzepli\u0144skiego, nie czekaj\u0105c w kolejce. To chyba by\u0142o dobre posuni\u0119cie, bo dosta\u0142em od Danuty Przywary propozycj\u0119, \u017ceby si\u0119 do nich zapisa\u0107. Chcieli mnie wys\u0142a\u0107 gdzie\u015b na wsch\u00f3d, \u017ceby nie\u015b\u0107 kaganek o\u015bwiaty prawocz\u0142owieczej.", "created_at": "2020-10-02 13:04:41.559096", "updated_at": "2020-10-02 13:04:41.559096", "tag_id": 1567, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25335, "text": "", "quote": "Wzi\u0119li mnie do wojska przymusowo na studiach \u2013 na przeszkolenie absolwent\u00f3w. Dosta\u0142em dwie oferty, obydwie by\u0142y atrakcyjne. Z jednej nie mog\u0142em skorzysta\u0107 z powod\u00f3w rodzinnnych. Druga by\u0142a naprawd\u0119 rewelacyjna. Zawsze chcia\u0142em pracowa\u0107 dla pa\u0144stwa, spo\u0142ecze\u0144stwa. Nigdy nie mia\u0142em problemu z pe\u0142nieniem jakiej\u015b s\u0142u\u017cby. Atrakcyjno\u015b\u0107 tej pracy polega\u0142a na tym: zawarli ze mn\u0105 d\u017centelme\u0144skie porozumienie, \u017ce pozwol\u0105 mi si\u0119 spokojnie prawniczo rozwija\u0107. Przez bardzo d\u0142ugi okres dotrzymywali s\u0142owa. To si\u0119 potem zmieni\u0142o, ale to za wiele lat. W wojsku by\u0142em przez 18 lat. Na przeszkoleniu by\u0142em w Poznaniu, Krakowie, a potem w Lublinie. A s\u0142u\u017cy\u0142em w D\u0119blinie i w Warszawie.", "created_at": "2020-10-02 13:05:37.862510", "updated_at": "2020-10-02 13:05:37.862510", "tag_id": 950, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25345, "text": "", "quote": "By\u0142o takie s\u0142ynne powiedzenie lat 90tych: \u201eTeraz ju\u017c mo\u017cemy wzi\u0105\u0107 sprawy we w\u0142asne r\u0119ce\u201d. No wi\u0119c wszyscy brali swoje sprawy we w\u0142asne r\u0119ce: zak\u0142adali jakie\u015b dzia\u0142alno\u015bci gospodarcze, pracowali na 3-4 etaty jednocze\u015bnie. Bardzo du\u017co z tego zosta\u0142o, bo jak spotykam w swojej pracy zawodowej ludzi, na r\u00f3\u017cnych zakr\u0119tach \u017cyciowych, to s\u0105 bardzo cz\u0119sto osoby, kt\u00f3re s\u0105 zapracowane na maksa i zawsze pracowa\u0142y na wi\u0119cej ni\u017c jeden etat. Nawet je\u015bli siedzia\u0142y na etacie, to mia\u0142y swoje gospodarstwo rolne albo pracowa\u0142y u te\u015bci\u00f3w na gospodarstwie albo mia\u0142y swoj\u0105 drobn\u0105 dzia\u0142ano\u015b\u0107 typu sklep we wsi. To si\u0119 wi\u0105\u017ce ze wstawaniem o 2-3 rano, \u017ceby pojecha\u0107 po \u015bwie\u017ce warzywa czy po chleb.", "created_at": "2020-10-02 13:16:41.022715", "updated_at": "2020-10-02 13:16:41.022715", "tag_id": 7717, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25382, "text": "", "quote": "Ludzko\u015b\u0107 zatraca si\u0119 ka\u017cdego dnia w wiecznej gonitwie na szczyt swojego wypasionego ego. Nie rozmawiamy szczerze, najcz\u0119\u015bciej \u015blizgamy si\u0119 po intelektualnej tafli. Nie umiemy rozmawia\u0107 o emocjach, nie umiemy z nimi pracowa\u0107. Ubieramy maski i ta\u0144czymy sw\u00f3j taniec - wszyscy!", "created_at": "2020-10-02 13:46:51.649629", "updated_at": "2020-10-02 13:46:51.649629", "tag_id": 5445, "post_id": 59265, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10773}, {"id": 25387, "text": "", "quote": "Pracuj\u0119 g\u0142\u00f3wnie w organizacjach pozarz\u0105dowych, ewentualnie prowadz\u0119 w\u0142asny biznes. Wsp\u00f3\u0142prowadz\u0119. W organizacjach jestem ksi\u0119gowym. Zajmuj\u0119 si\u0119 administracj\u0105 finansow\u0105,  pisaniem projekt\u00f3w, rozliczaniem, ca\u0142\u0105 dzia\u0142k\u0105 finansow\u0105. Zatrudnienie jest stabilne, ale niestabilne s\u0105 zarobki.", "created_at": "2020-10-02 13:52:04.339021", "updated_at": "2020-10-02 13:52:04.339021", "tag_id": 7719, "post_id": 57809, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10524}, {"id": 25348, "text": "", "quote": "Wchodzi\u0142em na rynek pracy w okresie prze\u0142omu. Pierwsz\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 zacz\u0105\u0142em jeszcze na studiach, a do pierwszej pracy poszed\u0142em w klasie maturalnej. Zawsze mnie ci\u0105gnie\u0142o do tego, \u017ceby zobaczy\u0107 jak wygl\u0105da \u015bwiat z drugiej strony. Dla nas \u2013 ca\u0142ego mojego pokolenia \u2013 w przeciwie\u0144stwie do ludzi na Zachodzie, praca 60-70 godz. w tygodni to nic nadzwyczajnego. Nikt si\u0119 nigdy nie upomina\u0142 o jakie\u015b urlopy, nadgodziny czy zwolnienia. Ja na zwolnieniu lekarskiem by\u0142em raz: 10 dni po operacji onkologicznej, przez 30 lat pracy. Jest mn\u00f3stwo ludzi takich jak ja, dlatego pokolenie tych 40-50 latk\u00f3w zapewnia temu spo\u0142ecze\u0144stwu dobrobyt. Tylko on nie b\u0119dzie trwa\u0142 wiecznie. Wydaje mi si\u0119, \u017ce kolejne pokolenia ju\u017c tak o tym nie my\u015bl\u0105. Wszczepiono nam, \u017ceby\u015bmy tak pracowali, bo od pocz\u0105tku nam m\u00f3wiono, \u017ce to jest historyczny moment, prze\u0142om, kiedy jak nie teraz. By\u0142o takie s\u0142ynne powiedzenie lat 90tych: \u201eTeraz ju\u017c mo\u017cemy wzi\u0105\u0107 sprawy we w\u0142asne r\u0119ce\u201d. No wi\u0119c wszyscy brali swoje sprawy we w\u0142asne r\u0119ce: zak\u0142adali jakie\u015b dzia\u0142alno\u015bci gospodarcze, pracowali na 3-4 etaty jednocze\u015bnie. Bardzo du\u017co z tego zosta\u0142o, bo jak spotykam w swojej pracy zawodowej ludzi, na r\u00f3\u017cnych zakr\u0119tach \u017cyciowych, to s\u0105 bardzo cz\u0119sto osoby, kt\u00f3re s\u0105 zapracowane na maksa i zawsze pracowa\u0142y na wi\u0119cej ni\u017c jeden etat. Nawet je\u015bli siedzia\u0142y na etacie, to mia\u0142y swoje gospodarstwo rolne albo pracowa\u0142y u te\u015bci\u00f3w na gospodarstwie albo mia\u0142y swoj\u0105 drobn\u0105 dzia\u0142ano\u015b\u0107 typu sklep we wsi. To si\u0119 wi\u0105\u017ce ze wstawaniem o 2-3 rano, \u017ceby pojecha\u0107 po \u015bwie\u017ce warzywa czy po chleb. Teraz jeste\u015bmy w takim okresie, \u017ce zr\u00f3wna\u0142a si\u0119 ilo\u015b\u0107 emerytur dla os\u00f3b ze starymi emeryturami \u2013 pozosta\u0142o\u015bci jeszcze po PRL ( przyp . Polska Republika Ludowa ) z emeryturami os\u00f3b urodzonymi po 1948 roku.", "created_at": "2020-10-02 13:17:45.248047", "updated_at": "2020-10-02 13:17:45.248047", "tag_id": 5674, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25346, "text": "", "quote": "Teraz jeste\u015bmy w takim okresie, \u017ce zr\u00f3wna\u0142a si\u0119 ilo\u015b\u0107 emerytur dla os\u00f3b ze starymi emeryturami \u2013 pozosta\u0142o\u015bci jeszcze po PRL ( przyp . Polska Republika Ludowa ) z emeryturami os\u00f3b urodzonymi po 1948 roku. Statystycznie emerytura wg starego systemu, czyli os\u00f3b urodzonych do 31 grudnia 1948 r., wynosi ponad 4 tys. z\u0142, a bez emerytur g\u00f3rniczych \u2013 3 600 \u2013 3 800 z\u0142. A w nowym systemie \u015brednia emerytura wynosi 2 100 z\u0142. Dla os\u00f3b, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 w nowym systemie emerytalnym prorokuje si\u0119, \u017ce ich emerytura b\u0119dzie wynosi\u0142a maksymalnie 30% przeci\u0119tnego wynagrodzenia, czyli dzisiaj w Polsce to b\u0119dzie niewiele ponad 1 000 z\u0142 netto. To nie jest satysfakcjonuj\u0105ce.", "created_at": "2020-10-02 13:17:07.641161", "updated_at": "2020-10-02 13:28:27.050768", "tag_id": 5428, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25364, "text": "", "quote": "Moim zdaniem nie ma r\u00f3\u017cnic co do koszt\u00f3w \u017cycia w r\u00f3\u017cnych cz\u0119\u015bciach kraju. Mam rodzin\u0119 w Warszawie, cz\u0119sto jestem w Warszawie, pracuj\u0119 tam. Nie wydaje mi si\u0119, \u017ce \u017ceby zrobi\u0107 zakupy codzienne, trzeba wyda\u0107 wi\u0119cej, a nawet niekiedy mniej. Nie wiem dlaczego s\u0105 takie r\u00f3\u017cnice w zarobkach. Mo\u017ce dlatego, \u017ce \u017cycie w Warszawie wygl\u0105da inaczej, wi\u0119cej wydaje si\u0119 us\u0142ugi. Na pewno cz\u0119\u015bciej korzysta si\u0119 z us\u0142ug. My\u015bl\u0119, \u017ce to bierze si\u0119 pod uwag\u0119. Bierze si\u0119 pod uwag\u0119 te\u017c to, \u017ce w wi\u0119kszym mie\u015bcie zarobisz wi\u0119cej. W zwi\u0105zku z czym mo\u017cesz zach\u0119ci\u0107 pracownika - dobrego, perpektywicznego - z mniejszego o\u015brodka, \u017ceby przyjecha\u0142 pracowa\u0107 u ciebie. Takiego, kt\u00f3rego u siebie \u2013 w wydojonym z pracownik\u00f3w rynku pracy - ju\u017c nie znajdziesz. Bardzo istotne moim zdaniem jest to, \u017ce s\u0105 takie regiony w Polsce \u2013 jak Lubelszczyzna \u2013 gdzie nie ma kompletnie dobrych miejsc pracy.", "created_at": "2020-10-02 13:31:08.872005", "updated_at": "2020-10-02 13:31:08.872005", "tag_id": 7726, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25386, "text": "", "quote": "utaj sko\u0144czy\u0142em studia, znalaz\u0142em prac\u0119, za\u0142o\u017cy\u0142em rodzin\u0119, tutaj si\u0119 m\u00f3j syn urodzi\u0142. Moja pierwsza praca by\u0142a w organizacji pozarz\u0105dowej - od 2005 r. sta\u017c i nieprzerwanie do tej pory. Pracuj\u0119 g\u0142\u00f3wnie w organizacjach pozarz\u0105dowych, ewentualnie prowadz\u0119 w\u0142asny biznes.", "created_at": "2020-10-02 13:51:50.276126", "updated_at": "2020-10-02 13:51:50.276126", "tag_id": 1207, "post_id": 57809, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10524}, {"id": 25124, "text": "", "quote": "Kiedy\u015b to by\u0142o sze\u015b\u0107 tysi\u0119cy, a oni obni\u017cyli do czterech tysi\u0119cy.", "created_at": "2020-09-27 17:12:08.426712", "updated_at": "2020-09-27 17:12:08.426712", "tag_id": 7111, "post_id": 56730, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10357}, {"id": 25125, "text": "", "quote": "Dlczego PiS?", "created_at": "2020-09-27 17:12:35.910064", "updated_at": "2020-09-27 17:12:35.910064", "tag_id": 4346, "post_id": 56856, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10378}, {"id": 25250, "text": "", "quote": "Nie wykluczam ich przez pogl\u0105dy.", "created_at": "2020-09-30 16:31:39.849176", "updated_at": "2020-09-30 16:31:39.849176", "tag_id": 5833, "post_id": 57603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10477}, {"id": 25334, "text": "", "quote": "Helsi\u0144sk\u0105 Fundacj\u0119 Praw Cz\u0142owieka.", "created_at": "2020-10-02 13:05:06.054026", "updated_at": "2020-10-02 13:05:06.054026", "tag_id": 6688, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25347, "text": "", "quote": "Wszczepiono nam, \u017ceby\u015bmy tak pracowali, bo od pocz\u0105tku nam m\u00f3wiono, \u017ce to jest historyczny moment, prze\u0142om, kiedy jak nie teraz. By\u0142o takie s\u0142ynne powiedzenie lat 90tych: \u201eTeraz ju\u017c mo\u017cemy wzi\u0105\u0107 sprawy we w\u0142asne r\u0119ce\u201d. No wi\u0119c wszyscy brali swoje sprawy we w\u0142asne r\u0119ce: zak\u0142adali jakie\u015b dzia\u0142alno\u015bci gospodarcze, pracowali na 3-4 etaty jednocze\u015bnie.", "created_at": "2020-10-02 13:17:36.454620", "updated_at": "2020-10-02 13:17:36.454620", "tag_id": 7719, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25365, "text": "", "quote": "Poza tym zjawisko deglomeracji w takim pa\u0144stwie jak Polska jest bardzo istotne. Nie ma tutaj jednego silnego o\u015brodka miejskiego. Np. w Grecji \u2013 w Atenach \u2013 mieszka 40-45% spo\u0142ecze\u0144stwa greckiego. Na 10,5 mln Grek\u00f3w 4 mln mieszka w Atenach. W Polsce jest du\u017co o\u015brodk\u00f3w miejskich. Jest bardzo du\u017co \u015brednich i ma\u0142ych miast. W wojew\u00f3dztwie lubelskim, licz\u0105cym 2 mln mieszka\u0144c\u00f3w, po\u0142owa z nich mieszka w miastach \u2013 mniejszych lub w wi\u0119kszych. Mimo \u017ce to region rolniczy. Je\u015bli wszystkie centralne instytucje s\u0105 wy\u0142\u0105cznie w Warszawie, a bardzo rzadko gdzie indziej, nie sprzyja to tendecji rozwijania region\u00f3w, bo ich waga nie jest taka sama. Nie widz\u0119 uzasadnienia czemu nie wyprowadzi\u0107 z Warszawy cz\u0119\u015bci instytucji centralnych po innych miastach w Polsce. Kolejna przeszkoda w rozwoju takich region\u00f3w jak Lublszczyzna to brak mo\u017cliwo\u015bci stworzenia metropolii, kt\u00f3re regionalnie dawa\u0142yby impuls. W metropolii zawsze zostaj\u0105 dodatkowe pieni\u0105dze, bo ma ona troch\u0119 inne zadnia ni\u017c samorz\u0105d terytorialny. To pozwala np.: rozwin\u0105\u0107 transport czy szkolnictwo na wy\u017cszym poziomie dla ludno\u015bci zamieszkuj\u0105cej pod du\u017cymi miastami. Uwa\u017cam, \u017ce gdyby np.: w Lublinie da\u0142oby si\u0119 zrobi\u0107 tak\u0105 metropoli\u0119, Lublin bardzo by na tym zyska\u0142. I te metropolie powinny mie\u0107 okre\u015blone cechy. Pos\u0142u\u017c\u0119 si\u0119 tylko jednym przyk\u0142adem: je\u015bli kto\u015b w Polsce zdecydowa\u0142, \u017ce ma by\u0107 4-5 wiod\u0105cych uczelni, bo na wi\u0119cej nas nie sta\u0107, to pozosta\u0142e regiony w swoich metropoliach powinny mie\u0107 uczelnie, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 regionalnymi centrami edukacji na poziomie wy\u017cszym. Moim zdaniem nic nie stoi na przeszkodzie, \u017ceby taki o\u015brodek uczelniany mia\u0142 miejscowe filie.", "created_at": "2020-10-02 13:32:06.735893", "updated_at": "2020-10-02 13:32:06.735893", "tag_id": 7727, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25366, "text": "", "quote": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 polityczna\nJestem cz\u0142onkiem Nowoczesnej i to by\u0142 m\u00f3j pierwszy zwi\u0105zek z parti\u0105 polityczn\u0105. By\u0142em jej cz\u0142onkiem od 2015 r., czyli na lubelszczy\u017anie od pocz\u0105tku. Pomaga\u0142em w wyborach parlamentarnych. Wtedy te\u017c by\u0142em na li\u015bcie jako kandydat. W ka\u017cdym razie to by\u0142o moje jedyne kandydowanie jak na razie. Programowo to by\u0142o wtedy najbli\u017csze mi ugrupowanie polityczne. By\u0142o - jak to si\u0119 dzisiaj m\u00f3wi \u2013 progresywne. Chcia\u0142o postawi\u0107 na reform\u0119 polityk publicznych.", "created_at": "2020-10-02 13:32:40.403945", "updated_at": "2020-10-02 13:32:40.403945", "tag_id": 6210, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25389, "text": "", "quote": "By\u0142em szefem kuchni w wega\u0144skiej restauracji. Nie wiem jak to godzi\u0142em. Do tego w styczniu 2013 r. zosta\u0142em ojcem, wi\u0119c trzeba by\u0142o wygospodarowa\u0107 jaki\u015b czas na bycie ojcem. W restauracji pracowa\u0142em od 6:00 do 12:00, potem szybko ogarnia\u0142em ksi\u0119gowo\u015b\u0107, po czym wymieniali\u015bmy si\u0119 z \u017con\u0105 przy synu. W organizacjach ca\u0142y czas jestem zatrudniony na umowach zlecenia. Nie mia\u0142o to dla mnie znaczenia. Skadki na ubezpieczenie emerytalne mam p\u0142acone", "created_at": "2020-10-02 13:52:57.662724", "updated_at": "2020-10-02 13:52:57.662724", "tag_id": 7717, "post_id": 57809, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10524}, {"id": 25126, "text": "", "quote": "PiS?", "created_at": "2020-09-27 17:12:46.659619", "updated_at": "2020-09-27 17:12:46.659619", "tag_id": 5848, "post_id": 56856, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10378}, {"id": 25127, "text": "", "quote": "To jest proste, PiS dzieli si\u0119 z narodem tym co jest wypracowane", "created_at": "2020-09-27 17:12:57.946955", "updated_at": "2020-09-27 17:12:57.946955", "tag_id": 1590, "post_id": 56856, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10378}, {"id": 25336, "text": "", "quote": "Nie jest tak, \u017ce ludzie awansuj\u0105, bo s\u0105 ambitni i ci\u0119\u017cko pracuj\u0105, \u017ceby co\u015b osi\u0105gn\u0105\u0107, tylko s\u0105 ambitni chorobliwie i awansuj\u0105, \u017ceby mie\u0107 kas\u0119, presti\u017c, mniej pracy. W wojsku takie osoby, kt\u00f3re maj\u0105 plecy, znajomo\u015bci, rodzin\u0119, kt\u00f3rzy potrafi\u0105 pi\u0107 z kolegami na um\u00f3r i udzielaj\u0105 si\u0119 towarzysko, nawet jak s\u0105 kompletnie bez predyspozycji do wojska, to tam robi\u0105 karier\u0119.", "created_at": "2020-10-02 13:06:04.560748", "updated_at": "2020-10-02 13:06:04.560748", "tag_id": 426, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25351, "text": "", "quote": "Nie jestem socjalist\u0105, mo\u017ce troch\u0119 lewakiem, ale raczej centroliberalne mam pogl\u0105dy.", "created_at": "2020-10-02 13:18:39.112570", "updated_at": "2020-10-02 13:18:39.112570", "tag_id": 5856, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25353, "text": "", "quote": ". Tak samo zaspokojenie potrzeb mieszkaniowych jest jedn\u0105 z takich kwestii.", "created_at": "2020-10-02 13:19:09.892859", "updated_at": "2020-10-02 13:19:09.892859", "tag_id": 4232, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25367, "text": "", "quote": "To chyba jedyne has\u0142o, kt\u00f3re przebi\u0142o si\u0119 spo\u0142ecznie, \u017ce mo\u017cna urz\u0105dzi\u0107 Polsk\u0119 inaczej za te same pieni\u0105dze. Rzeczywi\u015bcie w Polsce jest ogromna skala marnotrawstwa publicznych pieni\u0119dzy. Niewyobra\u017calna wr\u0119cz. My\u015bl\u0119, \u017ce w ka\u017cdej dziedzinie, ale tak si\u0119 m\u00f3wi o niedofinnasowaniu s\u0142u\u017cby zdrowia. Na pewno te\u017c dlatego, \u017ce przeznaczamy na ni\u0105 za ma\u0142y procent PKB, ale innym powodem niedofinansowania jest to, \u017ce pieni\u0105dze s\u0105 marnowane na nieistotne rzeczy, r\u00f3\u017cnego typu idiotyzmy. Wizj\u0105 Nowoczesnej by\u0142a Polska dobrze zarz\u0105dzana. Gdzie us\u0142ugi publiczne s\u0105 w odpowiednim stosunku jako\u015bci do przeznaczonych na to \u015brodk\u00f3w publicznych.", "created_at": "2020-10-02 13:33:26.643700", "updated_at": "2020-10-02 13:33:26.643700", "tag_id": 6264, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25384, "text": "", "quote": "Dlaczego ludzie nie chc\u0105 si\u0119 zaanga\u017cowa\u0107", "created_at": "2020-10-02 13:50:04.869635", "updated_at": "2020-10-02 13:50:04.869635", "tag_id": 7077, "post_id": 59232, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10767}, {"id": 25390, "text": "", "quote": "Pierwszy kredyt - na 25 000 z\u0142 - zaci\u0105gn\u0119li\u015bmy prawie po roku na doposa\u017cenie restauracji. Na start \u017cona dosta\u0142a 40 000 z\u0142 dofinansowania i to nam wystarczy\u0142o. To by\u0142a dotacja z projektu unijnego na aktywizacj\u0119 kobiet wchodz\u0105cych na rynek pracy.", "created_at": "2020-10-02 13:53:20.679707", "updated_at": "2020-10-02 13:53:20.679707", "tag_id": 6107, "post_id": 57809, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10524}, {"id": 25391, "text": "", "quote": "Zazwyczaj weekendy sp\u0119dzamy razem. Od czasu do czasu pomagaj\u0105 nam dziadkowie: albo jedni albo drudzy. Nie ma z tym problemu. Mam ten komfort, \u017ce zawsze mog\u0119 liczy\u0107 na rodzic\u00f3w.", "created_at": "2020-10-02 13:54:34.193299", "updated_at": "2020-10-02 13:54:34.193299", "tag_id": 7111, "post_id": 57809, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10524}, {"id": 25383, "text": "", "quote": "To smutne, ale po tych kilku latach troch\u0119 straci\u0142em z\u0142udzenia, nadzieje, \u017ce mo\u017cna to odmieni\u0107.  Pojawi\u0142  si\u0119 jaki\u015b rodzaj oboj\u0119tno\u015bci i zniech\u0119cenia na polsk\u0105 rzeczywisto\u015b\u0107", "created_at": "2020-10-02 13:49:53.862676", "updated_at": "2020-10-09 12:23:32.589813", "tag_id": 7350, "post_id": 59232, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10767}, {"id": 25128, "text": "", "quote": "a tamci k\u0142adli do w\u0142asnej kieszeni i tyle. PiS zale\u017cy, \u017ceby w Polsce co\u015b sz\u0142o do przodu, a tamci to z\u0142odzieje po prostu. Kupa z\u0142odziei.", "created_at": "2020-09-27 17:13:32.829447", "updated_at": "2020-09-27 17:13:32.829447", "tag_id": 426, "post_id": 56856, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10378}, {"id": 25337, "text": "", "quote": "My\u015bmy nie wyedukowali spo\u0142ecze\u0144stwa i dlatego ono troch\u0119 przypomina spo\u0142ecze\u0144stwo angielskie. Je\u015bli w og\u00f3le pracuj\u0119, to w drodze z pracy kupi\u0119 sobie piwo i chipsy, a przez reszt\u0119 dnia siadam z piwem i pilotem w r\u0119ku przed telewizorem. I tak wygl\u0105da moje zainteresowanie \u015bwiatem, mimo \u017ce mo\u017cliwo\u015bci rozwoju osobistego s\u0105 w tej chwili praktycznie nieograniczone, nawet je\u015bli kto\u015b nie jest maj\u0119tny.", "created_at": "2020-10-02 13:09:00.242444", "updated_at": "2020-10-02 13:09:00.242444", "tag_id": 7077, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25354, "text": "", "quote": ". Ca\u0142y czas m\u00f3wi si\u0119 o reprywatyzacji w Warszawie, ale poza Warszaw\u0105 o reprywatyzacji nikt nie s\u0142ysza\u0142.", "created_at": "2020-10-02 13:19:35.550699", "updated_at": "2020-10-02 13:19:35.550699", "tag_id": 7721, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25355, "text": "", "quote": "Ca\u0142y czas m\u00f3wi si\u0119 o reprywatyzacji w Warszawie, ale poza Warszaw\u0105 o reprywatyzacji nikt nie s\u0142ysza\u0142. Mo\u017ce w takich du\u017cych miastach jak Krak\u00f3w. Kto\u015b tam mo\u017ce przeb\u0105kiwa\u0142 na ten temat mi\u0119dzy s\u0142owami, ale nie oszukujmy si\u0119 \u2013 przecie\u017c w Lublinie takie zjawisko r\u00f3wnie\u017c wyst\u0119puje.", "created_at": "2020-10-02 13:19:36.993409", "updated_at": "2020-10-02 13:19:36.993409", "tag_id": 6242, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25356, "text": "", "quote": "atomiast p\u0142aca minimalna to zagadnienie mocno makroekonomiczne. W normalnej gospodarce minimalna p\u0142aca powinna uwzgl\u0119dnia\u0107 ca\u0142y szereg czynnik\u00f3w o charakterze og\u00f3lnogospodarczym. U nas w pa\u0144stwie jest ona ustalana sztywno, centralnie. Mo\u017cna sobie wyobrazi\u0107 inne rozwi\u0105zania.", "created_at": "2020-10-02 13:19:38.377499", "updated_at": "2020-10-02 13:19:38.377499", "tag_id": 4239, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25368, "text": "", "quote": "Niewyobra\u017calna wr\u0119cz. My\u015bl\u0119, \u017ce w ka\u017cdej dziedzinie, ale tak si\u0119 m\u00f3wi o niedofinnasowaniu s\u0142u\u017cby zdrowia. Na pewno te\u017c dlatego, \u017ce przeznaczamy na ni\u0105 za ma\u0142y procent PKB, ale innym powodem niedofinansowania jest to, \u017ce pieni\u0105dze s\u0105 marnowane na nieistotne rzeczy, r\u00f3\u017cnego typu idiotyzmy. Wizj\u0105 Nowoczesnej by\u0142a Polska dobrze zarz\u0105dzana. Gdzie us\u0142ugi publiczne s\u0105 w odpowiednim stosunku jako\u015bci do przeznaczonych na to \u015brodk\u00f3w publicznych.", "created_at": "2020-10-02 13:33:51.989273", "updated_at": "2020-10-02 13:33:51.989273", "tag_id": 7552, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25397, "text": "", "quote": "By\u0142em zarejestrowany w urz\u0119dzie pracy, bo chcia\u0142em dosta\u0107 sta\u017c finansowany przez urz\u0105d chwil\u0119 po uko\u0144czeniu studi\u00f3w, \u017ceby pracowa\u0107 w organizacji. Dosta\u0142em 1 000 z\u0142 na dziecko i potem przez rok mia\u0142em dodatek piel\u0119gnacyjny w wysoko\u015bci ok. 100 z\u0142 miesi\u0119cznie. Od lipca b\u0119dziemy dostawa\u0107 500 plus na syna. Nie wp\u0142ywa to na nasz bud\u017cet tak bardzo. Chc\u0119 te pieni\u0105dze odk\u0142ada\u0107 na subkoncie i przeznaczy\u0107 je na potrzeby i dalszy rozw\u00f3j syna. W tym momencie nie by\u0142bym w stanie za\u0142o\u017cy\u0107 takiego funduszu w podobnej wysoko\u015bci, tylko na poziomie ok. 150-200 z\u0142.", "created_at": "2020-10-02 13:56:45.767628", "updated_at": "2020-10-02 13:56:45.767628", "tag_id": 7112, "post_id": 57809, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10524}, {"id": 25401, "text": "", "quote": "a mnie jara\u0142y idee wolno\u015bciowe.", "created_at": "2020-10-02 13:57:46.765562", "updated_at": "2020-10-02 13:57:46.765562", "tag_id": 5701, "post_id": 57809, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10524}, {"id": 25411, "text": "", "quote": "PIS", "created_at": "2020-10-02 14:00:13.754470", "updated_at": "2020-10-02 14:00:13.754470", "tag_id": 5848, "post_id": 57809, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10524}, {"id": 25403, "text": "", "quote": "Wa\u017cniejsze s\u0105 dla mnie sprawy socjalne, mi\u0119dzyludzkie, dobrobyt spo\u0142eczny ni\u017c w\u0142asne bogacenie si\u0119.", "created_at": "2020-10-02 13:58:08.449050", "updated_at": "2020-10-02 13:58:08.449050", "tag_id": 6552, "post_id": 57809, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10524}, {"id": 25406, "text": "", "quote": "Anarchizm to dla mnie jak najmniej wsp\u00f3\u0142pracy z pa\u0144stwem i jak najwi\u0119cej tworzenia ruch\u00f3w oddolnych,", "created_at": "2020-10-02 13:59:01.983909", "updated_at": "2020-10-02 13:59:01.983909", "tag_id": 6129, "post_id": 57809, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10524}, {"id": 25394, "text": "", "quote": "Plus by\u0142a mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozliczenia dotacji kwotami brutto i mieli\u015bmy jeszcze prawo odliczy\u0107 VAT, czyli ten VAT do nas wr\u00f3ci\u0142. Tyle tylko, \u017ce  kasa ze zwrotu VAT musia\u0142a by\u0107 przeznaczona na dalszy rozw\u00f3j firmy. I tak by\u0142o. Od samego pocz\u0105tku zatrudniali\u015bmy 2 osoby, a w szczycie nawet 4 osoby na pe\u0142ny etat, plus nas dwoje i 2-3 osoby na u\u0142amek etatu, tj.: przychodzi\u0142y po 3-4 godziny dziennie. By\u0142y miesi\u0105ce, gdzie mieli\u015bmy plecy i miesi\u0105ce, w kt\u00f3rych by\u0142a g\u00f3rka finansowa. W sumie to si\u0119 jako\u015b bilansowa\u0142o. Prowadzili\u015bmy biznes do grudnia 2018 r. Ca\u0142y czas by\u0142em zaanga\u017cowany przez 4-5 godz. dziennie, czasami mniej, czasami wi\u0119cej. Sprzedali\u015bmy restauracj\u0119, bo trafi\u0142 si\u0119 bardzo dobry kupiec, kt\u00f3ry da\u0142 nam cen\u0119 powy\u017cej warto\u015bci rynkowej. Druga taka oferta mog\u0142aby si\u0119 nie trafi\u0107. Szczeg\u00f3lnie, \u017ce wiedzieli\u015bmy, \u017ce b\u0119dziemy si\u0119 anga\u017cowa\u0107 w sp\u00f3\u0142dzielni\u0119. Prowadzenie dw\u00f3ch biznes\u00f3w naraz by\u0142oby troch\u0119 trudne. W po\u0142owie 2018 r zaci\u0105gn\u0119li\u015bmy kredyt na kupno dzia\u0142ki z domem. Kasa ze sprzeda\u017cy restauracji posz\u0142a na sp\u0142at\u0119 tego kredytu. Jeszcze go sp\u0142acamy. Nie wiem dok\u0142adnie ile. Trzeba by \u017cony spyta\u0107. \u017bona sp\u0142aca kredyt, a ja utrzymuj\u0119 dom. P\u0142ac\u0119 za rachunki, za wynajem mieszkania. Miesi\u0119cznie mamy ok. 1 000 \u2013 1 100 z\u0142 koszt\u00f3w sta\u0142ych, bo bardzo ma\u0142o p\u0142acimy za wynajem. Czyli z ca\u0142ego mojego wynagrodzenia utrzymuj\u0119 rodzin\u0119. Wynaj\u0119li\u015bmy mieszkanie w maju 2012 r. i wtedy kosztowa\u0142o 600 z\u0142 plus drobne op\u0142aty. By\u0142o prawie do generalnego remontu. Od tego czasu nie podniesiono nam czynszu. Wzrastaj\u0105 tylko op\u0142aty niezale\u017cne od wynajmuj\u0105cego: woda, gaz. Mieszkanie jest w \u015bcis\u0142ym centrum. Mamy ogrzewanie gazowe.", "created_at": "2020-10-02 13:56:09.272478", "updated_at": "2020-10-02 13:56:09.272478", "tag_id": 7717, "post_id": 57809, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10524}, {"id": 25398, "text": "", "quote": "stem agnostykiem, czyli de facto mam to w dupie. Tak jak powiedzia\u0142 Bertrand Russell: jak teista m\u00f3wi \u201eB\u00f3g jest\u201d, ateista: \u201eBoga nie ma\u201d, tak agnostyk m\u00f3wi: \u201eA ja mam to w dupie\u201d. Nie dokona\u0142em apostazji. Nie jest mi to potrzebne, nie jest dla mnie istotne. Rodzice starali si\u0119 mnie  wychowa\u0107 w duchu katolicyzmu, a matka nadal pr\u00f3buje. Pogl\u0105dy takie naby\u0142em w wieku 15 lat i jestem im wierny.", "created_at": "2020-10-02 13:57:09.250725", "updated_at": "2020-10-02 13:57:09.250725", "tag_id": 5530, "post_id": 57809, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10524}, {"id": 25399, "text": "", "quote": "Uwa\u017cam siebie za radykalnego demokrat\u0119 i anarchist\u0119.", "created_at": "2020-10-02 13:57:22.052586", "updated_at": "2020-10-02 13:57:22.052586", "tag_id": 5076, "post_id": 57809, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10524}, {"id": 25405, "text": "", "quote": "Denerwuje mnie pozorny wzrost si\u0142 skrajnie prawicowych, chocia\u017c uwa\u017cam to za problem du\u017co nadmuchany w Polsce.", "created_at": "2020-10-02 13:58:29.962048", "updated_at": "2020-10-02 13:58:29.962048", "tag_id": 5857, "post_id": 57809, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10524}, {"id": 25410, "text": "", "quote": "Parti\u0119 Razem", "created_at": "2020-10-02 13:59:59.483482", "updated_at": "2020-10-02 13:59:59.483482", "tag_id": 7574, "post_id": 57809, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10524}, {"id": 25417, "text": "", "quote": "This pandemic has really accelerated the timeline on remote work, as many, many companies have had to quickly adopt work-from-home policies and stick with them for a pretty significant part of their workforce. The thing that I worry about the most is with all of the technological advances, is that if you lose the human interaction that we're so used to both personally and professionally then the remote work experiment will fail.", "created_at": "2020-10-02 15:15:53.032350", "updated_at": "2020-10-02 15:15:53.032350", "tag_id": 4019, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25129, "text": "", "quote": "To trzeba by\u0107 idiot\u0105, \u017ceby tego nie rozumie\u0107. Ja to sobie tak t\u0142umacz\u0119, \u017ce ludzie, kt\u00f3rzy g\u0142osowali na PO musieli na tym korzysta\u0107. To trzeba mie\u0107 co\u015b z g\u0142ow\u0105 nie tak, \u017ceby nie widzie\u0107 jaka jest r\u00f3\u017cnica.", "created_at": "2020-09-27 17:14:28.333010", "updated_at": "2020-09-27 17:14:28.333010", "tag_id": 6147, "post_id": 56856, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10378}, {"id": 25338, "text": "", "quote": "Ukrainy.", "created_at": "2020-10-02 13:09:52.495775", "updated_at": "2020-10-02 13:09:52.495775", "tag_id": 5601, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25357, "text": "", "quote": "W wi\u0119kszo\u015bci sytuacji by\u0142o jednak tak, \u017ce decyduj\u0105cym g\u0142osem - z powodu kulej\u0105cego od zawsze dialogu tr\u00f3jstronnego - zawsze s\u0142uchano tylko jednej strony, czyli pracodawc\u00f3w, dlatego p\u0142ace s\u0105 na bardzo niskim poziomie. Sam znam takie osoby, kt\u00f3re szczyc\u0105 si\u0119 tym, \u017ce p\u0142ac\u0105 jak najmniej swoim pracownikom. Ludzie pracuj\u0105 u nich za minimalne wynagrodzenie, bo za tyle musz\u0105. Ewentualnie daj\u0105 dodatkowe pieni\u0105dze ludziom pod sto\u0142em. To jest praktyka na Lubelszczy\u017anie bardzo \u017cywa. Bardzo du\u017co ludzi tak pracuje.", "created_at": "2020-10-02 13:21:01.256815", "updated_at": "2020-10-02 13:21:01.256815", "tag_id": 7722, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25361, "text": "", "quote": "Cz\u0119\u015b\u0107 os\u00f3b posz\u0142aby do pracy, ale w miejscu, w kt\u00f3rym stoi ich cha\u0142upa z dziada pradziada, a poniewa\u017c takiej pracy nie ma, s\u0105 bezrobotnymi ca\u0142e \u017cycie.", "created_at": "2020-10-02 13:22:46.478234", "updated_at": "2020-10-02 13:22:46.478234", "tag_id": 7725, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25369, "text": "", "quote": "Pierwsz\u0105 rzecz\u0105 jak\u0105 \u017ce\u015bmy zrobili w ramach Nowoczesnej by\u0142o napisanie programu zreformowania s\u0142u\u017cby zdrowia. To do\u015b\u0107 skomplikowany system, ale najpro\u015bciej m\u00f3wi\u0105c, chcieli\u015bmy po\u0142o\u017cy\u0107 du\u017cy nacisk na profilaktyk\u0119, czego dzi\u015b nie ma w og\u00f3le. To pozwoli\u0142oby zaoszcz\u0119dzi\u0107 bardzo du\u017co pieni\u0119dzy, bo skuteczna profilaktyka, to mniej chor\u00f3b, a mniej chor\u00f3b, to mniej wydatk\u00f3w na leczenie. Profilaktyk\u0119 nale\u017cy szeroko rozumie\u0107. Zar\u00f3wno jako profilaktyk\u0119 zdrowotn\u0105, jak i edukacyjn\u0105, czyli zupe\u0142nie inaczej wygl\u0105daj\u0105 lekcje aktywno\u015bci fizycznej dla dzieci. Ma\u0142o dzieci korzysta z jakichkolwiek form aktywno\u015bci fizycznej, co przejawia si\u0119 oty\u0142o\u015bci\u0105, oty\u0142o\u015b\u0107 trzeba leczy\u0107, a to przek\u0142ada si\u0119 na pieni\u0105dze. Wi\u0105\u017ce si\u0119 dodatkowo z chorobami kr\u0105\u017cenia, cukrzyc\u0105, a to wszystko jest drogie. Druga rzecz to utworzenie konkurencji pomi\u0119dzy organizatorami systemu. Dzisiaj jest jeden NFZ ( przyp.: Narodowy Fundusz Zdrowia ), nie ma \u017cadnej konkurencji i robi co chce. Nikt tak naprawd\u0119 nie sprawdza NFZ: czy procedury, kt\u00f3re on wymy\u015bla i szacuje \u2013 czy one s\u0105 dobrze czy \u017ale oszacowane. To pozostaje poza jak\u0105kolwiek kontrol\u0105, czego najlepszym przyk\u0142adem w Polsce jest kardiologia lub opieka nad seniorami. Kardiologia w tym sensie, \u017ce operuje si\u0119 przypadki nieoperacyjne tylko po to, \u017ceby zgarn\u0105\u0107 kas\u0119 z NFZ. Ludzi, kt\u00f3rzy nie wymagaj\u0105 leczenia operacyjnego, operuje si\u0119 na si\u0142\u0119 ze wzgl\u0119du na kas\u0119. A z drugiej strony we\u017amy geriatri\u0119, kt\u00f3ra zawsze by\u0142a do tego stopnia niedofinansowana, \u017ce mimo \u017ce spo\u0142ecze\u0144stwo si\u0119 starzeje, nie ma nad nimi \u017cadnej opieki: ani specjalist\u00f3w ani o\u015brodk\u00f3w do tego przygotowanych. Chcieli\u015bmy wprowadzi\u0107 konkurencyjno\u015b\u0107, \u017ceby tego rodzaju patologie wyeliminowa\u0107. \u017beby by\u0142o tak, \u017ce ludzie si\u0119 lecz\u0105 tam i p\u0142ac\u0105 sk\u0142adki tam, gdzie oferuje im si\u0119 najlepsze us\u0142ugi. W ostatnim raporcie Fundacji im. St. Batorego te\u017c jest jaki\u015b pomys\u0142 alternatywny. Oni z kolei proponuj\u0105, \u017ceby zamiast NFZ organizatorami systemu byli marsza\u0142kowie wojew\u00f3dztwa, zarz\u0105dy i sejmiki wojew\u00f3dztwa. Pomys\u0142\u00f3w jest na to bardzo du\u017co. Oczywi\u015bcie jest te\u017c kwestia zmniejszenia hospitalizacji, kt\u00f3ra jest bardzo droga. W Polsce jest za du\u017co os\u00f3b hospitalizowanych, zw\u0142aszcza w powiatowych szpitalach na tzw. internach. Z braku specjalistycznej pomocy, np.: seniorom, le\u017c\u0105 tam osoby w starszym wieku, kt\u00f3re w og\u00f3le nie powinny by\u0107 hospitalizowane. Po prostu le\u017c\u0105. Rodziny nie chc\u0105 si\u0119 nimi zajmowa\u0107, szpitale zape\u0142niaj\u0105 l\u00f3\u017cka, dzi\u0119ki czemu maj\u0105 pieni\u0105dze z NFZ.", "created_at": "2020-10-02 13:34:07.080519", "updated_at": "2020-10-02 13:34:07.080519", "tag_id": 4804, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25393, "text": "", "quote": "Syn od wrze\u015bnia idzie do zer\u00f3wki, ale w systemie Montessori to jest pierwsza klasa. To jest tak zrobione, \u017ceby pasowa\u0142o do reformy szkolnictwa. W Montessori dzieciaki zaczynaj\u0105 edukacj\u0119 szkoln\u0105 w wieku 6 lat, ale nie mog\u0105 tego nazwa\u0107 pierwsz\u0105 klas\u0105, bo wtedy dzieciaki musia\u0142yby mie\u0107 specjaln\u0105 opini\u0119 od psychologa, \u017ce mog\u0105 ju\u017c i\u015b\u0107 do szko\u0142y. Oficjalnie to jest oddzia\u0142 przedszkolny zerowy, ale programowo zaczynaj\u0105 ju\u017c edukacj\u0119 szkoln\u0105. Nie by\u0142o problemu z przedszkolem. Na pocz\u0105tku zapisali\u015bmy syna do zwyk\u0142ego oddzia\u0142u, a potem okaza\u0142o si\u0119, \u017ce mog\u0105 go przenie\u015b\u0107 do oddzia\u0142u Montessori - w ramach tego samego przedszkola. Wiedzia\u0142em co to jest za system. Poza tym c\u00f3rka mojego przyjaciela chodzi tam i on poleca\u0142. W du\u017cym skr\u00f3cie: w tym systemie nauczyciel zwraca du\u017c\u0105 uwag\u0119 na predyspozycje dziecka i stara si\u0119 go rozwija\u0107 w tym kierunku. Syn b\u0119dzie chodzi\u0142 do publicznej szko\u0142y w systemie Montessori. S\u0105 dwie publiczne szko\u0142y Montessori w Polsce: w O. i w Krakowie. Obawiam si\u0119, \u017ce nie by\u0142oby nas sta\u0107 na czesne w prywatnej szkole. Syn dosta\u0142 si\u0119 bez \u017cadnego problemu, wi\u0119c musia\u0142 mie\u0107 bardzo dobr\u0105 opini\u0119 z przedszkola, do kt\u00f3rego chodzi teraz. W tym systemie edukacja szkolna trwa 9 lat, razem z zer\u00f3wk\u0105. Nie mamy w zwi\u0105zku z tym dodatkowych koszt\u00f3w, wi\u0119kszych ni\u017c w tradycyjnej publicznej szkole.", "created_at": "2020-10-02 13:55:15.103576", "updated_at": "2020-10-02 13:55:15.103576", "tag_id": 6933, "post_id": 57809, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10524}, {"id": 25395, "text": "", "quote": "Chcia\u0142bym, \u017ceby lekarze zarabiali wi\u0119cej. Wtedy lekarze nie musieliby dorabia\u0107 prywatnie i w innych klinikach To wymusza bieda zarobk\u00f3w pa\u0144stwowych. M\u00f3j brat stryjeczny jest lekarzem ginekologiem - syna widzi w sobot\u0119 i w niedziel\u0119, bo ca\u0142y tydzie\u0144 pracuje poza miejscem zamieszkania. Raz skorzysta\u0142em z prywatnej opieki zdrowotnej, z inicjatywy matki, lata temu, bo um\u00f3wi\u0142a wizyt\u0119 dla brata, ale on nie m\u00f3g\u0142 by\u0107, wi\u0119c ja poszed\u0142em na jego miejsce.", "created_at": "2020-10-02 13:56:29.830702", "updated_at": "2020-10-02 13:56:29.830702", "tag_id": 4802, "post_id": 57809, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10524}, {"id": 25396, "text": "", "quote": "Chcia\u0142bym, \u017ceby lekarze zarabiali wi\u0119cej. Wtedy lekarze nie musieliby dorabia\u0107 prywatnie i w innych klinikach To wymusza bieda zarobk\u00f3w pa\u0144stwowych. M\u00f3j brat stryjeczny jest lekarzem ginekologiem - syna widzi w sobot\u0119 i w niedziel\u0119, bo ca\u0142y tydzie\u0144 pracuje poza miejscem zamieszkania. Raz skorzysta\u0142em z prywatnej opieki zdrowotnej, z inicjatywy matki, lata temu, bo um\u00f3wi\u0142a wizyt\u0119 dla brata, ale on nie m\u00f3g\u0142 by\u0107, wi\u0119c ja poszed\u0142em na jego miejsce.", "created_at": "2020-10-02 13:56:36.686092", "updated_at": "2020-10-02 13:56:36.686092", "tag_id": 4239, "post_id": 57809, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10524}, {"id": 25418, "text": "", "quote": "This pandemic has really accelerated the timeline on remote work, as many, many companies have had to quickly adopt work-from-home policies and stick with them for a pretty significant part of their workforce. The thing that I worry about the most is with all of the technological advances, is that if you lose the human interaction that we're so used to both personally and professionally then the remote work experiment will fail.", "created_at": "2020-10-02 15:15:53.055118", "updated_at": "2020-10-02 15:15:53.055118", "tag_id": 5326, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25400, "text": "", "quote": "Moi koledzy szli w kierunku nacjonalizmu,", "created_at": "2020-10-02 13:57:36.256215", "updated_at": "2020-10-22 16:05:34.031460", "tag_id": 4215, "post_id": 57809, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10524}, {"id": 25130, "text": "", "quote": "Dlczego PiS? To jest proste, PiS dzieli si\u0119 z narodem tym co jest wypracowane, a tamci k\u0142adli do w\u0142asnej kieszeni i tyle. PiS zale\u017cy, \u017ceby w Polsce co\u015b sz\u0142o do przodu, a tamci to z\u0142odzieje po prostu. Kupa z\u0142odziei. Jak z tymi ustawami o VAT, \u017ce go mo\u017cna by\u0142o odcia\u0107, to dla kogo oni to robili? Przed\u0142u\u017cali ten czas na odci\u0105gni\u0119cie VATu, to przecie\u017c robili dla swoich kolesi. To trzeba by\u0107 idiot\u0105, \u017ceby tego nie rozumie\u0107. Ja to sobie tak t\u0142umacz\u0119, \u017ce ludzie, kt\u00f3rzy g\u0142osowali na PO musieli na tym korzysta\u0107. To trzeba mie\u0107 co\u015b z g\u0142ow\u0105 nie tak, \u017ceby nie widzie\u0107 jaka jest r\u00f3\u017cnica. PiS te\u017c nie jest najlepszy, ka\u017cda w\u0142adza ci\u0105gnie do siebie, ale r\u00f3\u017cnica jest potworna. To nie chodzi o mnie, ale wida\u0107, \u017ce daj\u0105 ludziom potrzebuj\u0105cym. Dziel\u0105 si\u0119 ze spo\u0142ecze\u0144stwem. Przyk\u0142ad: Orlen wypracowa\u0142 przez ostatnie cztery lata rz\u0105d\u00f3w PO trzy miliardy z\u0142otych, przez cztery ostatnie lata rz\u0105d\u00f3w PiS - siedemna\u015bcie miliard\u00f3w. Gdzie si\u0119 podzia\u0142o te kilkana\u015bciemiliard\u00f3w? Gdzi\u0119 si\u0119 to podzia\u0142o? Oni robili to dla siebie, dla wtajemniczonych. Mo\u017cna by\u0142o ukr\u00f3ci\u0107 t\u0119 kradzie\u017c VATu du\u017co wcze\u015bniej. Taka r\u00f3\u017cnica w dochodach pa\u0144stwowej sp\u00f3\u0142ki! To jest zupe\u0142nie inne podej\u015bcie do narodu, do pa\u0144stwa, do ludzi - po prostu. Tamci trzymali tylko ze swoimi tylko i wy\u0142\u0105cznie. Inaczej nie mog\u0119 tego wyt\u0142umaczy\u0107. Staram si\u0119 nie emocjonowa\u0107, bo mam inne problemy, ale mnie to wkurza. No wkurza! We\u017amy ostatnie wybory do Europarlamentu. Partia, kt\u00f3ra kiedy\u015b mieni\u0142a si\u0119 postsolidarno\u015bciow\u0105, to s\u0105 praktycznie upad\u0142e anio\u0142y. Niesio\u0142oski na przyk\u0142ad. Cz\u0142owiek zion\u0105cy nienawi\u015bci\u0105, ale to jednak wzorzec walki o niepodleg\u0142o\u015b\u0107. I teraz Koalicja na w\u0142asnych plecach, a w\u0142a\u015bciwie ludzie, kt\u00f3rzy na nich g\u0142osowali wywindowali do Europarlamentu Millera, Huebner, Belk\u0119, Cimoszewicza- przecie\u017c to czy\u015bci komuni\u015bci. Do tego jeszcze Ar\u0142ukowicz, Kopacz, gwiazdor Sikorski ten od \"do\u017cynania watah\". A teraz wida\u0107 kto jest kim. Wida\u0107 czym jest PO, z kim trzyma. Jak tak mo\u017cna wywindowa\u0107 takie polityczne trupy. Schetyna to jest k\u0142amca, jedno m\u00f3wi rano, a drugie wieczorem. Raz jest za LGBT, a raz przeciw. Kompletne dno polityczne.", "created_at": "2020-09-27 17:15:05.490315", "updated_at": "2020-09-27 17:15:05.490315", "tag_id": 6048, "post_id": 56856, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10378}, {"id": 25134, "text": "", "quote": "Ale jest to choroba m\u00f3zgu.", "created_at": "2020-09-27 17:16:03.461435", "updated_at": "2020-09-27 17:16:03.461435", "tag_id": 6196, "post_id": 56856, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10378}, {"id": 25339, "text": "", "quote": "migrant\u00f3w z", "created_at": "2020-10-02 13:11:22.271148", "updated_at": "2020-10-02 13:11:22.271148", "tag_id": 1150, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25358, "text": "", "quote": "Natomiast oni sami \u017cyj\u0105 na poziomie mocno magnackim. Dorobienie si\u0119 w Polsce kosztem innych jest mo\u017cliwe z dw\u00f3ch najwa\u017cniejszych powod\u00f3w. Po pierwsze, Polacy s\u0105 bardzo s\u0142abo wykszta\u0142ceni. Nie m\u00f3wi\u0119 o tym, \u017ce nie sko\u0144czyli jakiej\u015b szko\u0142y, tylko ta szko\u0142a, kt\u00f3r\u0105 si\u0119 w Polsce ko\u0144czy, w og\u00f3le nie przygotowuje ludzi do \u017cycia: takiego doros\u0142ego, \u015bwiadomego.", "created_at": "2020-10-02 13:21:20.717878", "updated_at": "2020-10-02 13:21:20.717878", "tag_id": 5907, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25359, "text": "", "quote": "Po pierwsze, Polacy s\u0105 bardzo s\u0142abo wykszta\u0142ceni. Nie m\u00f3wi\u0119 o tym, \u017ce nie sko\u0144czyli jakiej\u015b szko\u0142y, tylko ta szko\u0142a, kt\u00f3r\u0105 si\u0119 w Polsce ko\u0144czy, w og\u00f3le nie przygotowuje ludzi do \u017cycia: takiego doros\u0142ego, \u015bwiadomego. W wyniku czego przeci\u0119tny polski pracownik nie ma umiej\u0119tno\u015bci negocjacji swoich warunk\u00f3w zatrudnienia. Z tym si\u0119 wi\u0105\u017ce chocia\u017cby \u015bwiadomo\u015b\u0107 swojej warto\u015bci na rynku pracy.", "created_at": "2020-10-02 13:21:38.444669", "updated_at": "2020-10-02 13:21:38.444669", "tag_id": 7723, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25370, "text": "", "quote": "Tak\u017ce w Nowoczesnej najwa\u017cniejszy by\u0142 dla mnie program. Na pocz\u0105tku te\u017c by\u0142o bardzo du\u017co energii. Kiedy przychodzi\u0142o si\u0119 na spotkania organizacyjne, to byli ludzie, k\u00f3rym si\u0119 chcia\u0142o, kt\u00f3rzy mieli pomys\u0142y, kt\u00f3rzy chcieli si\u0119 anga\u017cowa\u0107. To bardzo szybko si\u0119 zmieni\u0142o. W\u0142a\u015bciwie p\u00f3\u0142 energii wyczerpa\u0142o si\u0119 teraz po wyborach jak pewna grupa dzia\u0142aczy czy cz\u0142onk\u00f3w zosta\u0142a pos\u0142ami. Zamiast zajmowa\u0107 si\u0119 dzia\u0142alno\u015bci\u0105 programow\u0105, dali si\u0119 wci\u0105gn\u0105\u0107 w jak\u0105\u015b bie\u017c\u0105c\u0105 pysk\u00f3wk\u0119 polityczn\u0105.", "created_at": "2020-10-02 13:35:12.373968", "updated_at": "2020-10-02 13:35:12.373968", "tag_id": 4061, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25402, "text": "", "quote": ". Jestem osob\u0105 bardziej otwart\u0105 i tolerancyjn\u0105.", "created_at": "2020-10-02 13:57:58.549780", "updated_at": "2020-10-02 13:57:58.549780", "tag_id": 1691, "post_id": 57809, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10524}, {"id": 25412, "text": "", "quote": "Wszystkie internetowe kompasy polityczne pisz\u0105, \u017ce by\u0142bym idealnym wyborc\u0105 korwinist\u00f3w, narodowc\u00f3w i innych, np.: jestem za obni\u017ceniem podatku dochodowego i podatk\u00f3w od prowadzenia ma\u0142ych dzia\u0142alno\u015bci, za totalnym uproszczeniem, \u017ceby nie tworzy\u0107 biurokracji, ale te\u017c jestem za utworzeniem kilku prog\u00f3w podatkowych: 10, 18, 32, 40, \u017ceby wszyscy si\u0119 dok\u0142adali w miar\u0119 swoich mo\u017cliwo\u015bci. Dla niekt\u00f3rych 18% to jest bardzo du\u017co podatku, a dla innych 32% to bardzo ma\u0142o.", "created_at": "2020-10-02 14:00:45.145047", "updated_at": "2020-10-02 14:00:45.145047", "tag_id": 6263, "post_id": 57809, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10524}, {"id": 25419, "text": "", "quote": "This pandemic has really accelerated the timeline on remote work, as many, many companies have had to quickly adopt work-from-home policies and stick with them for a pretty significant part of their workforce. The thing that I worry about the most is with all of the technological advances, is that if you lose the human interaction that we're so used to both personally and professionally then the remote work experiment will fail.", "created_at": "2020-10-02 15:15:53.058754", "updated_at": "2020-10-02 15:15:53.058754", "tag_id": 5295, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25420, "text": "", "quote": "This pandemic has really accelerated the timeline on remote work, as many, many companies have had to quickly adopt work-from-home policies and stick with them for a pretty significant part of their workforce. The thing that I worry about the most is with all of the technological advances, is that if you lose the human interaction that we're so used to both personally and professionally then the remote work experiment will fail.", "created_at": "2020-10-02 15:15:53.149955", "updated_at": "2020-10-02 15:15:53.149955", "tag_id": 1662, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25131, "text": "", "quote": "I teraz Koalicja na w\u0142asnych plecach, a w\u0142a\u015bciwie ludzie, kt\u00f3rzy na nich g\u0142osowali wywindowali do Europarlamentu Millera, Huebner, Belk\u0119, Cimoszewicza- przecie\u017c to czy\u015bci komuni\u015bci.", "created_at": "2020-09-27 17:15:29.039068", "updated_at": "2020-09-27 17:15:29.039068", "tag_id": 6266, "post_id": 56856, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10378}, {"id": 25132, "text": "", "quote": "A jak widz\u0119 tematyk\u0119 LGBT?", "created_at": "2020-09-27 17:15:46.382600", "updated_at": "2020-09-27 17:15:46.382600", "tag_id": 1075, "post_id": 56856, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10378}, {"id": 25133, "text": "", "quote": "Nie mam nic do tych ludzi. Niech sobie robi\u0105 co chc\u0105. W domu. Ale to nachalne propagowanie choroby, bo ja to uwa\u017cam za chorob\u0119 m\u00f3zgu, kt\u00f3rej lekarze jeszcze nie potrafi\u0105 leczy\u0107.", "created_at": "2020-09-27 17:15:56.696974", "updated_at": "2020-09-27 17:15:56.696974", "tag_id": 5825, "post_id": 56856, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10378}, {"id": 25340, "text": "", "quote": "Ostatnio wyst\u0105pi\u0142a du\u017ca rewolucja w Iustiti lubelskiej \u2013 stowarzyszeniu s\u0119dzi\u00f3w. Zmieni\u0142y si\u0119 osoby we w\u0142adzach. Co\u015b tam si\u0119 powoli rozkr\u0119ca. Przede wszystkim wsp\u00f3lnymi si\u0142ami \u2013 radcowsko \u2013 adwokacko \u2013 s\u0119dziowskimi i uczelnianymi \u2013 zrobili\u015bmy przedstawienie procesu Szewczyka Dratewki. Zrobili\u015bmy ju\u017c pierwsz\u0105 kafejk\u0119 prawn\u0105 i b\u0119d\u0105 one kontynuowane. Uda\u0142o si\u0119 znale\u017a\u0107 lokalizcj\u0119. To by\u0142o najtrudniejsze w Lublinie. Ani knajpy nie chcia\u0142y si\u0119 zgodzi\u0107 ani miejskie instytucje kultury. Tylko ze wzgl\u0119du na znajomo\u015b\u0107 z szefem lokalu udost\u0119pniono nam miejsce, ale poszukiwania zaj\u0119\u0142y dobre trzy miesi\u0105ce. M\u00f3wiono nam po prostu, \u017ce w tym celu nie udost\u0119pni\u0105 sali. To jest taka dzia\u0142alno\u015b\u0107 stricte prawnicza. Chodzi przede wszystkim o s\u0119dzi\u00f3w, \u017ceby pokazali troch\u0119 ludzkiego oblicza i zacz\u0119li wychodzi\u0107 do ludzi. Wydaje mi si\u0119, \u017ce nasze dzia\u0142ania to dobry kierunek. To jest mo\u017cliwo\u015b\u0107 spotkania ka\u017cdego cz\u0142owieka z przedstawicielami r\u00f3\u017cnych zawod\u00f3w prawniczych i porozmawiania o praktycznych aspektach \u017cycia. Wydaje mi si\u0119, \u017ce to taka dzia\u0142alno\u015b\u0107, kt\u00f3rej nie wolno zaniedba\u0107 i nale\u017cy j\u0105 rozwija\u0107", "created_at": "2020-10-02 13:12:17.212825", "updated_at": "2020-10-02 13:12:17.212825", "tag_id": 5795, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25360, "text": "", "quote": "Poza brakiem wykszta\u0142cenia, drugim czynnikiem, kt\u00f3ry pozwala na takie traktowanie pracownik\u00f3w, jest brak mobilno\u015bci. Ludzie u nas s\u0105 jak w czasach pa\u0144szczyzny przywi\u0105zani do ziemi. Sami siebie tak traktuj\u0105. Jak osob\u0119, kt\u00f3ra nie pojedzie, nie poszuka lepszej pracy, nosa nie wy\u015bciubi ze swojej wsi. To jest do tego stopnia problem, te\u017c dla gospodarki w skali makro moim zdaniem, \u017ce ten czynnik hamuje w og\u00f3le aktywizacj\u0119 zawodow\u0105. Cz\u0119\u015b\u0107 os\u00f3b posz\u0142aby do pracy, ale w miejscu, w kt\u00f3rym stoi ich cha\u0142upa z dziada pradziada, a poniewa\u017c takiej pracy nie ma, s\u0105 bezrobotnymi ca\u0142e \u017cycie.", "created_at": "2020-10-02 13:22:39.207600", "updated_at": "2020-10-02 13:22:39.207600", "tag_id": 7724, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25407, "text": "", "quote": "jak najwi\u0119cej tworzenia ruch\u00f3w oddolnych,", "created_at": "2020-10-02 13:59:14.524954", "updated_at": "2020-10-02 13:59:14.524954", "tag_id": 6148, "post_id": 57809, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10524}, {"id": 25409, "text": "", "quote": "Wiem, \u017ce to totalna utopia, \u017ce obalimy kiedy\u015b pa\u0144stwo, ale chodzi o to, \u017ceby wywalczy\u0107 sobie jak najwi\u0119cej przestrzeni do dzia\u0142a\u0144. \u015arodowiska wolno\u015bciowe robi\u0105 dobr\u0105 robot\u0119 w dzia\u0142alno\u015bci spo\u0142eczno \u2013 politycznej, czyli jakie\u015b akcje lokatorskie, pomocowe, np.: wspieranie w walce o lepsze warunki pracy, tworzenie zwi\u0105zk\u00f3w zawodowych, spo\u0142ecznych przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re pr\u00f3buj\u0105 zawalczy\u0107 o miejsce na wolnym rynku.", "created_at": "2020-10-02 13:59:46.125259", "updated_at": "2020-10-02 13:59:46.125259", "tag_id": 1567, "post_id": 57809, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10524}, {"id": 25413, "text": "", "quote": "Wiosna nie jest parti\u0105 lewicow\u0105, tylko liberaln\u0105. Aksjologicznie jest lewicowa, ale gospodarczo jest mocno liberalna. SLD ci\u0119\u017cko nazwa\u0107 parti\u0105 lewicow\u0105. Oni s\u0105 lewic\u0105 tylko z nazwy. G\u0142\u00f3wnym punktem programowym Wiosny jest walka o prawa os\u00f3b LGBT. To wa\u017cne, ale nie najwa\u017cniejsze. Polska potrzebuje rozwi\u0105zania innych problem\u00f3w, trzeba ustali\u0107 hierarchi\u0119 warto\u015bci. Dla mnie wa\u017cniejsza jest walka z wykluczeniem spo\u0142ecznym, szczeg\u00f3lnie ludzi na wschodzie Polski. PIS dobrze odczyta\u0142o czego ludzie potrzebuj\u0105 w pasie wschodnim, dlatego utrzymuje si\u0119 tam tak wysokie poparcie. 500 plus du\u017co da\u0142o, teraz PIS zapowiada, \u017ce b\u0119dzie stara\u0142o si\u0119 walczy\u0107 z wykluczeniem komunikacyjnym. Szczeg\u00f3lnie na wschodzie wida\u0107, \u017ce to dla ludzi du\u017cy problem. Nie maj\u0105 jak dojecha\u0107 do wi\u0119kszego miasta oddalonego o 10-15 km, nie posiadaj\u0105c w\u0142asnego samochodu. Miasteczka takie jak W\u0142odawa czy \u0141a\u0144cut wyludniaj\u0105 si\u0119 i zostaj\u0105 sami starzy ludzie, bo te miasteczka s\u0105 dla m\u0142odych ludzi zupe\u0142nie nieatrakcyjne.", "created_at": "2020-10-02 14:01:17.664249", "updated_at": "2020-10-02 14:01:17.664249", "tag_id": 7726, "post_id": 57809, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10524}, {"id": 25421, "text": "", "quote": "This pandemic has really accelerated the timeline on remote work, as many, many companies have had to quickly adopt work-from-home policies and stick with them for a pretty significant part of their workforce. The thing that I worry about the most is with all of the technological advances, is that if you lose the human interaction that we're so used to both personally and professionally then the remote work experiment will fail.", "created_at": "2020-10-02 15:15:53.174771", "updated_at": "2020-10-02 15:15:53.174771", "tag_id": 7144, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25135, "text": "", "quote": "in the Scuttlebutt community. And @zaunders and @kristofer who work on Holochain and other project. @Engstrom_PP who is thinking about how to make activists into collaborative swarms, and @Peer who thinks about swarm intelligence. And of course, @juneholley and her network weavers.", "created_at": "2020-09-27 17:16:06.354224", "updated_at": "2020-09-27 17:16:06.354224", "tag_id": 3601, "post_id": 53947, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9977}, {"id": 25136, "text": "", "quote": "in the Scuttlebutt community. And @zaunders and @kristofer who work on Holochain and other project. @Engstrom_PP who is thinking about how to make activists into collaborative swarms, and @Peer who thinks about swarm intelligence. And of course, @juneholley and her network weavers.", "created_at": "2020-09-27 17:16:17.813339", "updated_at": "2020-09-27 17:16:17.813339", "tag_id": 7681, "post_id": 53947, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9977}, {"id": 25137, "text": "", "quote": "Oni chc\u0105 mie\u0107 wi\u0119ksze prawa ni\u017c reszta spo\u0142ecze\u0144stwa.", "created_at": "2020-09-27 17:16:19.475395", "updated_at": "2020-09-27 17:16:19.475395", "tag_id": 3939, "post_id": 56856, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10378}, {"id": 25138, "text": "", "quote": "Mnie WHO nie przekonuje.", "created_at": "2020-09-27 17:16:26.705543", "updated_at": "2020-09-27 17:16:26.705543", "tag_id": 7694, "post_id": 56856, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10378}, {"id": 25341, "text": "", "quote": "Potrzeba nacisku spo\u0142ecznego\nZdecydowanie jako\u015b\u0107 \u017cycia nam si\u0119 pogarsza. Wida\u0107 to w por\u00f3wnaniu z tym jak szybko rozwijaj\u0105 si\u0119 miasta na zachodzie Polski. Jedyne, co mo\u017ce si\u0119 zmieni\u0107, to \u015bwiadomo\u015b\u0107 ludzi. Bez wzgl\u0119du na to kto jest i b\u0119dzie prezydentem miasta, i jaka b\u0119dzie rada miejska, brakuje bie\u017c\u0105cego i sta\u0142ego nacisku spo\u0142ecznego, \u017ceby cokolwiek si\u0119 zmieni\u0142o.", "created_at": "2020-10-02 13:12:44.899255", "updated_at": "2020-10-02 13:12:44.899255", "tag_id": 5525, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25342, "text": "", "quote": "Ludzie musz\u0105 mie\u0107 skuteczne instrumenty pozwalaj\u0105ce mieszka\u0144com rzeczywi\u015bcie wsp\u00f3\u0142decydowa\u0107 o tym, co si\u0119 dzieje na ich osiedlach.", "created_at": "2020-10-02 13:12:50.104110", "updated_at": "2020-10-02 13:12:50.104110", "tag_id": 5432, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25373, "text": "", "quote": "Nowoczesnej", "created_at": "2020-10-02 13:36:56.856958", "updated_at": "2020-10-02 13:36:56.856958", "tag_id": 7728, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25376, "text": "", "quote": "Na Paltform\u0119 Obywatelsk\u0105 nie g\u0142osuj\u0119 i chyba nigdy nie g\u0142osowa\u0142em na Platform\u0119, bo to w istocie partia konserwatywna, kt\u00f3ra przedstawia si\u0119 w innej sk\u00f3rze. Chcocia\u017c te\u017c trzeba wzi\u0105\u0107 pod uwag\u0119 gdzie mieszkamy. Zdarzaj\u0105 si\u0119 osoby liberalne. Gdybym mieszka\u0142 w innej cz\u0119\u015bci kraju, by\u0107 mo\u017ce zag\u0142osowa\u0142bym na Platform\u0119. A u nas niestety, sorry, ale nie ma na kogo. Lista Platformy w ostatnich wyborach parlamentarnych to by\u0142a jedna wielka pora\u017cka.", "created_at": "2020-10-02 13:37:50.569545", "updated_at": "2020-10-02 13:37:50.569545", "tag_id": 6066, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25404, "text": "", "quote": "Szczeg\u00f3lnie w dzisiejszych czasach irytuje mnie dominuj\u0105ca rola ko\u015bcio\u0142a katolickiego w Polsce; \u017ce ich narracja jest narzucana, ich warto\u015bci.", "created_at": "2020-10-02 13:58:19.975306", "updated_at": "2020-10-02 13:58:19.975306", "tag_id": 4254, "post_id": 57809, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10524}, {"id": 25414, "text": "", "quote": "teraz PIS zapowiada, \u017ce b\u0119dzie stara\u0142o si\u0119 walczy\u0107 z wykluczeniem komunikacyjnym. Szczeg\u00f3lnie na wschodzie wida\u0107, \u017ce to dla ludzi du\u017cy problem. Nie maj\u0105 jak dojecha\u0107 do wi\u0119kszego miasta oddalonego o 10-15 km, nie posiadaj\u0105c w\u0142asnego samochodu. Miasteczka takie jak W\u0142odawa czy \u0141a\u0144cut wyludniaj\u0105 si\u0119 i zostaj\u0105 sami starzy ludzie, bo te miasteczka s\u0105 dla m\u0142odych ludzi zupe\u0142nie nieatrakcyjne.", "created_at": "2020-10-02 14:01:35.871010", "updated_at": "2020-10-02 14:01:35.871010", "tag_id": 7724, "post_id": 57809, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10524}, {"id": 25415, "text": "", "quote": "Najwi\u0119kszym problemem w Polsce s\u0105 problemy ekologiczne i ochrony przyrody. Rz\u0105d w \u017caden spos\u00f3b nie stara si\u0119 walczy\u0107 z problemem globalnego ocieplenia, kt\u00f3ry dotyka nas coraz mocniej i wymaga radykalnych zmian globalnie. Nie ma cho\u0107by lokalnych program\u00f3w walki ze smogiem, kt\u00f3ry dusi ka\u017cde miasto w Polsce. Te problemy s\u0105 zupe\u0142nie pomijane, tylko gdzie\u015b tam na samym ko\u0144cu si\u0119 o nich wspomina. Chodzi o realne programy, a nie wydumane jak Wiosny, \u017ce do 2030 roku zamkniemy wszystkie kopalnie i elektrownie w\u0119glowe. To jest jaka\u015b fantazja.", "created_at": "2020-10-02 14:01:45.742543", "updated_at": "2020-10-02 14:01:45.742543", "tag_id": 4349, "post_id": 57809, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10524}, {"id": 25416, "text": "", "quote": "Najwi\u0119kszym problemem w Polsce s\u0105 problemy ekologiczne i ochrony przyrody. Rz\u0105d w \u017caden spos\u00f3b nie stara si\u0119 walczy\u0107 z problemem globalnego ocieplenia, kt\u00f3ry dotyka nas coraz mocniej i wymaga radykalnych zmian globalnie. Nie ma cho\u0107by lokalnych program\u00f3w walki ze smogiem, kt\u00f3ry dusi ka\u017cde miasto w Polsce. Te problemy s\u0105 zupe\u0142nie pomijane, tylko gdzie\u015b tam na samym ko\u0144cu si\u0119 o nich wspomina. Chodzi o realne programy, a nie wydumane jak Wiosny, \u017ce do 2030 roku zamkniemy wszystkie kopalnie i elektrownie w\u0119glowe. To jest jaka\u015b fantazja.", "created_at": "2020-10-02 14:01:53.124174", "updated_at": "2020-10-02 14:01:53.124174", "tag_id": 6067, "post_id": 57809, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10524}, {"id": 25422, "text": "", "quote": "I think remote work is the way of the future. I think people want the flexibility, and I am looking forward to more people being able to choose a lifestyle that's true to what they need personally, and it's not driven by where they have to be to work.", "created_at": "2020-10-02 15:17:03.794321", "updated_at": "2020-10-02 15:17:03.794321", "tag_id": 5326, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25646, "text": "", "quote": "Co uratowa\u0142o mnie i m\u0119\u017ca, gdy byli\u015bmy dzie\u0107mi to \"pod\u0142\u0105czenie si\u0119\" do zdrowych rodzin naszych przyjaci\u00f3\u0142. Teraz my chcemy tworzy\u0107 zdrow\u0105 rodzin\u0119.", "created_at": "2020-10-07 18:36:42.804859", "updated_at": "2020-10-23 13:35:57.832621", "tag_id": 4128, "post_id": 76554, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13542}, {"id": 25424, "text": "", "quote": "I think remote work is the way of the future. I think people want the flexibility, and I am looking forward to more people being able to choose a lifestyle that's true to what they need personally, and it's not driven by where they have to be to work.", "created_at": "2020-10-02 15:17:03.953405", "updated_at": "2020-10-02 15:17:03.953405", "tag_id": 978, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25439, "text": "", "quote": "We renovated the building in a district that the local jurisdiction was also trying to revitalize, and so we have brought a lot of great energy and people that spend money at lunches and the local shops.", "created_at": "2020-10-02 15:20:31.772201", "updated_at": "2020-10-02 15:20:31.772201", "tag_id": 6178, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25456, "text": "", "quote": "In the weeks immediately following the shutdown orders, we did jump on and try to make sure that all of our members were participating on Slack, or on our social media channel, and we started hosting a number of Zoom virtual meetings to check in with people and see how they were doing. But after the first few weeks it became pretty clear that most of our members actually weren't asking for more of those coffee breaks or happy hours. I think people got Zoomed-out really quickly, and we didn't want to add to that. The way that we were able to support our community was actually by backing off, and so I think that was actually really interesting to see.", "created_at": "2020-10-02 15:28:33.867987", "updated_at": "2020-10-02 15:28:33.867987", "tag_id": 3809, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25457, "text": "", "quote": "In the weeks immediately following the shutdown orders, we did jump on and try to make sure that all of our members were participating on Slack, or on our social media channel, and we started hosting a number of Zoom virtual meetings to check in with people and see how they were doing. But after the first few weeks it became pretty clear that most of our members actually weren't asking for more of those coffee breaks or happy hours. I think people got Zoomed-out really quickly, and we didn't want to add to that. The way that we were able to support our community was actually by backing off, and so I think that was actually really interesting to see.", "created_at": "2020-10-02 15:28:33.981055", "updated_at": "2020-10-02 15:28:33.981055", "tag_id": 5475, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25139, "text": "", "quote": "My\u015bl\u0119, \u017ce jaki\u015b zdrowy na umy\u015ble homoseksualista wcale nie chce tym epatowa\u0107. Tak jak te ich marsze r\u00f3wno\u015bci. Nigdy te parady nie s\u0105 we wszystkich miastach r\u00f3wnocze\u015bnie, bo uczestnik\u00f3w jest ma\u0142o.", "created_at": "2020-09-27 17:17:08.630960", "updated_at": "2020-09-27 17:17:08.630960", "tag_id": 5855, "post_id": 56856, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10378}, {"id": 25374, "text": "", "quote": "W\u0142a\u015bciwie s\u0105 ugrupowania \u015bci\u015ble skrajne: albo mocno lewicowe albo mocno prawicowe. Nie ma \u017cadnego rozs\u0105dnego. W wyborach samorz\u0105dowych g\u0142osowa\u0142em na kandydata na prezydenta na Magd\u0119 D\u0142ugosz, a na list\u0119: Ruch Miejski. PIS nigdy nie popr\u0119 z tego wzgl\u0119du, \u017ce nawet gdybym mia\u0142 koserwatywne pogl\u0105dy, nie popar\u0142bym ich, bo PIS \u0142amie Konstytucj\u0119. Jest to partia niedemokratyczna w swoich poczynaniach. Nie da si\u0119 tego pogodzi\u0107 z moim poczuciem obywatelsko\u015bci.", "created_at": "2020-10-02 13:37:08.936052", "updated_at": "2020-10-02 13:37:08.936052", "tag_id": 7566, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25423, "text": "", "quote": "I think remote work is the way of the future. I think people want the flexibility, and I am looking forward to more people being able to choose a lifestyle that's true to what they need personally, and it's not driven by where they have to be to work.", "created_at": "2020-10-02 15:17:03.953008", "updated_at": "2020-10-02 15:17:03.953008", "tag_id": 80, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25440, "text": "", "quote": "Co-Work Tahoe was founded in order to allow professionals to work from Lake Tahoe. It's a small mountain town, a ski community and summer vacation spot, but there is a serious need for the economy to be more diverse in order to not be so susceptible to the swings of tourism. And we are seeing that pretty significantly right now during this current pandemic. Six years ago we set out to create a really vibrant space that would allow for that type of community to develop in the Tahoe region. We renovated the building in a district that the local jurisdiction was also trying to revitalize, and so we have brought a lot of great energy and people that spend money at lunches and the local shops.", "created_at": "2020-10-02 15:22:03.819847", "updated_at": "2020-10-02 15:22:03.819847", "tag_id": 358, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25447, "text": "", "quote": "One of the issues we've seen with the community is that people tend to be transient, but if they can get those really great human connections in their workplace, then we can actually retain them much longer. So we're able to connect them in with people that they may want to go mountain biking with, or skiing with, but also with non-profits they may want to get involved with and support. They may meet other parents that have children in schools, and so they begin building that web and that fabric when they start working at Co-Work Tahoe, and they become very vibrant members of our local South Lake Tahoe community, which is greatly needed.", "created_at": "2020-10-02 15:24:01.787999", "updated_at": "2020-10-02 15:24:01.787999", "tag_id": 358, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25458, "text": "", "quote": "In the weeks immediately following the shutdown orders, we did jump on and try to make sure that all of our members were participating on Slack, or on our social media channel, and we started hosting a number of Zoom virtual meetings to check in with people and see how they were doing. But after the first few weeks it became pretty clear that most of our members actually weren't asking for more of those coffee breaks or happy hours. I think people got Zoomed-out really quickly, and we didn't want to add to that. The way that we were able to support our community was actually by backing off, and so I think that was actually really interesting to see.", "created_at": "2020-10-02 15:28:34.067364", "updated_at": "2020-10-02 15:28:34.067364", "tag_id": 7733, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25467, "text": "", "quote": "We still have quite a few people that are still working from home, or maybe coming in part-time. But again, one of the key things that we did in designing this space and this business model is in providing flexibility. The most interesting development since reopening is we are seeing an influx of new full-time residents to Lake Tahoe. They are actually relocating their families, now that they can work remote, to somewhere with a better quality of life.", "created_at": "2020-10-02 15:35:29.169980", "updated_at": "2020-10-02 15:35:29.169980", "tag_id": 407, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25470, "text": "", "quote": "business model is in providing flexibility. The most interesting development since reopening is we are seeing an influx of new full-time residents to Lake Tahoe. They are actually relocating their families, now that they can work remote, to somewhere with a better quality of life.", "created_at": "2020-10-02 15:35:54.191422", "updated_at": "2020-10-02 15:35:54.191422", "tag_id": 4019, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25140, "text": "", "quote": "No jak mo\u017ce by\u0107 zdrowa osoba, kt\u00f3ra ma takie pogl\u0105dy? Jak to Cejrowski kiedy napisa\u0142 kiedy\u015b pi\u0119knie w ksi\u0105\u017cce swojej \"Z ca\u0142\u0105 pewn\u0105\u015bci\u0105 nienormalne jest pakowa\u0107 t\u0142ok do rury wydechowej\". Niech sobie \u017cyj\u0105, robi\u0105 co chc\u0105. Je\u017celi mnie to nie dotyczy, nie s\u0105 nachalni, to co mnie to obchodzi. Ka\u017cdy ma w domu swoje \u017cycie, ale to nachalne epatowanie tym jest wkurzaj\u0105ce, to s\u0105 przebiera\u0144cy, jaka\u015b ekstrema.", "created_at": "2020-09-27 17:17:29.221355", "updated_at": "2020-09-27 17:17:29.221355", "tag_id": 5851, "post_id": 56856, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10378}, {"id": 25141, "text": "", "quote": "Podoba mi si\u0119 jak PiS walczy o Polsk\u0119 na arenie mi\u0119dzynarodowej, a nie tylko przytakuje: \"Ja, ja, jawohl\".", "created_at": "2020-09-27 17:17:52.077634", "updated_at": "2020-09-27 17:17:52.077634", "tag_id": 5814, "post_id": 56856, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10378}, {"id": 25375, "text": "", "quote": "PIS nigdy nie popr\u0119 z tego wzgl\u0119du, \u017ce nawet gdybym mia\u0142 koserwatywne pogl\u0105dy, nie popar\u0142bym ich, bo PIS \u0142amie Konstytucj\u0119. Jest to partia niedemokratyczna w swoich poczynaniach. Nie da si\u0119 tego pogodzi\u0107 z moim poczuciem obywatelsko\u015bci.", "created_at": "2020-10-02 13:37:25.268388", "updated_at": "2020-10-02 13:37:25.268388", "tag_id": 5564, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25425, "text": "", "quote": "I think remote work is the way of the future. I think people want the flexibility, and I am looking forward to more people being able to choose a lifestyle that's true to what they need personally, and it's not driven by where they have to be to work.", "created_at": "2020-10-02 15:17:04.014019", "updated_at": "2020-10-02 15:17:04.014019", "tag_id": 7616, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25426, "text": "", "quote": "I've also for the past several years been working on a digital technology project called Jellyswitch, that is a mobile app solution to help manage co-working spaces that's being used at Co-Work Tahoe as well as a few other places.", "created_at": "2020-10-02 15:17:41.645231", "updated_at": "2020-10-02 15:17:41.645231", "tag_id": 6139, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25429, "text": "", "quote": "I've also for the past several years been working on a digital technology project called Jellyswitch, that is a mobile app solution to help manage co-working spaces that's being used at Co-Work Tahoe as well as a few other places.", "created_at": "2020-10-02 15:17:41.944168", "updated_at": "2020-10-02 15:17:41.944168", "tag_id": 7732, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25441, "text": "", "quote": "Co-Work Tahoe was founded in order to allow professionals to work from Lake Tahoe. It's a small mountain town, a ski community and summer vacation spot, but there is a serious need for the economy to be more diverse in order to not be so susceptible to the swings of tourism. And we are seeing that pretty significantly right now during this current pandemic. Six years ago we set out to create a really vibrant space that would allow for that type of community to develop in the Tahoe region. We renovated the building in a district that the local jurisdiction was also trying to revitalize, and so we have brought a lot of great energy and people that spend money at lunches and the local shops.", "created_at": "2020-10-02 15:22:03.974599", "updated_at": "2020-10-02 15:22:03.974599", "tag_id": 5056, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25459, "text": "", "quote": "In the weeks immediately following the shutdown orders, we did jump on and try to make sure that all of our members were participating on Slack, or on our social media channel, and we started hosting a number of Zoom virtual meetings to check in with people and see how they were doing. But after the first few weeks it became pretty clear that most of our members actually weren't asking for more of those coffee breaks or happy hours. I think people got Zoomed-out really quickly, and we didn't want to add to that. The way that we were able to support our community was actually by backing off, and so I think that was actually really interesting to see.", "created_at": "2020-10-02 15:28:34.091230", "updated_at": "2020-10-02 15:28:34.091230", "tag_id": 7734, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25468, "text": "", "quote": "We still have quite a few people that are still working from home, or maybe coming in part-time. But again, one of the key things that we did in designing this space and this business model is in providing flexibility. The most interesting development since reopening is we are seeing an influx of new full-time residents to Lake Tahoe. They are actually relocating their families, now that they can work remote, to somewhere with a better quality of life.", "created_at": "2020-10-02 15:35:29.196041", "updated_at": "2020-10-02 15:35:29.196041", "tag_id": 4274, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25377, "text": "", "quote": "Tak\u017ce w Nowoczesnej najwa\u017cniejszy by\u0142 dla mnie program. Na pocz\u0105tku te\u017c by\u0142o bardzo du\u017co energii. Kiedy przychodzi\u0142o si\u0119 na spotkania organizacyjne, to byli ludzie, k\u00f3rym si\u0119 chcia\u0142o, kt\u00f3rzy mieli pomys\u0142y, kt\u00f3rzy chcieli si\u0119 anga\u017cowa\u0107. To bardzo szybko si\u0119 zmieni\u0142o. W\u0142a\u015bciwie p\u00f3\u0142 energii wyczerpa\u0142o si\u0119 teraz po wyborach jak pewna grupa dzia\u0142aczy czy cz\u0142onk\u00f3w zosta\u0142a pos\u0142ami. Zamiast zajmowa\u0107 si\u0119 dzia\u0142alno\u015bci\u0105 programow\u0105, dali si\u0119 wci\u0105gn\u0105\u0107 w jak\u0105\u015b bie\u017c\u0105c\u0105 pysk\u00f3wk\u0119 polityczn\u0105. W zwi\u0105zku z czym po\u0142owie dzia\u0142aczy po prostu opad\u0142y r\u0119ce, bo nie do takiej Nowoczesnej si\u0119 zapisywali. Nie chodzi\u0142o im o przekrzykiwanie si\u0119 na m\u00f3wnicy i w programie telewizyjnym, tylko o dyskutowanie nad konkretnymi rozwi\u0105zaniami i projektami, czym\u015b po\u017cytecznym publicznie. Tego zabrak\u0142o. My\u015bmy co prawda uruchomili par\u0119 fajnych program\u00f3w. Tutaj w Lublinie przez rok dzia\u0142a\u0142a do\u015b\u0107 liczna grupa programowa, kt\u00f3ra swoje do\u015bwiadczenia zawodowe i \u017cyciowe z r\u00f3\u017cnych dziedzin \u017cycia spo\u0142ecznego wnosi\u0142a do tych program\u00f3w reform. O r\u00f3\u017cnych rzeczach \u017ce\u015bmy rozmawiali: o programie energetycznym, o zdrowiu, o szkolnictwie, o nauce, o porz\u0105dku publicznym, o wojsku... O wszystkim. Tych ludzi, co chcieli si\u0119 anga\u017cowa\u0107 i po\u015bwi\u0119cali sw\u00f3j czas, \u017ceby dyskutowa\u0107 w jakich\u015b grupach, by\u0142o naprawd\u0119 du\u017co. Tylko to te\u017c si\u0119 wyczerpa\u0142o, dlatego, \u017ce nie by\u0142o \u017cadnego odzewu z centrali. Nawet jak przygotowywali\u015bmy pierwsz\u0105 konwencj\u0119 programow\u0105 Nowoczesnej, kt\u00f3ra by\u0142a tak jako\u015b w 2016 r., brali od nas r\u00f3\u017cne pomys\u0142y, kilkadziesi\u0105t stron opracowania \u017ce\u015bmy wys\u0142ali do Warszawy, po czym tak naprawd\u0119 o programie na koniec decydowa\u0142a grupka 4-5 os\u00f3b, bez dyskusji. A nie wszystko w tym przyj\u0119tym programie dzia\u0142aczom lokalnym si\u0119 podoba\u0142o. Kim byli ci dzia\u0142acze lokalni? Albo przedsi\u0119biorcy albo pracownicy uczelni. Nowoczesna nie by\u0142o konkurencj\u0105 dla \u017cadnej opcji politycznej, dlatego \u017ce to by\u0142o jedyne ugrupowanie., kt\u00f3re mia\u0142o program bardzo pragmatyczny, nie populistyczny. My\u015bmy nie ukrywali, \u017ce zrealizowanie takiego programu potrwa kilka-kilkana\u015bcioe lat. \u017be to b\u0119dzie si\u0119 wi\u0105za\u0142o z do\u015bwiadczeniami spo\u0142ecznymi i niekt\u00f3re z nich wyjd\u0105, a inne by\u0107 mo\u017ce nie. Na pocz\u0105tku by\u0142a taka wola, \u017ceby to zrobi\u0107 i przeprowadzi\u0107, a je\u015bli jest si\u0119 w opozycji \u2013 pokaza\u0107 \u017ce mo\u017cna. Tylko to si\u0119 bardzo szybko wypali\u0142o. Lokalnie wypali\u0142o si\u0119 dlatego, \u017ce nie by\u0142o \u017cadnego odzewu z centrali. Nie by\u0142o z nimi kontaktu. Zacz\u0119li nadawa\u0107 zupe\u0142nie na innych falach. Takich spotka\u0144 jak to s\u0142ynne pierwsze na Torwarze, drugie takie du\u017ce w Gda\u0144sku, gdzie przyje\u017cd\u017ca\u0142y rzeczywi\u015bcie tysi\u0105ce ludzi, atmosfera by\u0142a reformatorska, szybko si\u0119 sko\u0144czy\u0142y. W\u0142a\u015bciwie kres Nowoczesnej to by\u0142a ta sytuacja, po kt\u00f3rej nasi pos\u0142owie nie potrafili zag\u0142osowa\u0107 nad projektem ustawy o zmianie ustawy o IPN (dalej: Instytut Pami\u0119ci Narodowej ), gdzie jedna osoba zag\u0142osowa\u0142a \u015bwiadomie z 29- osobowego klubu, a chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej w g\u0142osowaniu formalnym pos\u0142om i pos\u0142ankom si\u0119 pomiesza\u0142o nad czym g\u0142osuj\u0105 i przepad\u0142 projekt \u201eproaborcyjny\u201d. To by\u0142 ostatni gw\u00f3\u017ad\u017a do trumny. Potem ju\u017c nikt nie chcia\u0142 z do\u0142u tutaj z nimi rozmawia\u0107, bo nie by\u0142o z kim. Odszed\u0142em z Nowoczesnej na wiosn\u0119 tego roku. Po szeregu sytuacji, ale ostania by\u0142a taka, \u017ce Nowoczesna wesz\u0142a w Koalicj\u0119 Europejsk\u0105 z tymi innymi ugrupowaniami i system doboru kandydat\u00f3w na listy z ramienia Nowoczesnej okaza\u0142 si\u0119 drastycznie niedemokratyczny. To by\u0142o co\u015b czego nie by\u0142em w stanie prze\u0142kn\u0105\u0107, bo jednak zapisywa\u0142em si\u0119 do ugrupowania, kt\u00f3re mieni\u0142o si\u0119, \u017ce r\u00f3\u017cni si\u0119 od innych partii tym, \u017ce b\u0119dzie demokratyczne i transparentne. Nic z tego.", "created_at": "2020-10-02 13:38:15.269613", "updated_at": "2020-10-02 13:38:39.486189", "tag_id": 7350, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25427, "text": "", "quote": "I've also for the past several years been working on a digital technology project called Jellyswitch, that is a mobile app solution to help manage co-working spaces that's being used at Co-Work Tahoe as well as a few other places.", "created_at": "2020-10-02 15:17:41.736461", "updated_at": "2020-10-02 15:17:41.736461", "tag_id": 5889, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25442, "text": "", "quote": "Co-Work Tahoe was founded in order to allow professionals to work from Lake Tahoe. It's a small mountain town, a ski community and summer vacation spot, but there is a serious need for the economy to be more diverse in order to not be so susceptible to the swings of tourism. And we are seeing that pretty significantly right now during this current pandemic. Six years ago we set out to create a really vibrant space that would allow for that type of community to develop in the Tahoe region. We renovated the building in a district that the local jurisdiction was also trying to revitalize, and so we have brought a lot of great energy and people that spend money at lunches and the local shops.", "created_at": "2020-10-02 15:22:04.512006", "updated_at": "2020-10-02 15:22:04.512006", "tag_id": 2287, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25460, "text": "", "quote": "In the weeks immediately following the shutdown orders, we did jump on and try to make sure that all of our members were participating on Slack, or on our social media channel, and we started hosting a number of Zoom virtual meetings to check in with people and see how they were doing. But after the first few weeks it became pretty clear that most of our members actually weren't asking for more of those coffee breaks or happy hours. I think people got Zoomed-out really quickly, and we didn't want to add to that. The way that we were able to support our community was actually by backing off, and so I think that was actually really interesting to see.", "created_at": "2020-10-02 15:29:04.526956", "updated_at": "2020-10-02 15:29:04.526956", "tag_id": 7686, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25469, "text": "", "quote": "We still have quite a few people that are still working from home, or maybe coming in part-time. But again, one of the key things that we did in designing this space and this business model is in providing flexibility. The most interesting development since reopening is we are seeing an influx of new full-time residents to Lake Tahoe. They are actually relocating their families, now that they can work remote, to somewhere with a better quality of life.", "created_at": "2020-10-02 15:35:29.198754", "updated_at": "2020-10-02 15:35:29.198754", "tag_id": 5326, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 12916, "text": "", "quote": "Yes. The \"what's in it for me\" question is, as\u00a0always, the central one of engagement.\n\nYour list of use cases is, as far as I can see, fundamentally splittable into two parts.\n\nOn case 1, I have no answer. Your experience is much deeper than that of any of us in the consortium. If you\u00a0can't solve it, no one can. Zoe is almost certainly in the worldwide top 10 experts on this issue.\u00a0We go back to the Commission and say \"not happening. Collective awareness platforms are not possible when the collective process is aimed at producing something other than a document.\" It is a dignified negative result, still a result.\n\nWe have, however, met\u00a0cases 2-7 many times. I have done my best to share this experience with you all, many times, but it seems it is so counterintuitive that you cannot bring yourselves to try it  I think this is why Guy finds this conversation theoretical: practices that (sort of) work are already there, generating the data for this\u00a0project, in exactly this context. Also, I am sure there are others. And yet, here we are, with 10 months at the most to wrap up the data generation phase, asking ourselves how to do engagement...\u00a0\n\nSo, how do you want to proceed? How can we help?\u00a0Shall I ask Noemi to give you a how-to presentation, maybe contextualized to the opencare experience? @johncoate gave one in LOTE5, but at the time opencare was just starting.\u00a0\n\nI am \u00a0a bit worred, because it was our main promise that few people\u00a0get this stuff, and we are among these few. This case is made in Section 1.3.2 of the proposal (Approach). The key passage is this:\u00a0\n\nWe are also aware that, while successes get a lot of exposure, most attempts at mobilizing communities towards collectively intelligent outcomes fail.OpenCare moves from the hypothesis that many unsuccessful outcomes are predicated on bad execution, in turn often caused by theoretical misunderstanding. Few would dispute that a smart community runs not only on ICT technology and infrastructure, but also on a web of correctly aligned incentives, shared values, social conventions, and common vocabulary. However, we propose that, in practice, most of the attention and resources of people and organizations wishing to convene smart communities are concentrated solely on ICT artefacts. The result is, unsurprisingly, empty platforms that host little meaningful conversation (Prieto-Martin et. al. 2012).", "created_at": "2017-11-29 18:00:11.757361", "updated_at": "2020-08-26 08:31:40.180695", "tag_id": 1143, "post_id": 29664, "creator_id": 3791, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 5949}, {"id": 25378, "text": "", "quote": "Tak\u017ce w Nowoczesnej najwa\u017cniejszy by\u0142 dla mnie program. Na pocz\u0105tku te\u017c by\u0142o bardzo du\u017co energii. Kiedy przychodzi\u0142o si\u0119 na spotkania organizacyjne, to byli ludzie, k\u00f3rym si\u0119 chcia\u0142o, kt\u00f3rzy mieli pomys\u0142y, kt\u00f3rzy chcieli si\u0119 anga\u017cowa\u0107. To bardzo szybko si\u0119 zmieni\u0142o. W\u0142a\u015bciwie p\u00f3\u0142 energii wyczerpa\u0142o si\u0119 teraz po wyborach jak pewna grupa dzia\u0142aczy czy cz\u0142onk\u00f3w zosta\u0142a pos\u0142ami. Zamiast zajmowa\u0107 si\u0119 dzia\u0142alno\u015bci\u0105 programow\u0105, dali si\u0119 wci\u0105gn\u0105\u0107 w jak\u0105\u015b bie\u017c\u0105c\u0105 pysk\u00f3wk\u0119 polityczn\u0105. W zwi\u0105zku z czym po\u0142owie dzia\u0142aczy po prostu opad\u0142y r\u0119ce, bo nie do takiej Nowoczesnej si\u0119 zapisywali. Nie chodzi\u0142o im o przekrzykiwanie si\u0119 na m\u00f3wnicy i w programie telewizyjnym, tylko o dyskutowanie nad konkretnymi rozwi\u0105zaniami i projektami, czym\u015b po\u017cytecznym publicznie. Tego zabrak\u0142o. My\u015bmy co prawda uruchomili par\u0119 fajnych program\u00f3w. Tutaj w Lublinie przez rok dzia\u0142a\u0142a do\u015b\u0107 liczna grupa programowa, kt\u00f3ra swoje do\u015bwiadczenia zawodowe i \u017cyciowe z r\u00f3\u017cnych dziedzin \u017cycia spo\u0142ecznego wnosi\u0142a do tych program\u00f3w reform. O r\u00f3\u017cnych rzeczach \u017ce\u015bmy rozmawiali: o programie energetycznym, o zdrowiu, o szkolnictwie, o nauce, o porz\u0105dku publicznym, o wojsku... O wszystkim. Tych ludzi, co chcieli si\u0119 anga\u017cowa\u0107 i po\u015bwi\u0119cali sw\u00f3j czas, \u017ceby dyskutowa\u0107 w jakich\u015b grupach, by\u0142o naprawd\u0119 du\u017co. Tylko to te\u017c si\u0119 wyczerpa\u0142o, dlatego, \u017ce nie by\u0142o \u017cadnego odzewu z centrali. Nawet jak przygotowywali\u015bmy pierwsz\u0105 konwencj\u0119 programow\u0105 Nowoczesnej, kt\u00f3ra by\u0142a tak jako\u015b w 2016 r., brali od nas r\u00f3\u017cne pomys\u0142y, kilkadziesi\u0105t stron opracowania \u017ce\u015bmy wys\u0142ali do Warszawy, po czym tak naprawd\u0119 o programie na koniec decydowa\u0142a grupka 4-5 os\u00f3b, bez dyskusji. A nie wszystko w tym przyj\u0119tym programie dzia\u0142aczom lokalnym si\u0119 podoba\u0142o. Kim byli ci dzia\u0142acze lokalni? Albo przedsi\u0119biorcy albo pracownicy uczelni. Nowoczesna nie by\u0142o konkurencj\u0105 dla \u017cadnej opcji politycznej, dlatego \u017ce to by\u0142o jedyne ugrupowanie., kt\u00f3re mia\u0142o program bardzo pragmatyczny, nie populistyczny. My\u015bmy nie ukrywali, \u017ce zrealizowanie takiego programu potrwa kilka-kilkana\u015bcioe lat. \u017be to b\u0119dzie si\u0119 wi\u0105za\u0142o z do\u015bwiadczeniami spo\u0142ecznymi i niekt\u00f3re z nich wyjd\u0105, a inne by\u0107 mo\u017ce nie. Na pocz\u0105tku by\u0142a taka wola, \u017ceby to zrobi\u0107 i przeprowadzi\u0107, a je\u015bli jest si\u0119 w opozycji \u2013 pokaza\u0107 \u017ce mo\u017cna. Tylko to si\u0119 bardzo szybko wypali\u0142o. Lokalnie wypali\u0142o si\u0119 dlatego, \u017ce nie by\u0142o \u017cadnego odzewu z centrali. Nie by\u0142o z nimi kontaktu. Zacz\u0119li nadawa\u0107 zupe\u0142nie na innych falach. Takich spotka\u0144 jak to s\u0142ynne pierwsze na Torwarze, drugie takie du\u017ce w Gda\u0144sku, gdzie przyje\u017cd\u017ca\u0142y rzeczywi\u015bcie tysi\u0105ce ludzi, atmosfera by\u0142a reformatorska, szybko si\u0119 sko\u0144czy\u0142y. W\u0142a\u015bciwie kres Nowoczesnej to by\u0142a ta sytuacja, po kt\u00f3rej nasi pos\u0142owie nie potrafili zag\u0142osowa\u0107 nad projektem ustawy o zmianie ustawy o IPN (dalej: Instytut Pami\u0119ci Narodowej ), gdzie jedna osoba zag\u0142osowa\u0142a \u015bwiadomie z 29- osobowego klubu, a chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej w g\u0142osowaniu formalnym pos\u0142om i pos\u0142ankom si\u0119 pomiesza\u0142o nad czym g\u0142osuj\u0105 i przepad\u0142 projekt \u201eproaborcyjny\u201d. To by\u0142 ostatni gw\u00f3\u017ad\u017a do trumny. Potem ju\u017c nikt nie chcia\u0142 z do\u0142u tutaj z nimi rozmawia\u0107, bo nie by\u0142o z kim. Odszed\u0142em z Nowoczesnej na wiosn\u0119 tego roku. Po szeregu sytuacji, ale ostania by\u0142a taka, \u017ce Nowoczesna wesz\u0142a w Koalicj\u0119 Europejsk\u0105 z tymi innymi ugrupowaniami i system doboru kandydat\u00f3w na listy z ramienia Nowoczesnej okaza\u0142 si\u0119 drastycznie niedemokratyczny. To by\u0142o co\u015b czego nie by\u0142em w stanie prze\u0142kn\u0105\u0107, bo jednak zapisywa\u0142em si\u0119 do ugrupowania, kt\u00f3re mieni\u0142o si\u0119, \u017ce r\u00f3\u017cni si\u0119 od innych partii tym, \u017ce b\u0119dzie demokratyczne i transparentne. Nic z tego.", "created_at": "2020-10-02 13:38:54.320790", "updated_at": "2020-10-02 13:38:54.320790", "tag_id": 5643, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25428, "text": "", "quote": "I've also for the past several years been working on a digital technology project called Jellyswitch, that is a mobile app solution to help manage co-working spaces that's being used at Co-Work Tahoe as well as a few other places.", "created_at": "2020-10-02 15:17:41.737474", "updated_at": "2020-10-02 15:17:41.737474", "tag_id": 2287, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25443, "text": "", "quote": "Co-Work Tahoe was founded in order to allow professionals to work from Lake Tahoe. It's a small mountain town, a ski community and summer vacation spot, but there is a serious need for the economy to be more diverse in order to not be so susceptible to the swings of tourism. And we are seeing that pretty significantly right now during this current pandemic. Six years ago we set out to create a really vibrant space that would allow for that type of community to develop in the Tahoe region. We renovated the building in a district that the local jurisdiction was also trying to revitalize, and so we have brought a lot of great energy and people that spend money at lunches and the local shops.", "created_at": "2020-10-02 15:22:04.717276", "updated_at": "2020-10-02 15:22:04.717276", "tag_id": 3131, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25461, "text": "", "quote": "But again, being a locked co-working space with a highly professional clientele, we've been able to mitigate a lot of the risks. Even before the governor of California mandated face masks in public and in businesses, we already had that implemented as one of our reopening guidelines.", "created_at": "2020-10-02 15:30:38.447452", "updated_at": "2020-10-02 15:30:38.447452", "tag_id": 7629, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25463, "text": "", "quote": "At the beginning of June, we cut back on about 50% of our open desks. We double checked all of our ventilation systems. We have a lot of windows, we have high ceilings, there's really good airflow throughout all of our systems. A majority of our space is small private offices, and so because of the way that our building was designed to flow people around the building as it was, we've actually been able to feel really good about inviting people back to the space, because they are primarily in private spaces or very, very spread out if they are in the open desk space.", "created_at": "2020-10-02 15:31:33.279283", "updated_at": "2020-10-02 15:31:33.279283", "tag_id": 4019, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25471, "text": "", "quote": "But we'll spend even more time than we did before making sure that new members feel comfortable and welcome in the space and in the community.", "created_at": "2020-10-02 15:37:45.353560", "updated_at": "2020-10-02 15:37:45.353560", "tag_id": 6135, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25379, "text": "", "quote": "Poza tym jacy\u015b nacjonali\u015bci, prawie faszy\u015bci startowali w wyborach. I ten Ruch Miejski by\u0142 jedyn\u0105 organizacj\u0105 \u2013 zlepkiem ludzi o r\u00f3\u017cnych pogl\u0105dach: byli i koserwaty\u015bci, i lewicowcy, i centy\u015bci, i pracownicy uczelni, i bezrobotni, i przedsi\u0119biorcy", "created_at": "2020-10-02 13:39:23.601000", "updated_at": "2020-10-02 13:39:23.601000", "tag_id": 7713, "post_id": 58458, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10624}, {"id": 25430, "text": "", "quote": "One of the things that we require right now as part of our new opening guidelines is we're being very strict on using the access control system, so we know how many people have walked in the door each day and I can see who's using the spacing, as well as reserving meeting rooms.", "created_at": "2020-10-02 15:18:10.938526", "updated_at": "2020-10-02 15:18:10.938526", "tag_id": 6132, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25432, "text": "", "quote": "We run our entire space off of the Jellyswitch mobile app. One of the things that we require right now as part of our new opening guidelines is we're being very strict on using the access control system, so we know how many people have walked in the door each day and I can see who's using the spacing, as well as reserving meeting rooms. We have a protocol where we are leaving a passing period in between meeting rooms to allow for cleaning and for ventilation, and an announcement feature that sends push notifications out to all members, which has been useful in terms of updating everybody on safety policies and procedures around mask wearing. It's been good to see tools like Jellyswitch are being used to even further support not only the safety aspects but the human needs of the space.", "created_at": "2020-10-02 15:18:53.633150", "updated_at": "2020-10-02 15:18:53.633150", "tag_id": 2287, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25437, "text": "", "quote": "Everybody's wearing face coverings in common spaces and the adoption has been 100%. We have hand sanitizer stations, we've got additional cleaning protocols, and all of our kitchen stuff is now spread way out so there's not the normal clustering around the coffee machine that we used to have.", "created_at": "2020-10-02 15:19:18.112699", "updated_at": "2020-10-02 15:19:18.112699", "tag_id": 6134, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25444, "text": "", "quote": "Pre-pandemic numbers, we were looking at a community of about 150 professionals across a really broad and diverse range of industries. Anything from, the software developer, the typical freelancer that you think of so frequently with co-working, to non-profits, environmental consultants, architects, CPAs, our journalists.", "created_at": "2020-10-02 15:22:19.258561", "updated_at": "2020-10-02 15:22:19.258561", "tag_id": 5152, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25462, "text": "", "quote": "At the beginning of June, we cut back on about 50% of our open desks. We double checked all of our ventilation systems. We have a lot of windows, we have high ceilings, there's really good airflow throughout all of our systems. A majority of our space is small private offices, and so because of the way that our building was designed to flow people around the building as it was, we've actually been able to feel really good about inviting people back to the space, because they are primarily in private spaces or very, very spread out if they are in the open desk space.", "created_at": "2020-10-02 15:31:33.103137", "updated_at": "2020-10-02 15:31:33.103137", "tag_id": 6112, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25472, "text": "", "quote": "The relationship building is going to take longer than it would before because we're not doing any events. We used to host member's lunches or breakfasts fairly frequently, and we aren't doing those types of things. But we'll spend even more time than we did before making sure that new members feel comfortable and welcome in the space and in the community.", "created_at": "2020-10-02 15:38:08.944877", "updated_at": "2020-10-02 15:38:08.944877", "tag_id": 358, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25474, "text": "", "quote": "If you want to match directly with freelancer specific software - I have some contacts, like: https://venturel.io/.", "created_at": "2020-10-02 15:39:19.803056", "updated_at": "2020-10-02 15:39:19.803056", "tag_id": 1662, "post_id": 83425, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25431, "text": "", "quote": "We have a protocol where we are leaving a passing period in between meeting rooms to allow for cleaning and for ventilation", "created_at": "2020-10-02 15:18:21.281005", "updated_at": "2020-10-02 15:18:21.281005", "tag_id": 6121, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25445, "text": "", "quote": "So we're able to connect them in with people that they may want to go mountain biking with, or skiing with, but also with non-profits they may want to get involved with and support. They may meet other parents that have children in schools, and so they begin building that web and that fabric when they start working at Co-Work Tahoe, and they become very vibrant members of our local South Lake Tahoe community, which is greatly needed.", "created_at": "2020-10-02 15:22:55.395675", "updated_at": "2020-10-02 15:22:55.395675", "tag_id": 394, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25464, "text": "", "quote": "At the beginning of June, we cut back on about 50% of our open desks. We double checked all of our ventilation systems. We have a lot of windows, we have high ceilings, there's really good airflow throughout all of our systems. A majority of our space is small private offices, and so because of the way that our building was designed to flow people around the building as it was, we've actually been able to feel really good about inviting people back to the space, because they are primarily in private spaces or very, very spread out if they are in the open desk space.", "created_at": "2020-10-02 15:31:33.285880", "updated_at": "2020-10-02 15:31:33.285880", "tag_id": 6113, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25473, "text": "", "quote": "The relationship building is going to take longer than it would before because we're not doing any events. We used to host member's lunches or breakfasts fairly frequently, and we aren't doing those types of things. But we'll spend even more time than we did before making sure that new members feel comfortable and welcome in the space and in the community.", "created_at": "2020-10-02 15:38:08.977308", "updated_at": "2020-10-02 15:38:08.977308", "tag_id": 7686, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25479, "text": "", "quote": "They may meet other parents that have children in schools, and so they begin building that web and that fabric when they start working at Co-Work Tahoe, and they become very vibrant members of our local South Lake Tahoe community, which is greatly needed.", "created_at": "2020-10-02 15:43:57.397365", "updated_at": "2020-10-02 15:43:57.397365", "tag_id": 307, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25433, "text": "", "quote": "We run our entire space off of the Jellyswitch mobile app. One of the things that we require right now as part of our new opening guidelines is we're being very strict on using the access control system, so we know how many people have walked in the door each day and I can see who's using the spacing, as well as reserving meeting rooms. We have a protocol where we are leaving a passing period in between meeting rooms to allow for cleaning and for ventilation, and an announcement feature that sends push notifications out to all members, which has been useful in terms of updating everybody on safety policies and procedures around mask wearing. It's been good to see tools like Jellyswitch are being used to even further support not only the safety aspects but the human needs of the space.", "created_at": "2020-10-02 15:18:53.649410", "updated_at": "2020-10-02 15:18:53.649410", "tag_id": 6139, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25435, "text": "", "quote": "We run our entire space off of the Jellyswitch mobile app. One of the things that we require right now as part of our new opening guidelines is we're being very strict on using the access control system, so we know how many people have walked in the door each day and I can see who's using the spacing, as well as reserving meeting rooms. We have a protocol where we are leaving a passing period in between meeting rooms to allow for cleaning and for ventilation, and an announcement feature that sends push notifications out to all members, which has been useful in terms of updating everybody on safety policies and procedures around mask wearing. It's been good to see tools like Jellyswitch are being used to even further support not only the safety aspects but the human needs of the space.", "created_at": "2020-10-02 15:18:53.821739", "updated_at": "2020-10-02 15:18:53.821739", "tag_id": 7732, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25438, "text": "", "quote": "Everybody's wearing face coverings in common spaces and the adoption has been 100%. We have hand sanitizer stations, we've got additional cleaning protocols, and all of our kitchen stuff is now spread way out so there's not the normal clustering around the coffee machine that we used to have.", "created_at": "2020-10-02 15:19:18.153444", "updated_at": "2020-10-02 15:19:18.153444", "tag_id": 6120, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25446, "text": "", "quote": "One of the issues we've seen with the community is that people tend to be transient, but if they can get those really great human connections in their workplace, then we can actually retain them much longer. So we're able to connect them in with people that they may want to go mountain biking with, or skiing with, but also with non-profits they may want to get involved with and support. They may meet other parents that have children in schools, and so they begin building that web and that fabric when they start working at Co-Work Tahoe, and they become very vibrant members of our local South Lake Tahoe community, which is greatly needed.", "created_at": "2020-10-02 15:24:01.591279", "updated_at": "2020-10-02 15:24:01.591279", "tag_id": 2287, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25465, "text": "", "quote": "At the beginning of June, we cut back on about 50% of our open desks. We double checked all of our ventilation systems. We have a lot of windows, we have high ceilings, there's really good airflow throughout all of our systems. A majority of our space is small private offices, and so because of the way that our building was designed to flow people around the building as it was, we've actually been able to feel really good about inviting people back to the space, because they are primarily in private spaces or very, very spread out if they are in the open desk space.", "created_at": "2020-10-02 15:31:33.308164", "updated_at": "2020-10-02 15:31:33.308164", "tag_id": 5877, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25475, "text": "", "quote": "If you want to match directly with freelancer specific software - I have some contacts, like: https://venturel.io/.", "created_at": "2020-10-02 15:39:20.035996", "updated_at": "2020-10-02 15:39:20.035996", "tag_id": 5152, "post_id": 83425, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25434, "text": "", "quote": "We run our entire space off of the Jellyswitch mobile app. One of the things that we require right now as part of our new opening guidelines is we're being very strict on using the access control system, so we know how many people have walked in the door each day and I can see who's using the spacing, as well as reserving meeting rooms. We have a protocol where we are leaving a passing period in between meeting rooms to allow for cleaning and for ventilation, and an announcement feature that sends push notifications out to all members, which has been useful in terms of updating everybody on safety policies and procedures around mask wearing. It's been good to see tools like Jellyswitch are being used to even further support not only the safety aspects but the human needs of the space.", "created_at": "2020-10-02 15:18:53.652740", "updated_at": "2020-10-02 15:18:53.652740", "tag_id": 6112, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25436, "text": "", "quote": "Everybody's wearing face coverings in common spaces and the adoption has been 100%. We have hand sanitizer stations, we've got additional cleaning protocols, and all of our kitchen stuff is now spread way out so there's not the normal clustering around the coffee machine that we used to have.", "created_at": "2020-10-02 15:19:18.110185", "updated_at": "2020-10-02 15:19:18.110185", "tag_id": 6121, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25448, "text": "", "quote": "One of the great things about co-working is that you can facilitate these connections in a way, professionally, that is different from a traditional corporate structure working on a corporate campus. And t's great to see how people become inspired by one another professionally by learning about each others different fields and contracts of work. I think that helps to create this emergent community that focuses on the entire person, not just their work persona.", "created_at": "2020-10-02 15:25:11.209589", "updated_at": "2020-10-02 15:25:11.209589", "tag_id": 5056, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25452, "text": "", "quote": "We have very robust firewalls and protective systems in place, and the ability to set up individual networks if people need them. We have the most robust broadband and wifi signal you can get in town, which when you get snowstorms that can drop 10 feet of snow on you, is pretty important.", "created_at": "2020-10-02 15:25:38.177446", "updated_at": "2020-10-02 15:25:38.177446", "tag_id": 4416, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25466, "text": "", "quote": "The most interesting development since reopening is we are seeing an influx of new full-time residents to Lake Tahoe. They are actually relocating their families, now that they can work remote, to somewhere with a better quality of life.", "created_at": "2020-10-02 15:32:18.717963", "updated_at": "2020-10-02 15:32:18.717963", "tag_id": 1401, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25476, "text": "", "quote": "Co-Work Tahoe was founded in order to allow professionals to work from Lake Tahoe. It's a small mountain town, a ski community and summer vacation spot, but there is a serious need for the economy to be more diverse in order to not be so susceptible to the swings of tourism.", "created_at": "2020-10-02 15:42:32.937856", "updated_at": "2020-10-02 15:42:32.937856", "tag_id": 7735, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25477, "text": "", "quote": "There's still a lot of anxiety and apprehension. Being a tourist community,  we are seeing an influx of people, and frankly that does concern me quite a bit as we're hoping that we don't see a surge in cases, particularly serious ones.", "created_at": "2020-10-02 15:43:19.707001", "updated_at": "2020-10-02 15:43:19.707001", "tag_id": 7735, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25478, "text": "", "quote": "There's still a lot of anxiety and apprehension. Being a tourist community,  we are seeing an influx of people, and frankly that does concern me quite a bit as we're hoping that we don't see a surge in cases, particularly serious ones.", "created_at": "2020-10-02 15:43:19.729553", "updated_at": "2020-10-02 15:43:19.729553", "tag_id": 5876, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25482, "text": "", "quote": "I was actually a very passionate early Wikipedia when the project was just getting started. And I remember telling everybody I knew like my university professors, \"there's this amazing website that lets you edit all these these different articles. And it's all the world's knowledge and all the world's languages.\" And I just thought that was the most ambitious and coolest thing on the internet. And so that was kind of my window into free culture and open source. After going to the first week of Wikimania in Frankfurt, Germany, I learned about Creative Commons, where I later worked. And after being at Creative Commons for a few years, started to work at the Mozilla Foundation. So the idea of, you know, open, participatory, global, ambitious digital projects has always been the big job for me.", "created_at": "2020-10-05 14:05:33.191117", "updated_at": "2020-10-05 14:05:33.191117", "tag_id": 4671, "post_id": 67775, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12217}, {"id": 25483, "text": "", "quote": "I was actually a very passionate early Wikipedia when the project was just getting started. And I remember telling everybody I knew like my university professors, \"there's this amazing website that lets you edit all these these different articles. And it's all the world's knowledge and all the world's languages.\" And I just thought that was the most ambitious and coolest thing on the internet. And so that was kind of my window into free culture and open source. After going to the first week of Wikimania in Frankfurt, Germany, I learned about Creative Commons, where I later worked. And after being at Creative Commons for a few years, started to work at the Mozilla Foundation. So the idea of, you know, open, participatory, global, ambitious digital projects has always been the big job for me.", "created_at": "2020-10-05 14:07:06.727074", "updated_at": "2020-10-05 14:07:06.727074", "tag_id": 1257, "post_id": 67775, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12217}, {"id": 25449, "text": "", "quote": "One of the great things about co-working is that you can facilitate these connections in a way, professionally, that is different from a traditional corporate structure working on a corporate campus. And t's great to see how people become inspired by one another professionally by learning about each others different fields and contracts of work. I think that helps to create this emergent community that focuses on the entire person, not just their work persona.", "created_at": "2020-10-02 15:25:11.230989", "updated_at": "2020-10-02 15:25:11.230989", "tag_id": 394, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25480, "text": "", "quote": "So we're able to connect them in with people that they may want to go mountain biking with, or skiing with", "created_at": "2020-10-02 15:44:24.577283", "updated_at": "2020-10-02 15:44:24.577283", "tag_id": 7736, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25486, "text": "", "quote": "I was actually a very passionate early Wikipedia when the project was just getting started. And I remember telling everybody I knew like my university professors, \"there's this amazing website that lets you edit all these these different articles. And it's all the world's knowledge and all the world's languages.\" And I just thought that was the most ambitious and coolest thing on the internet. And so that was kind of my window into free culture and open source. After going to the first week of Wikimania in Frankfurt, Germany, I learned about Creative Commons, where I later worked. And after being at Creative Commons for a few years, started to work at the Mozilla Foundation. So the idea of, you know, open, participatory, global, ambitious digital projects has always been the big job for me.", "created_at": "2020-10-05 14:10:06.078529", "updated_at": "2020-10-05 14:10:06.078529", "tag_id": 7660, "post_id": 67775, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12217}, {"id": 12274, "text": "", "quote": "Maarefa", "created_at": "2017-11-27 23:13:11.746986", "updated_at": "2017-12-02 16:05:37.351530", "tag_id": 2354, "post_id": 26690, "creator_id": 4180, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 840}, {"id": 25450, "text": "", "quote": "One of the great things about co-working is that you can facilitate these connections in a way, professionally, that is different from a traditional corporate structure working on a corporate campus. And t's great to see how people become inspired by one another professionally by learning about each others different fields and contracts of work. I think that helps to create this emergent community that focuses on the entire person, not just their work persona.", "created_at": "2020-10-02 15:25:11.243661", "updated_at": "2020-10-02 15:25:11.243661", "tag_id": 2287, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25485, "text": "", "quote": "I was actually a very passionate early Wikipedia when the project was just getting started. And I remember telling everybody I knew like my university professors, \"there's this amazing website that lets you edit all these these different articles. And it's all the world's knowledge and all the world's languages.\" And I just thought that was the most ambitious and coolest thing on the internet. And so that was kind of my window into free culture and open source. After going to the first week of Wikimania in Frankfurt, Germany, I learned about Creative Commons, where I later worked. And after being at Creative Commons for a few years, started to work at the Mozilla Foundation. So the idea of, you know, open, participatory, global, ambitious digital projects has always been the big job for me.", "created_at": "2020-10-05 14:07:29.096881", "updated_at": "2020-10-05 14:07:29.096881", "tag_id": 7739, "post_id": 67775, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12217}, {"id": 25487, "text": "", "quote": "I was actually a very passionate early Wikipedia when the project was just getting started. And I remember telling everybody I knew like my university professors, \"there's this amazing website that lets you edit all these these different articles. And it's all the world's knowledge and all the world's languages.\" And I just thought that was the most ambitious and coolest thing on the internet. And so that was kind of my window into free culture and open source. After going to the first week of Wikimania in Frankfurt, Germany, I learned about Creative Commons, where I later worked. And after being at Creative Commons for a few years, started to work at the Mozilla Foundation. So the idea of, you know, open, participatory, global, ambitious digital projects has always been the big job for me.", "created_at": "2020-10-05 14:10:06.222426", "updated_at": "2020-10-05 14:10:06.222426", "tag_id": 1540, "post_id": 67775, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12217}, {"id": 25451, "text": "", "quote": "One of the great things about co-working is that you can facilitate these connections in a way, professionally, that is different from a traditional corporate structure working on a corporate campus. And t's great to see how people become inspired by one another professionally by learning about each others different fields and contracts of work. I think that helps to create this emergent community that focuses on the entire person, not just their work persona.", "created_at": "2020-10-02 15:25:11.299603", "updated_at": "2020-10-02 15:25:11.299603", "tag_id": 7631, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25488, "text": "", "quote": "I think one of the challenges we see today is that participation is more complicated than it was, let's say, in the earlier days of the internet, we've seen the rise of these big centralized platforms, which use their corporate policies to control how you participate.", "created_at": "2020-10-05 14:12:18.704476", "updated_at": "2020-10-05 14:12:18.704476", "tag_id": 407, "post_id": 67775, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12217}, {"id": 25501, "text": "", "quote": "So we have other social media platforms who really benefit from benefit from outrage and benefit from content that gets, quote, engagement. But it's actually creating a kind of polarized atmosphere online, and people are retreating and participating less, or just participating in their smaller groups and just talking about the average.", "created_at": "2020-10-05 14:23:33.634687", "updated_at": "2020-10-05 14:23:33.634687", "tag_id": 4509, "post_id": 67775, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12217}, {"id": 25503, "text": "", "quote": "So there's a whole group of people, Camille included, who are talking about misinformation, and how do you combat the rise of misinformation online?", "created_at": "2020-10-05 14:27:54.881433", "updated_at": "2020-10-05 14:27:54.881433", "tag_id": 3716, "post_id": 67775, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12217}, {"id": 25514, "text": "", "quote": "So there's a whole, for me, openness is starting to become a much broader, you know, includes many things are, you know, transparency and how that device is made. What that device interacts with, in addition to the licensing of a name, it's like codes. And I think that those practices help to build trust.", "created_at": "2020-10-05 14:35:26.007834", "updated_at": "2020-10-05 14:35:26.007834", "tag_id": 7313, "post_id": 67775, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12217}, {"id": 25510, "text": "", "quote": "So there's a whole, for me, openness is starting to become a much broader, you know, includes many things are, you know, transparency and how that device is made. What that device interacts with, in addition to the licensing of a name, it's like codes. And I think that those practices help to build trust.", "created_at": "2020-10-05 14:35:25.910048", "updated_at": "2020-10-05 14:36:19.006611", "tag_id": 7746, "post_id": 67775, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12217}, {"id": 25515, "text": "", "quote": "Ten wyw\u00f3d dotyczy programu 500+", "created_at": "2020-10-07 16:27:30.176252", "updated_at": "2020-10-07 16:27:30.176252", "tag_id": 7112, "post_id": 59991, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10891}, {"id": 25520, "text": "", "quote": "Ucz\u0105 dzieci tak na prawd\u0119 samodzielno\u015bci i wielu przydatnych umiej\u0119tno\u015bci w \u017cyciu.", "created_at": "2020-10-07 16:32:04.491297", "updated_at": "2020-10-07 16:32:04.491297", "tag_id": 7748, "post_id": 59991, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10891}, {"id": 25522, "text": "", "quote": "Jestem bardzo ciekawa Twoich opinii nt programu 500 plus", "created_at": "2020-10-07 16:32:45.565876", "updated_at": "2020-10-07 16:32:45.565876", "tag_id": 7112, "post_id": 60059, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10891}, {"id": 25523, "text": "", "quote": "czy do\u015bwiadczasz tego z perspektywy ojca? Jak du\u017ca jest Twoja rodzina? Jak\u0105 rol\u0119 pe\u0142ni ta pomoc w dobrobycie waszej rodziny?", "created_at": "2020-10-07 16:33:43.686432", "updated_at": "2020-10-07 16:33:43.686432", "tag_id": 824, "post_id": 60059, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10891}, {"id": 25526, "text": "", "quote": "Tego typu zachowa\u0144 jest coraz wi\u0119cej. Coraz wi\u0119cej \"przyja\u017ani\" jest opartych na takiej \"bezinteresowno\u015bci\". \"Przyja\u017ani\u0119\" si\u0119 z kim\u015b, bo ma pieni\u0105dze, znajomo\u015bci... Gdy to si\u0119 ko\u0144czy, ko\u0144czy si\u0119 te\u017c przyja\u017a\u0144... \nZ drugiej jednak strony - czy jednak mo\u017cna zrobi\u0107 co\u015b, co nie zwi\u0105zane jest z \u017cadnymi korzy\u015bciami? Je\u017celi chodzi o korzy\u015bci materialne - na pewno tak jest. Nie zawsze oczekujemy, \u017ce za swoje dzia\u0142anie otrzymamy zap\u0142at\u0119 (finansow\u0105). Jednak dzia\u0142anie bezinteresowne mo\u017ce przynie\u015b\u0107 znacznie wi\u0119ksze korzy\u015bci. Jednak ich wymiar b\u0119dzie niematerialny. Korzy\u015bci\u0105 mo\u017ce by\u0107 satysfakcja z tego, \u017ce komu\u015b pomog\u0142em, poczu\u0142em si\u0119 spe\u0142niony, pozosta\u0142em w zgodzie ze swoimi pogl\u0105dami, przekonaniami. \nPrawdziwa bezinteresowno\u015b\u0107 objawia si\u0119 zazwyczaj cicho. Nie ka\u017cdego jednak na ni\u0105 sta\u0107. Potrzebna jest tu na pewno samoakceptacja oraz docenianie w\u0142asnej warto\u015bci i w\u0142asnych osi\u0105gni\u0119\u0107. A z tym chyba te\u017c jest coraz wi\u0119kszy problem.", "created_at": "2020-10-07 16:38:12.100312", "updated_at": "2020-10-07 16:38:12.100312", "tag_id": 7750, "post_id": 60093, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10913}, {"id": 25528, "text": "", "quote": "Z drugiej strony \"interesowno\u015b\u0107\" wydaje si\u0119 czym\u015b naturalnym i uzasadnionym przez ewolucj\u0119 - pod\u0105\u017canie za w\u0142asn\u0105 korzy\u015bci\u0105 jest wa\u017cne w przetrwaniu, chocia\u017c pewnie mo\u017cnaby \u0142atwo wykaza\u0107,", "created_at": "2020-10-07 16:40:15.898016", "updated_at": "2020-10-07 16:40:15.898016", "tag_id": 5561, "post_id": 60333, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10913}, {"id": 25531, "text": "", "quote": ". U\u015bwiadomi\u0142em sobie bowiem, jak niech\u0119tnie dziel\u0119 si\u0119 swoimi przemy\u015bleniami w tego typu portalach czy te\u017c nawet je\u015bli chodzi o  wszelakie media spo\u0142eczno\u015bciowe. M\u00f3wi\u0105c serio nie pami\u0119tam kiedy ostatni raz  dzieli\u0142em sie swoj\u0105 opini\u0105 czy te\u017c komentowa\u0142em jakikolwiek szerzej poruszany publicznie temat. Nie wynika to bynajmniej z braku w\u0142asnej opinni czy te\u017c ignoracji. W pewnym momencie uzna\u0142em \u017ce jest to po prostu  co\u015b co  zupe\u0142nie nie ma sensu. Jest bezproduktyne - zatem marnuje m\u00f3j czas. Jaki sens ma bowiem prowadzenie dyskusji czy te\u017c dialogu w \u015bwiecie, w kt\u00f3rym nikt nie chce zmieni\u0107 swojego zdania czy te\u017c wyci\u0105gn\u0105\u0107 wniosk\u00f3w.", "created_at": "2020-10-07 16:42:52.136512", "updated_at": "2020-10-07 16:42:52.136512", "tag_id": 5803, "post_id": 62719, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11328}, {"id": 25453, "text": "", "quote": "We have very robust firewalls and protective systems in place, and the ability to set up individual networks if people need them. We have the most robust broadband and wifi signal you can get in town, which when you get snowstorms that can drop 10 feet of snow on you, is pretty important.", "created_at": "2020-10-02 15:25:38.361772", "updated_at": "2020-10-02 15:25:38.361772", "tag_id": 6114, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25505, "text": "", "quote": "I've been working on the last few years is the Internet of Things, and how to make it more responsible, more open, more private, and also include these ideas of participation and co-creation, because the Internet of Things has typically been a lot of black box appliances, without a lot of in a real agency to change them.", "created_at": "2020-10-05 14:29:56.461914", "updated_at": "2020-10-05 14:29:56.461914", "tag_id": 2698, "post_id": 67775, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12217}, {"id": 25516, "text": "", "quote": "Og\u00f3lnie uwa\u017cam, \u017ce zamiast dawa\u0107 rodzinie 500 z\u0142otych na konto mo\u017cna by\u0142oby zapewni\u0107 dzieciom 1) darmowe podr\u0119czniki 2) darmowe obiady szkolne 3) dodatkowe zaj\u0119cia \u201ewyr\u00f3wnawcze\u201d poza planem", "created_at": "2020-10-07 16:27:45.953806", "updated_at": "2020-10-07 16:27:45.953806", "tag_id": 6264, "post_id": 59991, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10891}, {"id": 25521, "text": "", "quote": "A poza tym dug narodowy ro\u015bnie....", "created_at": "2020-10-07 16:32:24.689445", "updated_at": "2020-10-07 16:32:24.689445", "tag_id": 466, "post_id": 59991, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10891}, {"id": 25524, "text": "", "quote": "Od jakiego\u015b czasu nurtuj\u0105 mnie pytania - czy potrafimy by\u0107 jeszcze bezinteresowni?", "created_at": "2020-10-07 16:35:09.336892", "updated_at": "2020-10-07 16:35:09.336892", "tag_id": 47, "post_id": 60093, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10913}, {"id": 25527, "text": "", "quote": "Z drugiej strony \"interesowno\u015b\u0107\" wydaje si\u0119 czym\u015b naturalnym i uzasadnionym przez ewolucj\u0119 - pod\u0105\u017canie za w\u0142asn\u0105 korzy\u015bci\u0105 jest wa\u017cne w przetrwaniu, chocia\u017c pewnie mo\u017cnaby \u0142atwo wykaza\u0107, \u017ce wsp\u00f3\u0142czesny kapitalizm nakr\u0119ci\u0142 t\u0105 charakterystyk\u0119 jednostek i wypromowa\u0142 w\u0142asny interes jako najwi\u0119ksze dobro. W pewnym sensie w \u015bwiecie, w kt\u00f3rym nier\u00f3wno\u015bci spo\u0142eczne i ekonomiczne nieustannie rosn\u0105, interesowno\u015b\u0107 staje si\u0119 kluczowa do przetrwania - ca\u0142a zero-jedynkowa logika systemu, w kt\u00f3rym nie ma do\u015b\u0107 zasob\u00f3w dla nikogo, wydaje si\u0119 tylko popiera\u0107 takie zachowania.", "created_at": "2020-10-07 16:39:15.276004", "updated_at": "2020-10-07 16:39:15.276004", "tag_id": 7750, "post_id": 60333, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10913}, {"id": 25529, "text": "", "quote": "\u017ce wsp\u00f3\u0142czesny kapitalizm nakr\u0119ci\u0142 t\u0105 charakterystyk\u0119 jednostek i wypromowa\u0142 w\u0142asny interes jako najwi\u0119ksze dobro.", "created_at": "2020-10-07 16:40:49.340769", "updated_at": "2020-10-07 16:40:49.340769", "tag_id": 6307, "post_id": 60333, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10913}, {"id": 25532, "text": "", "quote": "Coraz wi\u0119cej os\u00f3b reprezentuje coraz bardziej skrajne pogl\u0105dy. Zar\u00f3wno z lewa jak i z prawa, pocz\u0105wszy od polityki  poprzez lifestile, od\u017cywianie, mod\u0119, technik\u0119, religi\u0119... Otoczeni jeste\u015bmy ca\u0142a band\u0105 neofit\u00f3w, ekstremist\u00f3w odpornych na wszelk\u0105 dyskuj\u0119, dalekich od wyci\u0105agania wniosk\u00f3w, szybkich za to do narzucania innym swego \u015bwiatopogl\u0105du czy te\u017c stylu \u017cycia", "created_at": "2020-10-07 16:43:17.230915", "updated_at": "2020-10-07 16:43:17.230915", "tag_id": 7135, "post_id": 62719, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11328}, {"id": 25502, "text": "", "quote": "So we have other social media platforms who really benefit from benefit from outrage and benefit from content that gets, quote, engagement. But it's actually creating a kind of polarized atmosphere online, and people are retreating and participating less, or just participating in their smaller groups and just talking about the average.", "created_at": "2020-10-05 14:24:21.926321", "updated_at": "2020-10-30 14:28:52.547166", "tag_id": 1363, "post_id": 67775, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12217}, {"id": 25608, "text": "", "quote": "Bo widz\u0119 ich sporo w\u015br\u00f3d niekt\u00f3rych moich znajomych i przede wszystkim w mediach tzw. g\u0142\u00f3wnego nurtu.", "created_at": "2020-10-07 18:07:29.473649", "updated_at": "2020-10-07 18:07:29.473649", "tag_id": 4887, "post_id": 65171, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11736}, {"id": 25511, "text": "", "quote": "So there's a whole, for me, openness is starting to become a much broader, you know, includes many things are, you know, transparency and how that device is made. What that device interacts with, in addition to the licensing of a name, it's like codes. And I think that those practices help to build trust.", "created_at": "2020-10-05 14:35:25.931244", "updated_at": "2020-10-30 15:31:51.656436", "tag_id": 7516, "post_id": 67775, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12217}, {"id": 25489, "text": "", "quote": "I think one of the challenges we see today is that participation is more complicated than it was, let's say, in the earlier days of the internet, we've seen the rise of these big centralized platforms, which use their corporate policies to control how you participate.", "created_at": "2020-10-05 14:12:58.448375", "updated_at": "2020-10-30 15:32:50.167307", "tag_id": 1321, "post_id": 67775, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12217}, {"id": 25454, "text": "", "quote": "We largely closed our physical space during lockdown. There are a small handful of companies that work from our space that are essential, and we have one PPE supplier, and so it was critical for them to be able to continue operations. We made sure that the space was still accessible for them, and that it was safe and cleaned frequently.", "created_at": "2020-10-02 15:26:27.333665", "updated_at": "2020-10-02 15:26:27.333665", "tag_id": 5475, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25490, "text": "", "quote": "I think one of the challenges we see today is that participation is more complicated than it was, let's say, in the earlier days of the internet, we've seen the rise of these big centralized platforms, which use their corporate policies to control how you participate.", "created_at": "2020-10-05 14:12:58.530507", "updated_at": "2020-10-05 14:12:58.530507", "tag_id": 3659, "post_id": 67775, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12217}, {"id": 25509, "text": "", "quote": "I've been working on the last few years is the Internet of Things, and how to make it more responsible, more open, more private, and also include these ideas of participation and co-creation, because the Internet of Things has typically been a lot of black box appliances, without a lot of in a real agency to change them.", "created_at": "2020-10-05 14:31:14.323192", "updated_at": "2020-10-05 14:31:14.323192", "tag_id": 3619, "post_id": 67775, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12217}, {"id": 25512, "text": "", "quote": "So there's a whole, for me, openness is starting to become a much broader, you know, includes many things are, you know, transparency and how that device is made. What that device interacts with, in addition to the licensing of a name, it's like codes. And I think that those practices help to build trust.", "created_at": "2020-10-05 14:35:25.967898", "updated_at": "2020-10-05 14:35:25.967898", "tag_id": 1079, "post_id": 67775, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12217}, {"id": 25517, "text": "", "quote": "Og\u00f3lnie uwa\u017cam, \u017ce zamiast dawa\u0107 rodzinie 500 z\u0142otych na konto mo\u017cna by\u0142oby zapewni\u0107 dzieciom 1) darmowe podr\u0119czniki 2) darmowe obiady szkolne 3) dodatkowe zaj\u0119cia \u201ewyr\u00f3wnawcze\u201d poza planem", "created_at": "2020-10-07 16:27:53.725921", "updated_at": "2020-10-07 16:27:53.725921", "tag_id": 766, "post_id": 59991, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10891}, {"id": 25530, "text": "", "quote": "W pewnym sensie w \u015bwiecie, w kt\u00f3rym nier\u00f3wno\u015bci spo\u0142eczne i ekonomiczne nieustannie rosn\u0105,", "created_at": "2020-10-07 16:41:01.564334", "updated_at": "2020-10-07 16:41:01.564334", "tag_id": 3939, "post_id": 60333, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10913}, {"id": 25533, "text": "", "quote": "Zjawisko to pokrywa pe\u0142ne spektrum spo\u0142ecze\u0144swa i zdaje si\u0119 jedynie narasta\u0107 z biegiem czasu.", "created_at": "2020-10-07 16:43:25.513523", "updated_at": "2020-10-07 16:43:25.513523", "tag_id": 6212, "post_id": 62719, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11328}, {"id": 25525, "text": "", "quote": "Czy potrafimy dzia\u0142a\u0107 dla dobra innego cz\u0142owieka nie oczekuj\u0105c nic w zamian? Czy potrafimy si\u0119 po\u015bwi\u0119ci\u0107?\nMam wra\u017cenie, \u017ce coraz cze\u015bciej spotykam si\u0119 z czym\u015b, co mo\u017cna nazwa\u0107 \"fa\u0142szyw\u0105 bezinteresowno\u015bci\u0105\". Kto\u015b robi co\u015b dla mnie, niby nie oczekuj\u0105c nic w zamian, jednak ca\u0142\u0105 spraw\u0119 traktuje jako \"zabezpieczenie na przysz\u0142o\u015b\u0107\", aby wykorzysta\u0107 ten fakt, kiedy przyjdzie odpowiednia pora. W\u00f3wczas ta osoba na pewno o tym przypomni, cz\u0119sto w sytuacji, gdy osoba obdarzona t\u0105 \"bezinteresowno\u015bci\u0105\" si\u0119 tego najmniej spodziewa. Objawem tego b\u0119d\u0105 na przyk\u0142ad pretensje. Takie stwierdzenia, jak \"robi\u0119 to tylko dla Ciebie\", chocia\u017c nie wyra\u017caj\u0105 tego wprost, w podtek\u015bcie przekazuj\u0105 informacj\u0119 \"ale oczekuj\u0119, \u017ce kiedy\u015b Ty te\u017c zrobisz co\u015b dla mnie\"...", "created_at": "2020-10-07 16:36:05.504932", "updated_at": "2020-10-15 17:20:14.539592", "tag_id": 7750, "post_id": 60093, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10913}, {"id": 25455, "text": "", "quote": "We largely closed our physical space during lockdown. There are a small handful of companies that work from our space that are essential, and we have one PPE supplier, and so it was critical for them to be able to continue operations. We made sure that the space was still accessible for them, and that it was safe and cleaned frequently.", "created_at": "2020-10-02 15:26:27.335372", "updated_at": "2020-10-02 15:26:27.335372", "tag_id": 6120, "post_id": 80043, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14035}, {"id": 25507, "text": "", "quote": "I've been working on the last few years is the Internet of Things, and how to make it more responsible, more open, more private, and also include these ideas of participation and co-creation, because the Internet of Things has typically been a lot of black box appliances, without a lot of in a real agency to change them.", "created_at": "2020-10-05 14:31:09.310950", "updated_at": "2020-10-05 14:31:09.310950", "tag_id": 5292, "post_id": 67775, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12217}, {"id": 25513, "text": "", "quote": "So there's a whole, for me, openness is starting to become a much broader, you know, includes many things are, you know, transparency and how that device is made. What that device interacts with, in addition to the licensing of a name, it's like codes. And I think that those practices help to build trust.", "created_at": "2020-10-05 14:35:25.985774", "updated_at": "2020-10-05 14:35:25.985774", "tag_id": 7083, "post_id": 67775, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12217}, {"id": 25534, "text": "", "quote": "W kt\u00f3rym panuje zupe\u0142ny brak poszanowania dla pogl\u0105d\u00f3w drugiej osoby. Coraz wi\u0119cej os\u00f3b reprezentuje coraz bardziej skrajne pogl\u0105dy. Zar\u00f3wno z lewa jak i z prawa, pocz\u0105wszy od polityki  poprzez lifestile, od\u017cywianie, mod\u0119, technik\u0119, religi\u0119... Otoczeni jeste\u015bmy ca\u0142a band\u0105 neofit\u00f3w, ekstremist\u00f3w odpornych na wszelk\u0105 dyskuj\u0119, dalekich od wyci\u0105agania wniosk\u00f3w, szybkich za to do narzucania innym swego \u015bwiatopogl\u0105du czy te\u017c stylu \u017cycia. Zjawisko to pokrywa pe\u0142ne spektrum spo\u0142ecze\u0144swa i zdaje si\u0119 jedynie narasta\u0107 z biegiem czasu. Niemal niemo\u017cliwe jest ju\u017c odnalezienie w sieci miejsca gdzie ludzie o r\u00f3\u017cnych pogl\u0105dach mogliby dyskuowa\u0107 w duchu szacunku dla siebie nawzajem. Osoby pewne wy\u017cszo\u015bci swych pogl\u0105d\u00f3w na \u015bwiat i stylu \u017cycia zdominowa\u0142y dyskusj\u0119 w internecie. \nMedium, kt\u00f3re da\u0142o nam wolno\u015b\u0107 w tak wielu aspektach okaza\u0142o si\u0119 totalnie dysfunkcyjne je\u015bli chodzi o wymian\u0119 oraz szacumek dla r\u00f3\u017cnych opinii.", "created_at": "2020-10-07 16:43:52.810363", "updated_at": "2020-10-07 16:43:52.810363", "tag_id": 1452, "post_id": 62719, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11328}, {"id": 25518, "text": "", "quote": "W Norwegii nauczyciele uwa\u017cani s\u0105 za mentor\u00f3w.", "created_at": "2020-10-07 16:28:10.633534", "updated_at": "2020-10-23 09:31:14.013240", "tag_id": 766, "post_id": 59991, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10891}, {"id": 25491, "text": "", "quote": "I think one of the challenges we see today is that participation is more complicated than it was, let's say, in the earlier days of the internet, we've seen the rise of these big centralized platforms, which use their corporate policies to control how you participate.", "created_at": "2020-10-05 14:13:40.681628", "updated_at": "2020-10-30 14:28:52.553645", "tag_id": 1363, "post_id": 67775, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12217}, {"id": 25508, "text": "", "quote": "I've been working on the last few years is the Internet of Things, and how to make it more responsible, more open, more private, and also include these ideas of participation and co-creation, because the Internet of Things has typically been a lot of black box appliances, without a lot of in a real agency to change them.", "created_at": "2020-10-05 14:31:09.415503", "updated_at": "2020-11-03 15:39:44.205951", "tag_id": 7516, "post_id": 67775, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12217}, {"id": 25492, "text": "", "quote": "I think one of the challenges we see today is that participation is more complicated than it was, let's say, in the earlier days of the internet, we've seen the rise of these big centralized platforms, which use their corporate policies to control how you participate.", "created_at": "2020-10-05 14:14:06.180223", "updated_at": "2020-10-05 14:14:06.180223", "tag_id": 3816, "post_id": 67775, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12217}, {"id": 25519, "text": "", "quote": "Generalnie kobietom bardziej op\u0142aca si\u0119 rodzi\u0107 dzieci, ni\u017c chodzi\u0107 do pracy", "created_at": "2020-10-07 16:28:39.736425", "updated_at": "2020-10-07 16:28:39.736425", "tag_id": 7551, "post_id": 59991, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10891}, {"id": 25535, "text": "", "quote": ".\nInternet staje si\u0119 jedynie \u017ar\u00f3d\u0142em wiedzy a z drugiej strony hejtu.", "created_at": "2020-10-07 16:44:10.473633", "updated_at": "2020-10-07 16:44:10.473633", "tag_id": 3537, "post_id": 62719, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11328}, {"id": 25536, "text": "", "quote": "Coraz mniej w nim kreatywno\u015b\u0107i  wywo\u0142anego wsp\u00f3ldzieleniem odczu\u0107 i przekona\u0144 milion\u00f3w u\u017cytkownik\u00f3w.", "created_at": "2020-10-07 16:44:25.274358", "updated_at": "2020-10-07 16:44:25.274358", "tag_id": 7131, "post_id": 62719, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11328}, {"id": 25537, "text": "", "quote": "Coraz wi\u0119cej os\u00f3b reprezentuje coraz bardziej skrajne pogl\u0105dy. Zar\u00f3wno z lewa jak i z prawa, pocz\u0105wszy od polityki  poprzez lifestile, od\u017cywianie, mod\u0119, technik\u0119, religi\u0119... Otoczeni jeste\u015bmy ca\u0142a band\u0105 neofit\u00f3w, ekstremist\u00f3w odpornych na wszelk\u0105 dyskuj\u0119, dalekich od wyci\u0105agania wniosk\u00f3w, szybkich za to do narzucania innym swego \u015bwiatopogl\u0105du czy te\u017c stylu \u017cycia. Zjawisko to pokrywa pe\u0142ne spektrum spo\u0142ecze\u0144swa i zdaje si\u0119 jedynie narasta\u0107 z biegiem czasu. Niemal niemo\u017cliwe jest ju\u017c odnalezienie w sieci miejsca gdzie ludzie o r\u00f3\u017cnych pogl\u0105dach mogliby dyskuowa\u0107 w duchu szacunku dla siebie nawzajem. Osoby pewne wy\u017cszo\u015bci swych pogl\u0105d\u00f3w na \u015bwiat i stylu \u017cycia zdominowa\u0142y dyskusj\u0119 w internecie. \nMedium, kt\u00f3re da\u0142o nam wolno\u015b\u0107 w tak wielu aspektach okaza\u0142o si\u0119 totalnie dysfunkcyjne je\u015bli chodzi o wymian\u0119 oraz szacumek dla r\u00f3\u017cnych opinii. W sytuacji, w kt\u00f3rej tak krytykujemy polityk\u00f3w za spos\u00f3b dyskusji oparty g\u0142\u00f3wnie na wzajemnym przekrzykiwaniu si\u0119, nie jeste\u015bmy w stanie wznie\u015b\u0107 si\u0119 poza swoje spektrum widzenia swiata  i odnie\u015b\u0107 z szacuckiem do poglad\u00f3w innych ni\u017c nasze.\nInternet staje si\u0119 jedynie \u017ar\u00f3d\u0142em wiedzy a z drugiej strony hejtu.  Coraz mniej w nim kreatywno\u015b\u0107i  wywo\u0142anego wsp\u00f3ldzieleniem odczu\u0107 i przekona\u0144 milion\u00f3w u\u017cytkownik\u00f3w. I jest to troch\u0119 smutne.", "created_at": "2020-10-07 16:44:51.808791", "updated_at": "2020-10-07 16:44:51.808791", "tag_id": 6192, "post_id": 62719, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11328}, {"id": 25538, "text": "", "quote": "Wyobra\u017cam sobie, \u017ce zaproszenie kogo\u015b do opowiedzenia o sobie na jakiej\u015b kompletnie obcej platformie brzmi dziwnie - i wci\u0105\u017c si\u0119 z tym mierzymy, \u017ceby zmieni\u0107 ten odbi\u00f3r i stworzy\u0107 tutaj dok\u0142adnie tak\u0105 przestrze\u0144, kt\u00f3rej, jak sam m\u00f3wisz, nie ma w Internecie, zdominowanym przez trolli, osoby, kt\u00f3re wyspecializowa\u0142y si\u0119 w szerzeniu jadu i wywo\u0142ywaniu ma\u0142o kontruktywnych podzia\u0142\u00f3w.", "created_at": "2020-10-07 16:45:09.486278", "updated_at": "2020-10-07 16:45:09.486278", "tag_id": 6192, "post_id": 68093, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11328}, {"id": 25539, "text": "", "quote": "zdominowanym przez trolli, osoby, kt\u00f3re wyspecializowa\u0142y si\u0119 w szerzeniu jadu", "created_at": "2020-10-07 16:45:21.434710", "updated_at": "2020-10-07 16:45:21.434710", "tag_id": 3537, "post_id": 68093, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11328}, {"id": 25494, "text": "", "quote": "There is very little governance from the user side, and how those platforms might change or respond to people's needs.", "created_at": "2020-10-05 14:16:10.114738", "updated_at": "2020-10-05 14:16:10.114738", "tag_id": 5263, "post_id": 67775, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12217}, {"id": 25540, "text": "", "quote": "i wywo\u0142ywaniu ma\u0142o kontruktywnych podzia\u0142\u00f3w.", "created_at": "2020-10-07 16:45:44.494471", "updated_at": "2020-10-07 16:45:44.494471", "tag_id": 3912, "post_id": 68093, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11328}, {"id": 25541, "text": "", "quote": ". Coraz wi\u0119cej os\u00f3b reprezentuje coraz bardziej skrajne pogl\u0105dy. Zar\u00f3wno z lewa jak i z prawa, pocz\u0105wszy od polityki  poprzez lifestile, od\u017cywianie, mod\u0119, technik\u0119, religi\u0119... Otoczeni jeste\u015bmy ca\u0142a band\u0105 neofit\u00f3w, ekstremist\u00f3w odpornych na wszelk\u0105 dyskuj\u0119, dalekich od wyci\u0105agania wniosk\u00f3w, szybkich za to do narzucania innym swego \u015bwiatopogl\u0105du czy te\u017c stylu \u017cycia. Zjawisko to pokrywa pe\u0142ne spektrum spo\u0142ecze\u0144swa i zdaje si\u0119 jedynie narasta\u0107 z biegiem czasu. Niemal niemo\u017cliwe jest ju\u017c odnalezienie w sieci miejsca gdzie ludzie o r\u00f3\u017cnych pogl\u0105dach mogliby dyskuowa\u0107 w duchu szacunku dla siebie nawzajem. Osoby pewne wy\u017cszo\u015bci swych pogl\u0105d\u00f3w na \u015bwiat i stylu \u017cycia zdominowa\u0142y dyskusj\u0119 w internecie. \nMedium, kt\u00f3re da\u0142o nam wolno\u015b\u0107 w tak wielu aspektach okaza\u0142o si\u0119 totalnie dysfunkcyjne je\u015bli chodzi o wymian\u0119 oraz szacumek dla r\u00f3\u017cnych opinii. W sytuacji, w kt\u00f3rej tak krytykujemy polityk\u00f3w za spos\u00f3b dyskusji oparty g\u0142\u00f3wnie na wzajemnym przekrzykiwaniu si\u0119, nie jeste\u015bmy w stanie wznie\u015b\u0107 si\u0119 poza swoje spektrum widzenia swiata  i odnie\u015b\u0107 z szacuckiem do poglad\u00f3w innych ni\u017c nasze.\nInternet staje si\u0119 jedynie \u017ar\u00f3d\u0142em wiedzy a z drugiej strony hejtu.  Coraz mniej w nim kreatywno\u015b\u0107i  wywo\u0142anego wsp\u00f3ldzieleniem odczu\u0107 i przekona\u0144 milion\u00f3w u\u017cytkownik\u00f3w. I jest to troch\u0119 smutne.", "created_at": "2020-10-07 16:45:54.460830", "updated_at": "2020-10-07 16:45:54.460830", "tag_id": 3912, "post_id": 62719, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11328}, {"id": 25542, "text": "", "quote": "Czy wierzysz, \u017ce jest wci\u0105\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 spotkania si\u0119 z obcymi online i prowadzenia z nimi ciekawego, warto\u015bciowego dialogu - nt. warto\u015bci na przyk\u0142ad - kt\u00f3ry mo\u017ce nie przekona ich do zmiany zdania, ale pozwoli nam mieszka\u0107 obok siebie bez podejrzliwo\u015bci czy niech\u0119ci?", "created_at": "2020-10-07 16:46:35.936382", "updated_at": "2020-10-07 16:46:35.936382", "tag_id": 5795, "post_id": 68093, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11328}, {"id": 25543, "text": "", "quote": "nt. warto\u015bci na przyk\u0142ad - kt\u00f3ry mo\u017ce nie przekona ich do zmiany zdania, ale pozwoli nam mieszka\u0107 obok siebie bez podejrzliwo\u015bci czy niech\u0119ci?", "created_at": "2020-10-07 16:46:51.476112", "updated_at": "2020-10-07 16:46:51.476112", "tag_id": 6249, "post_id": 68093, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11328}, {"id": 25544, "text": "", "quote": "Czy wierzysz, \u017ce jest wci\u0105\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 spotkania si\u0119 z obcymi online i prowadzenia z nimi ciekawego, warto\u015bciowego dialogu", "created_at": "2020-10-07 16:47:09.308651", "updated_at": "2020-10-07 16:47:09.308651", "tag_id": 5803, "post_id": 68093, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11328}, {"id": 25545, "text": "", "quote": "Zaczn\u0119 od tego, \u017ce jestem bardzo uprzywilejowanym cz\u0142owiekiem w naszym spo\u0142ecze\u0144stwie:", "created_at": "2020-10-07 17:01:46.010373", "updated_at": "2020-10-07 17:01:46.010373", "tag_id": 5251, "post_id": 62603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11318}, {"id": 25562, "text": "", "quote": "I rozumiem dlaczego wolimy dosta\u0107 tu i teraz 500+ lub 13 emerytur\u0119 za cen\u0119 przymykania oczu na szwindle w\u0142adzy i", "created_at": "2020-10-07 17:50:40.844396", "updated_at": "2020-10-07 17:50:40.844396", "tag_id": 426, "post_id": 62603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11318}, {"id": 25564, "text": "", "quote": "obcych,", "created_at": "2020-10-07 17:52:18.062015", "updated_at": "2020-10-07 17:52:18.062015", "tag_id": 6045, "post_id": 62603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11318}, {"id": 25567, "text": "", "quote": "Nawet ja mam poczucie \u017cycia w ci\u0105g\u0142ej niepewno\u015bci", "created_at": "2020-10-07 17:53:14.912296", "updated_at": "2020-10-07 17:53:14.912296", "tag_id": 5470, "post_id": 62603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11318}, {"id": 25568, "text": "", "quote": "i braku zaufania", "created_at": "2020-10-07 17:53:22.769832", "updated_at": "2020-10-07 17:53:22.769832", "tag_id": 6249, "post_id": 62603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11318}, {"id": 25569, "text": "", "quote": "Wiemy, \u017ce mo\u017cemy liczy\u0107 tylko na siebie.", "created_at": "2020-10-07 17:53:56.066197", "updated_at": "2020-10-07 17:53:56.066197", "tag_id": 5617, "post_id": 62603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11318}, {"id": 25588, "text": "", "quote": "homo i transfobi\u0105,", "created_at": "2020-10-07 18:00:54.711849", "updated_at": "2020-10-07 18:00:54.711849", "tag_id": 4024, "post_id": 66982, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12118}, {"id": 25604, "text": "", "quote": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski", "created_at": "2020-10-07 18:06:43.468707", "updated_at": "2020-10-07 18:06:43.468707", "tag_id": 7706, "post_id": 65171, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11736}, {"id": 25605, "text": "", "quote": "Jaki\u015b czas temu termin sta\u0142 si\u0119 mocno \u201epolityczny\u201d poniewa\u017c", "created_at": "2020-10-07 18:06:56.339590", "updated_at": "2020-10-07 18:06:56.339590", "tag_id": 5831, "post_id": 65171, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11736}, {"id": 25620, "text": "", "quote": "Wczoraj wypisa\u0142 mi si\u0119 d\u0142ugopis. Taki plastikowy, z wyjmowanym wk\u0142adem, kupowany na sztuki za jakie\u015b grosze w lokalnym markecie. My\u015bl\u0119 sobie - wyrzuci\u0107? Nie, o nie, p\u00f3jd\u0119 do sklepu i kupi\u0119 kilka wk\u0142ad\u00f3w na zapas. Zrobi\u0119 dobry uczynek i ul\u017c\u0119 troch\u0119 Matce Ziemi. \nStaj\u0119 przed lad\u0105, pokazuje ekspedientce wyj\u0119ty wk\u0142ad. Kobieta wyci\u0105ga pojemnik z r\u00f3\u017cnej wielko\u015bci i grubo\u015bci wk\u0142adami, jedne premium, inne ekonomiczne. Przymierzamy, sprawdzamy, pr\u00f3bujemy zmie\u015bci\u0107 je do plastikowej obudowy. Kobieta bardzo si\u0119 stara, ja r\u00f3wnie\u017c. \n- \"Przykro mi, ale nie pomog\u0119. Nie mamy tego rozmiaru\" - stwierdza z \u017calem po pi\u0119ciu minutach. \n- \"Rozumiem, przynajmniej Pani pr\u00f3bowa\u0142a. Wie Pani co, przepraszam \u017ce zaj\u0105\u0142em tyle czasu, po prostu chcia\u0142em by\u0107 eko. Jednak nie jest to takie \u0142atwe\" - odpowiadam rado\u015bnie, pr\u00f3buj\u0105c siebie i j\u0105 pocieszy\u0107. \nGdy wychodz\u0119 ze sklepu u\u015bmiech znika z mojej twarzy. Bo w g\u0142owie ko\u0142acze si\u0119 my\u015bl: \"To ja do cholery p\u0142ac\u0119 35 z\u0142 za odbi\u00f3r odpad\u00f3w, kt\u00f3re nale\u017cy wg instrukcji segregowa\u0107, wyjmowa\u0107 zszywki z gazet, oddziela\u0107 b\u0105belkow\u0105 foli\u0119 od papierowych kopert, zastanawia\u0107 si\u0119 czy styropian z opakowania po mikrofali idzie do plastiku czy ju\u017c do punktu zbi\u00f3rki, czy par\u0119 podartych kartek to ju\u017c makulatura itd. itp....  I mam jeszcze biega\u0107 po sklepach za g\u0142upim wk\u0142adem do d\u0142ugopisu? O nie, zaraz wchodz\u0119 na Allegro, kupi\u0119 kilkana\u015bcie jednoraz\u00f3wek i b\u0119dzie spok\u00f3j na par\u0119 miesi\u0119cy!\"", "created_at": "2020-10-07 18:13:00.430397", "updated_at": "2020-10-07 18:13:00.430397", "tag_id": 4890, "post_id": 67570, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12196}, {"id": 25624, "text": "", "quote": "Politycy, dziennikarze, publicy\u015bci, tak\u017ce osoby ze sfery nauki uzasadniali wycofanie si\u0119 pa\u0144stwa ze wspierania taniego budownictwa jednym prostym zdaniem:", "created_at": "2020-10-07 18:22:07.241553", "updated_at": "2020-10-07 18:22:07.241553", "tag_id": 5714, "post_id": 67507, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12179}, {"id": 25638, "text": "", "quote": "Mamy rokuj\u0105ce zawody, cho\u0107 zdecydowanie jako\u015b zawsze trudno by\u0142o nam si\u0119 przebi\u0107, mie\u0107 poczucie \u017cyciowego sukcesu i czy po prostu satysfakcj\u0119. Radzimy sobie finansowo, z trudem, ale prowadzimy dom. Wszystko wygl\u0105da do\u015b\u0107 normalnie, nie mam zwyczaju opowiadania dooko\u0142a o swoich problemach. Gdy nie ma \u015bwiadk\u00f3w, mamy trudno\u015bci w komunikacji, mamy wybuchy z\u0142o\u015bci, mamy martw\u0105 cisz\u0119, mamy beznadziej\u0119, mamy zdrady, mamy brak szacunku, mamy rozgoryczenie i wiele innych. Wkr\u00f3tce po narodzinach dziecka, ujawni\u0142y si\u0119 nasze braki w umiej\u0119tno\u015bci budowania rodziny, gdy\u017c pochodzimy z dysfunkcyjnych \u015brodowisk, po prostu dla nas rodzina nie kojarzy si\u0119 z poczuciem bezpiecze\u0144stwa, ale z przymusem, wi\u0119zieniem, samotno\u015bci\u0105, brakiem szcz\u0119\u015bcia i chaosem.", "created_at": "2020-10-07 18:33:57.561301", "updated_at": "2020-10-07 18:33:57.561301", "tag_id": 6243, "post_id": 76554, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13542}, {"id": 25649, "text": "", "quote": "Rumunii", "created_at": "2020-10-07 18:38:01.625444", "updated_at": "2020-10-23 10:41:30.471550", "tag_id": 2570, "post_id": 77429, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13542}, {"id": 25495, "text": "", "quote": "There is very little governance from the user side, and how those platforms might change or respond to people's needs.", "created_at": "2020-10-05 14:16:10.220774", "updated_at": "2020-10-05 14:16:10.220774", "tag_id": 4275, "post_id": 67775, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12217}, {"id": 25498, "text": "", "quote": "So we have other social media platforms who really benefit from benefit from outrage and benefit from content that gets, quote, engagement. But it's actually creating a kind of polarized atmosphere online, and people are retreating and participating less, or just participating in their smaller groups and just talking about the average.", "created_at": "2020-10-05 14:17:27.794053", "updated_at": "2020-10-05 14:17:27.794053", "tag_id": 3912, "post_id": 67775, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12217}, {"id": 25546, "text": "", "quote": "wychowanym w katolickiej rodzinie,", "created_at": "2020-10-07 17:01:56.058028", "updated_at": "2020-10-07 17:01:56.058028", "tag_id": 5548, "post_id": 62603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11318}, {"id": 25563, "text": "", "quote": "teraz 500+ lub 13 emerytur\u0119", "created_at": "2020-10-07 17:50:58.725482", "updated_at": "2020-10-07 17:50:58.725482", "tag_id": 7112, "post_id": 62603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11318}, {"id": 25565, "text": "", "quote": "nieheteroseksualnych", "created_at": "2020-10-07 17:52:42.107366", "updated_at": "2020-10-07 17:52:42.107366", "tag_id": 5808, "post_id": 62603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11318}, {"id": 25590, "text": "", "quote": "rasizmem", "created_at": "2020-10-07 18:01:05.411510", "updated_at": "2020-10-07 18:01:05.411510", "tag_id": 7697, "post_id": 66982, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12118}, {"id": 25592, "text": "", "quote": "gdyby mieli cho\u0107 odrobine empatii", "created_at": "2020-10-07 18:01:45.138506", "updated_at": "2020-10-07 18:01:45.138506", "tag_id": 5799, "post_id": 66982, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12118}, {"id": 25596, "text": "", "quote": ". O problemach ze zdrowiem psychicznym,", "created_at": "2020-10-07 18:04:25.386473", "updated_at": "2020-10-07 18:04:25.386473", "tag_id": 6196, "post_id": 66982, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12118}, {"id": 25606, "text": "", "quote": "u\u017cy\u0142 go na okre\u015blenie postawy s\u0119dzi\u00f3w. Chodzi\u0142o tam chyba jednak chodzi\u0142o raczej o krytyk\u0119 pa\u0144stwa i aparatu w\u0142adzy.", "created_at": "2020-10-07 18:07:07.374639", "updated_at": "2020-10-07 18:07:07.374639", "tag_id": 6095, "post_id": 65171, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11736}, {"id": 25621, "text": "", "quote": "Eksmisja", "created_at": "2020-10-07 18:13:30.173691", "updated_at": "2020-10-07 18:13:30.173691", "tag_id": 4230, "post_id": 67507, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12179}, {"id": 25622, "text": "", "quote": "Eksmisja jest po dwudziestu pi\u0119ciu latach obowi\u0105zywania w prawie lokalowym jednym z symboli III Rzeczypospolitej. Kiedy minister Barbara Blida uzasadnia\u0142a wprowadzenie go w \u017cycie nawet nie ukrywa\u0142a, \u017ce staje w obronie interes\u00f3w w\u0142a\u015bcicieli zasobu mieszkaniowego. Wmawia\u0142a, \u017ce eksmisja dotknie marginalnej liczby os\u00f3b, kt\u00f3ra celowo nie p\u0142aci za czynsz i \u017cyje na koszt reszty lokator\u00f3w. Spo\u0142ecze\u0144stwo polskie zaakceptowa\u0142o eksmisje jak co\u015b oczywistego. Nie mo\u017cna by\u0142o tolerowa\u0107 os\u00f3b unikaj\u0105cych op\u0142at za mieszkanie.", "created_at": "2020-10-07 18:13:44.155358", "updated_at": "2020-10-07 18:13:44.155358", "tag_id": 4232, "post_id": 67507, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12179}, {"id": 25625, "text": "", "quote": "Czasy PRL-u min\u0119\u0142y\u201d. T", "created_at": "2020-10-07 18:22:15.152240", "updated_at": "2020-10-07 18:22:15.152240", "tag_id": 5628, "post_id": 67507, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12179}, {"id": 25626, "text": "", "quote": "\u201eCzasy PRL-u min\u0119\u0142y\u201d. Teraz b\u0119dziesz mia\u0142 mieszkanie, je\u015bli b\u0119dziesz mia\u0142 dobr\u0105 prac\u0119, a je\u015bli j\u0105 utracisz, niezale\u017cnie od przyczyn musisz wynaj\u0105\u0107 na wolnym rynku.", "created_at": "2020-10-07 18:22:32.401735", "updated_at": "2020-10-07 18:22:32.401735", "tag_id": 6307, "post_id": 67507, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12179}, {"id": 25639, "text": "", "quote": "Mamy rokuj\u0105ce zawody, cho\u0107 zdecydowanie jako\u015b zawsze trudno by\u0142o nam si\u0119 przebi\u0107, mie\u0107 poczucie \u017cyciowego sukcesu i czy po prostu satysfakcj\u0119. Radzimy sobie finansowo, z trudem, ale prowadzimy dom.", "created_at": "2020-10-07 18:34:21.787900", "updated_at": "2020-10-07 18:34:21.787900", "tag_id": 5251, "post_id": 76554, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13542}, {"id": 25650, "text": "", "quote": "mog\u0119 sobie wyobrazi\u0107 moich dziadk\u00f3w w twojej historii o alkoholikach i kobietach, kt\u00f3re wol\u0105 by\u0107 uciszone. Mam nadziej\u0119, \u017ce w mojej rodzinie nie by\u0142o przemocy, ale nie jestem pewien.", "created_at": "2020-10-07 18:38:17.318266", "updated_at": "2020-10-07 18:38:17.318266", "tag_id": 6128, "post_id": 77429, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13542}, {"id": 25653, "text": "", "quote": "wega\u0144skiego", "created_at": "2020-10-07 18:39:54.865583", "updated_at": "2020-10-07 18:39:54.865583", "tag_id": 5810, "post_id": 68819, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12415}, {"id": 25496, "text": "", "quote": "And we're also seeing the rise of behaviors online, hate speech and other kinds of violence aggravating actions that have kind of put people into retreat, or help to polarize people.", "created_at": "2020-10-05 14:16:54.865115", "updated_at": "2020-10-23 09:49:28.194058", "tag_id": 5805, "post_id": 67775, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12217}, {"id": 25635, "text": "", "quote": "Bardzo wiele os\u00f3b zagro\u017conych eksmisj\u0105 wpad\u0142a w d\u0142ugi przez przypadki losowe.", "created_at": "2020-10-07 18:25:41.344332", "updated_at": "2020-10-07 18:25:41.344332", "tag_id": 5705, "post_id": 67507, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12179}, {"id": 25665, "text": "", "quote": "Victora Orbana", "created_at": "2020-10-11 18:25:08.383869", "updated_at": "2020-11-05 21:31:30.803462", "tag_id": 3539, "post_id": 65773, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11913}, {"id": 25651, "text": "", "quote": "Jestem aktywistk\u0105 na rzecz zwierz\u0105t, ale im d\u0142u\u017cej obserwuj\u0119 dzia\u0142ania r\u00f3\u017cnych grup, tym bardziej utwierdzam si\u0119 w przekonaniu, \u017ce nie zale\u017cnie od organizacji i obszaru naszych aktywno\u015bci, wszyscy walczymy z tym samym przeciwnikiem. Zmiany globalne przynosz\u0105 poruszenie na naszych podw\u00f3rkach. W Polsce posodobnie jak na ca\u0142ym \u015bwiecie, w ci\u0105gu ostatnich kilku lat mamy do czynienia z du\u017c\u0105 ewolucj\u0105 w sposobie my\u015blenia o zwierz\u0119tach. Przyczyn takiego stanu rzeczy jest wiele, natomiast sprzyjaj\u0105ca \"koniunktura\" pozwala na jeszcze bardziej sktueczne dzia\u0142ania.", "created_at": "2020-10-07 18:39:35.076150", "updated_at": "2020-11-20 23:24:13.486849", "tag_id": 7972, "post_id": 68819, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12415}, {"id": 25497, "text": "", "quote": "And we're also seeing the rise of behaviors online, hate speech and other kinds of violence aggravating actions that have kind of put people into retreat, or help to polarize people.", "created_at": "2020-10-05 14:16:54.887092", "updated_at": "2020-10-05 14:16:54.887092", "tag_id": 6212, "post_id": 67775, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12217}, {"id": 25547, "text": "", "quote": "katolickiej rodzinie,", "created_at": "2020-10-07 17:02:02.062789", "updated_at": "2020-10-07 17:02:02.062789", "tag_id": 4254, "post_id": 62603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11318}, {"id": 25553, "text": "", "quote": "Nie zawsze jestem ubezpieczony w NFZ.", "created_at": "2020-10-07 17:03:39.903472", "updated_at": "2020-10-07 17:03:39.903472", "tag_id": 4802, "post_id": 62603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11318}, {"id": 25566, "text": "", "quote": "lewych", "created_at": "2020-10-07 17:52:52.439512", "updated_at": "2020-10-07 17:52:52.439512", "tag_id": 5856, "post_id": 62603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11318}, {"id": 25591, "text": "", "quote": "Nie mog\u0119 zrozumie\u0107 z jak\u0105 \u0142atwo\u015bci\u0105 przychodzi ludziom zmiesza\u0107 kogo\u015b z b\u0142otem, z powodu, kt\u00f3ry, gdyby mieli cho\u0107 odrobine empatii, zupe\u0142nie przesta\u0142by istnie\u0107.", "created_at": "2020-10-07 18:01:21.708472", "updated_at": "2020-10-07 18:01:21.708472", "tag_id": 5803, "post_id": 66982, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12118}, {"id": 25607, "text": "", "quote": "Jaki\u015b czas temu termin sta\u0142 si\u0119 mocno \u201epolityczny\u201d poniewa\u017c Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski u\u017cy\u0142 go na okre\u015blenie postawy s\u0119dzi\u00f3w. Chodzi\u0142o tam chyba jednak chodzi\u0142o raczej o krytyk\u0119 pa\u0144stwa i aparatu w\u0142adzy.", "created_at": "2020-10-07 18:07:17.224640", "updated_at": "2020-10-07 18:07:17.224640", "tag_id": 7566, "post_id": 65171, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11736}, {"id": 25623, "text": "", "quote": "Narracja o tym, \u017ce dach nad g\u0142ow\u0105 jest takim samym towarem jak asortyment wystawiany na p\u00f3\u0142kach w sklepie przyj\u0119to na pocz\u0105tku lat 90-tych bez dyskusji.", "created_at": "2020-10-07 18:14:02.497721", "updated_at": "2020-10-07 18:14:02.497721", "tag_id": 6688, "post_id": 67507, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12179}, {"id": 25627, "text": "", "quote": "a prostacka, antyhumanitarna filozofia jest powodem obecnych patologii w spo\u0142ecze\u0144stwie. W pierwszych latach obowi\u0105zywania ustawy Blidy wida\u0107 by\u0142o efekty tego, co zosta\u0142o przez rz\u0105d SLD-PSL wprowadzone. Zarz\u0105dzaj\u0105cy zasobem mieszkaniowym krezusi systemu kapitalistycznego ch\u0119tnie pozbywali si\u0119 z mieszka\u0144 s\u0142abych, chorych, niepe\u0142nosprawnych, rodzin i samotnych matek z dzie\u0107mi. Po opr\u00f3\u017cnieniu mieszkania cz\u0119sto sta\u0142y puste. Kamienice komunalne wielu polskich miastach nieremontowane latami przez celowe zaniedbania w\u0142adz sta\u0142y si\u0119 celem deweloper\u00f3w oraz oszust\u00f3w. Przy aprobacie w\u0142adz centralnych i lokalnych zacz\u0119li przejmowa\u0107 budynki w ramach prywatyzacji oraz reprywatyzacji. Budynki b\u0119d\u0105ce w z\u0142ym stanie by\u0142y burzone (wszak grunta by\u0142y istotniejszej), inne remontowane nie dla dotychczasowych lokator\u00f3w, ale dla nowych, z du\u017cym portfelem. Po starych mieszka\u0144cach nie zostawa\u0142o nic poza wspomnieniem. Wiele z nich walczy\u0142o i nadal walczy o prawo do dalszego zamieszkiwania lub do innego lokalu komunalnego. Niestety w\u0142adze samorz\u0105dowe robi\u0105 wszystko celem niezaspokajania potrzeb mieszkaniowych. Ch\u0119tniej dzia\u0142aj\u0105 w interesie bran\u017cy deweloperskiej. Sprzedaj\u0105c im po okazyjnych cenach miejskie grunty. Cz\u0119sto id\u0105 na to ogromne \u0142ap\u00f3wki ze strony tych firm dla urz\u0119dnik\u00f3w podejmuj\u0105cych korzystne dla nich decyzje.", "created_at": "2020-10-07 18:23:15.619187", "updated_at": "2020-10-07 18:23:15.619187", "tag_id": 7120, "post_id": 67507, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12179}, {"id": 25640, "text": "", "quote": "M\u00f3j m\u0105\u017c wychowa\u0142 si\u0119 w rodzinie alkoholowej. Jego dziadkowie byli alkoholikami, wujkowie, ojciec, szwagier, brat. W rodzinie by\u0142a przemoc, zaniedbanie, nadu\u017cycia seksualne. Kobiety z tej rodziny s\u0105 g\u0142\u0119boko wsp\u00f3\u0142uzale\u017cnione. Tuszuj\u0105, sprz\u0105taj\u0105, przemieniaj\u0105 w \u017cart, bagatelizuj\u0105, trwaj\u0105 w chorej sytuacji, zadziwiaj\u0105co du\u017co m\u00f3wi\u0105 o wygl\u0105dzie innych ludzi i\u2026 jedzeniu. M\u00f3j m\u0105\u017c tak\u017ce nadu\u017cywa\u0142 alkoholu i narkotyk\u00f3w, ale przesta\u0142 10 lat temu. M\u00f3j m\u0105\u017c generalnie w r\u00f3\u017cnych codziennych sytuacjach czuje z\u0142o\u015b\u0107, smutek i strach. Niestety w palecie jest raczej mniej pozytywnych uczu\u0107, cho\u0107 bardzo by chcia\u0142.", "created_at": "2020-10-07 18:34:50.743731", "updated_at": "2020-10-07 18:34:50.743731", "tag_id": 6128, "post_id": 76554, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13542}, {"id": 25654, "text": "", "quote": ".W zakres naszych dzia\u0142a\u0144 wchodzi zar\u00f3wno organizacja i prowadzenie r\u00f3\u017cnych wydarze\u0144, warsztat\u00f3w, pokaz\u00f3w, ale te\u017c edukacja, protesty, lobbying i czy dokumentacja w formie \u015bledztw. Bardzo nas cieszy, \u017ce powoli status zwierz\u0105t zmienia si\u0119, niestety inaczej wygl\u0105da to w polityce, kt\u00f3ra reprezentuje interesy wielkich firm i producent\u00f3w. To w\u0142a\u015bnie tutaj zaczyna si\u0119 nier\u00f3wna walka.", "created_at": "2020-10-07 18:40:12.539434", "updated_at": "2020-10-07 18:40:12.539434", "tag_id": 6240, "post_id": 68819, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12415}, {"id": 25499, "text": "", "quote": "So we have other social media platforms who really benefit from benefit from outrage and benefit from content that gets, quote, engagement. But it's actually creating a kind of polarized atmosphere online, and people are retreating and participating less, or just participating in their smaller groups and just talking about the average.", "created_at": "2020-10-05 14:17:47.625786", "updated_at": "2020-10-05 14:17:47.625786", "tag_id": 4004, "post_id": 67775, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12217}, {"id": 25548, "text": "", "quote": "mieszkaj\u0105cym w jednym z 5 najwi\u0119kszych mias", "created_at": "2020-10-07 17:02:17.242363", "updated_at": "2020-10-07 17:02:17.242363", "tag_id": 6242, "post_id": 62603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11318}, {"id": 25570, "text": "", "quote": "Jest pewna nie\u015bcis\u0142o\u015b\u0107 w tym, co piszesz - bo m\u00f3wisz, ze skoro sami nie zrobimy, to nikt nie zrobi, ale kiedy mia\u0142e\u015b szans\u0119 zadzia\u0142a\u0107 co\u015b w sprawie dziko parkuj\u0105cych samochod\u00f3w, nie zdecydowa\u0142e\u015b si\u0119 zadzia\u0142a\u0107 dalej. Dlaczego?", "created_at": "2020-10-07 17:54:18.339278", "updated_at": "2020-10-07 17:54:18.339278", "tag_id": 7077, "post_id": 68117, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11318}, {"id": 25609, "text": "", "quote": "I tak jak w przypadku \u201eksenofobii\u201d karmi si\u0119 ona stereotypami, uprzedzeniami, strachem i przek\u0142amaniem. Jaki\u015b czas temu termin sta\u0142 si\u0119 mocno \u201epolityczny\u201d poniewa\u017c Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski u\u017cy\u0142 go na okre\u015blenie postawy s\u0119dzi\u00f3w. Chodzi\u0142o tam chyba jednak chodzi\u0142o raczej o krytyk\u0119 pa\u0144stwa i aparatu w\u0142adzy. \nZastanawia mnie sk\u0105d bior\u0105 si\u0119 takie postawy. Bo widz\u0119 ich sporo w\u015br\u00f3d niekt\u00f3rych moich znajomych i przede wszystkim w mediach tzw. g\u0142\u00f3wnego nurtu. I tak np. znicze palone na grobach w Dzie\u0144 Wszystkich \u015awi\u0119tych to wg Gazety Wyborczej klimatyczne wykroczenie, ale ta sama gazeta nawo\u0142uje do zapalania zniczy na grobach \u017co\u0142nierzy radzieckich i dla uczczenia rocznicy wybuchu Powstania w Getcie Warszawskim. Zreszt\u0105 ten tytu\u0142 akurat jest pe\u0142en tego typu tekst\u00f3w: takich, kt\u00f3re przekonuj\u0105, \u017ce rozbiory oznacza\u0142y dla Polski awans cywilizacyjny, patriotyzm gorszy ni\u017c rasizm\u2026.i ach, straszne Wojsko Polskie \u2013 s\u0142u\u017cy przecie\u017c zabijaniu ludzi \u2026.. okropne ;)", "created_at": "2020-10-07 18:08:13.612044", "updated_at": "2020-10-07 18:08:13.612044", "tag_id": 4005, "post_id": 65171, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11736}, {"id": 25628, "text": "", "quote": "Dzia\u0142aj\u0105c przez osiem lat w ruchach lokatorskich, najpierw w Komitecie Obrony Lokator\u00f3w (2011), a od pi\u0119ciu lat Warszawskim Stowarzyszeniu Lokator\u00f3w im. Jolanty Brzeskiej stykam si\u0119 osobi\u015bcie ze skutkami braku polityki mieszkaniowej.", "created_at": "2020-10-07 18:23:40.092583", "updated_at": "2020-10-07 18:23:40.092583", "tag_id": 7577, "post_id": 67507, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12179}, {"id": 25641, "text": "", "quote": "M\u00f3j ojciec - \u017cywiciel rodziny zgin\u0105\u0142 w tragicznych i niewyja\u015bnionych okoliczno\u015bciach tu\u017c przed upadkiem komunizmu. Moja mama, gdy zosta\u0142a wdow\u0105 by\u0142a bez kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego, by\u0142a zmuszona sama utrzyma\u0107 czteroosobow\u0105 rodzin\u0119 w burzliwych latach 90tych. Na tygodniu pracowa\u0142a jako sprz\u0105taczka, za\u015b w weekendy zajmowa\u0142a si\u0119 przemytem spirytusu. Rodzin\u0119 utrzyma\u0142a. Niestety koszt by\u0142 ogromny, gdy\u017c my-dzieci by\u0142y\u015bmy zostawione same sobie, pozbawione elementarnego poczucia bezpiecze\u0144stwa, blisko\u015bci, opieki. Mama, gdy by\u0142a w domu, zachowywa\u0142a si\u0119 nerwowo i agresywnie. Ba\u0142y\u015bmy si\u0119 jej, bo cz\u0119sto ucieka\u0142a si\u0119 do przemocy fizycznej oraz niszczy\u0142a nasze rzeczy w atakach w\u015bciek\u0142o\u015bci i jako odwet za niepos\u0142usze\u0144stwo.", "created_at": "2020-10-07 18:35:46.336250", "updated_at": "2020-10-07 18:35:46.336250", "tag_id": 7110, "post_id": 76554, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13542}, {"id": 25644, "text": "", "quote": "Dla mnie jako ma\u0142ej dziewczynki to by\u0142 koszmar. Najstarsza siostra jest zamo\u017cna, ale do\u015bwiadcza przemocy ze strony m\u0119\u017ca. \u015arednia siostra przesz\u0142a pr\u00f3b\u0119 samob\u00f3jcz\u0105, nadu\u017cywa\u0142a narkotyk\u00f3w, mia\u0142a te\u017c inne destrukcyjne zachowania. Ja zreszt\u0105 tak\u017ce. Wysz\u0142y\u015bmy na \u201eludzi\u201d, ale...  szkoda nas, takich smutnych, samotnych i pogubionych dzieciak\u00f3w, tego straconego czasu, energii, potencja\u0142u.", "created_at": "2020-10-07 18:36:24.950616", "updated_at": "2020-10-07 18:36:24.950616", "tag_id": 6196, "post_id": 76554, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13542}, {"id": 25655, "text": "", "quote": "Bardzo nas cieszy, \u017ce powoli status zwierz\u0105t zmienia si\u0119, niestety inaczej wygl\u0105da to w polityce, kt\u00f3ra reprezentuje interesy wielkich firm i producent\u00f3w. To w\u0142a\u015bnie tutaj zaczyna si\u0119 nier\u00f3wna walka. Obserwuj\u0105c jej mechanizmy, widzimy, \u017ce jest to dok\u0142adnie ten sam przeciwnik, z k\u00f3rym mierz\u0105 si\u0119 inne ruchy jak np. lokatorski, klimatyczny, feministyczny czy lgbt. Dlatego w naszych dzia\u0142aniach nigdy nie zapominamy o innych \"wykluczonych\". Tak jak grupa os\u00f3b lgbt popieraj\u0105ca g\u00f3rnik\u00f3w za czas\u00f3w reform Margaret Thatcher, musimy solidaryzowa\u0107 si\u0119 i wspiera\u0107 nawzajem, czego \u017cycz\u0119 sobie i wszystkim dzia\u0142aj\u0105cym!", "created_at": "2020-10-07 18:40:33.435387", "updated_at": "2020-10-07 18:40:33.435387", "tag_id": 7131, "post_id": 68819, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12415}, {"id": 25593, "text": "", "quote": "Jednak prawdziwy szok prze\u017cywam gdy raz, dwa razy w roku przyje\u017cd\u017cam do Polski na kilka dni. Ta skondensowana dawka polskiej rzeczywisto\u015bci jest w stanie wytr\u0105ci\u0107 mnie z r\u00f3wnowagi na tygodnie po powrocie. Jak bardzo podczas codziennych sytuacji czy interakcji niepotrzebnie utrudniamy sobie nawzajem \u017cycie. Jak wiele bezsensownych zasad panuje w Polsce. Jak bardzo wszyscy s\u0105 ekspertami w ka\u017cdej dziedzinie, i jak ochoczo dziel\u0105 si\u0119, cz\u0119sto nies\u0142uszn\u0105 opini\u0105 na ka\u017cdy temat.", "created_at": "2020-10-07 18:02:29.114714", "updated_at": "2020-10-15 17:11:30.811746", "tag_id": 5841, "post_id": 66982, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12118}, {"id": 25629, "text": "", "quote": "W ka\u017cd\u0105 \u015brod\u0119 na sk\u0142ocie \u201eSyrena\u201d znajduj\u0105cym si\u0119 w centrum Warszawy cz\u0142onkowie w ramach dy\u017curu lokatorskiego wraz z prawnikiem s\u0142u\u017c\u0105 pomoc\u0105 warszawskim lokatorom maj\u0105cym problemy mieszkaniowe. Od 16.30-17.30 mo\u017cna uzyska\u0107 pomoc prawn\u0105 oraz wsparcie w trudnych sprawach. Jak s\u0105 to powa\u017cne problemy nie daj\u0105ce normalnie funkcjonowa\u0107 w \u017cyciu przekona\u0142em si\u0119 sam.", "created_at": "2020-10-07 18:23:55.644510", "updated_at": "2020-10-23 13:35:57.827836", "tag_id": 4128, "post_id": 67507, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12179}, {"id": 25549, "text": "", "quote": "z wy\u017cszym wykszta\u0142ceniem,", "created_at": "2020-10-07 17:02:25.629243", "updated_at": "2020-10-07 17:02:25.629243", "tag_id": 950, "post_id": 62603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11318}, {"id": 25571, "text": "", "quote": "efekt nie jest gwarantowany, bo w Polsce kierowcy wci\u0105\u017c maj\u0105 przewag\u0119, ale szanse s\u0105, szczeg\u00f3lnie z dobrym argumentem, \u017ce w\u00f3zki i osoby starsze na przyk\u0142ad, potrzebuj\u0105 pe\u0142nego dost\u0119pu", "created_at": "2020-10-07 17:55:08.985305", "updated_at": "2020-10-07 17:55:08.985305", "tag_id": 729, "post_id": 68117, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11318}, {"id": 25594, "text": "", "quote": "Jak bardzo podczas codziennych sytuacji czy interakcji niepotrzebnie utrudniamy sobie nawzajem \u017cycie. Jak wiele bezsensownych zasad panuje w Polsce. Jak bardzo wszyscy s\u0105 ekspertami w ka\u017cdej dziedzinie, i jak ochoczo dziel\u0105 si\u0119, cz\u0119sto nies\u0142uszn\u0105 opini\u0105 na ka\u017cdy temat.   Kiedy jestem w Polsce czuj\u0119 si\u0119 nieustannie oceniana, ka\u017cde moje dzia\u0142anie jest komentowane na g\u0142os, m\u00f3j wygl\u0105d i str\u00f3j staj\u0105 si\u0119 publiczn\u0105 spraw\u0105, na temat kt\u00f3rej ka\u017cdy czuje, \u017ce nie da rady zatrzyma\u0107 opinii dla siebie i musi pu\u015bci\u0107 j\u0105 w eter.", "created_at": "2020-10-07 18:02:59.023489", "updated_at": "2020-10-07 18:02:59.023489", "tag_id": 5802, "post_id": 66982, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12118}, {"id": 25610, "text": "", "quote": "Jedna z historii zamieszczonych tutaj nosi\u0142a tytu\u0142 \u201eSk\u0105d ta prawica na Lubelszczy\u017anie?\u201d. Ja za\u015b chcia\u0142bym si\u0119 spyta\u0107: sk\u0105d ta ojkofobia w Polsce. Pod tym terminem rozumiem niech\u0119\u0107, a wr\u0119cz nienawi\u015b\u0107 do wytwor\u00f3w w\u0142asnej narodowej kultury, os\u00f3b o tradycjonalistycznych pogl\u0105dach, generalnie wszystkiego co mogliby\u015bmy nazwa\u0107 \u201enaszym\u201d. I tak jak w przypadku \u201eksenofobii\u201d karmi si\u0119 ona stereotypami, uprzedzeniami, strachem i przek\u0142amaniem. Jaki\u015b czas temu termin sta\u0142 si\u0119 mocno \u201epolityczny\u201d poniewa\u017c Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski u\u017cy\u0142 go na okre\u015blenie postawy s\u0119dzi\u00f3w. Chodzi\u0142o tam chyba jednak chodzi\u0142o raczej o krytyk\u0119 pa\u0144stwa i aparatu w\u0142adzy. \nZastanawia mnie sk\u0105d bior\u0105 si\u0119 takie postawy. Bo widz\u0119 ich sporo w\u015br\u00f3d niekt\u00f3rych moich znajomych i przede wszystkim w mediach tzw. g\u0142\u00f3wnego nurtu. I tak np. znicze palone na grobach w Dzie\u0144 Wszystkich \u015awi\u0119tych to wg Gazety Wyborczej klimatyczne wykroczenie, ale ta sama gazeta nawo\u0142uje do zapalania zniczy na grobach \u017co\u0142nierzy radzieckich i dla uczczenia rocznicy wybuchu Powstania w Getcie Warszawskim. Zreszt\u0105 ten tytu\u0142 akurat jest pe\u0142en tego typu tekst\u00f3w: takich, kt\u00f3re przekonuj\u0105, \u017ce rozbiory oznacza\u0142y dla Polski awans cywilizacyjny, patriotyzm gorszy ni\u017c rasizm\u2026.i ach, straszne Wojsko Polskie \u2013 s\u0142u\u017cy przecie\u017c zabijaniu ludzi \u2026.. okropne ;) W Newsweeku co jaki\u015b czas regularnie musi ukaza\u0107 si\u0119 tytu\u0142, \u017ce Polak to cham co bije i pije, a tak w og\u00f3le to niedbaj\u0105cy o siebie brzuchacz z popsutymi z\u0119bami i kiepski kochanek. I tak dalej i ci\u0105gle w ten dese\u0144.", "created_at": "2020-10-07 18:08:51.092611", "updated_at": "2020-10-07 18:08:51.092611", "tag_id": 3912, "post_id": 65171, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11736}, {"id": 25630, "text": "", "quote": "Dzia\u0142aj\u0105c przez osiem lat w ruchach lokatorskich, najpierw w Komitecie Obrony Lokator\u00f3w (2011), a od pi\u0119ciu lat Warszawskim Stowarzyszeniu Lokator\u00f3w im. Jolanty Brzeskiej stykam si\u0119 osobi\u015bcie ze skutkami braku polityki mieszkaniowej. W ka\u017cd\u0105 \u015brod\u0119 na sk\u0142ocie \u201eSyrena\u201d znajduj\u0105cym si\u0119 w centrum Warszawy cz\u0142onkowie w ramach dy\u017curu lokatorskiego wraz z prawnikiem s\u0142u\u017c\u0105 pomoc\u0105 warszawskim lokatorom maj\u0105cym problemy mieszkaniowe. Od 16.30-17.30 mo\u017cna uzyska\u0107 pomoc prawn\u0105 oraz wsparcie w trudnych sprawach. Jak s\u0105 to powa\u017cne problemy nie daj\u0105ce normalnie funkcjonowa\u0107 w \u017cyciu przekona\u0142em si\u0119 sam. W\u0142a\u015bnie moje w\u0142asne perturbacje mieszkaniowe sk\u0142oni\u0142y mnie do wej\u015bcia w ruch lokatorski.", "created_at": "2020-10-07 18:24:07.261532", "updated_at": "2020-10-07 18:24:07.261532", "tag_id": 1567, "post_id": 67507, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12179}, {"id": 25631, "text": "", "quote": "W\u0142a\u015bnie moje w\u0142asne perturbacje mieszkaniowe sk\u0142oni\u0142y mnie do wej\u015bcia w ruch lokatorski. Podj\u0105\u0142em dobr\u0105 decyzj\u0119. Dzia\u0142aj\u0105c z innymi osobami dotkni\u0119tymi bezwzgl\u0119dno\u015bci\u0105 wolnego rynku mieszkaniowego oraz reprywatyzacji zrozumia\u0142em, \u017ce m\u00f3j przypadek nie jest odosobniony. Przez lata k\u0142opoty mieszkaniowe moje i mojej mamy prze\u017cywa\u0142em wy\u0142\u0105cznie sam. Przez to nie mog\u0142em mie\u0107 szerszego poj\u0119cia, \u017ce wynikaj\u0105 one z b\u0142\u0119dnej polityki pa\u0144stwa. Politycy zar\u00f3wno maj\u0105cy rodow\u00f3d pezetpeerowski jak solidarno\u015bciowy w 1989 roku uznali, \u017ce si\u0142\u0105 Polski b\u0119dzie od teraz prywatna w\u0142asno\u015b\u0107, wolny rynek i indywidualizm. Jestem jedn\u0105 z ofiar indywidualizmu i egoizmu.", "created_at": "2020-10-07 18:24:43.075023", "updated_at": "2020-10-07 18:24:43.075023", "tag_id": 769, "post_id": 67507, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12179}, {"id": 16933, "text": "", "quote": "A tak mi poradil: \u201eNohu do klidu, pou\u017e\u00edvat ort\u00e9zu, neb\u011bhat, nechodit, plavat a na kole jezdit maxim\u00e1ln\u011b na cyklostezce pod\u00e9l Vltavy.\u201c Kdy\u017e jsem mu \u0159ekl, jakou jsem dostal radu posledn\u011b (tedy pr\u00e1v\u011b p\u0159esn\u011b opa\u010dnou), doktor to nijak nerozporoval a \u0159ekl, \u017ee je to b\u011b\u017en\u00fd postup (nejen jeho kolegy, ale z\u0159ejm\u011b cel\u00e9 medic\u00edny) a \u017ee to bylo dob\u0159e my\u0161len\u00e9. M\u00e1 fyzioterapeutka kroutila nech\u00e1pav\u011b hlavou a \u0159ekla, \u017ee by se klonila k rad\u011b \u201ep\u0159\u00edli\u0161 nesportovat\u201c hned od za\u010d\u00e1tku, ale \u017ee p\u0159ece nov\u00e1 diagn\u00f3za nem\u016f\u017ee rozporovat tu p\u0159edchoz\u00ed\u2026", "created_at": "2019-10-03 10:13:38.122686", "updated_at": "2020-10-09 16:46:52.716679", "tag_id": 4115, "post_id": 55890, "creator_id": 4779, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10263}, {"id": 25658, "text": "", "quote": "Od kilku lat trwa dyskusja o globalnym kryzysie demokracji.", "created_at": "2020-10-11 18:23:38.441662", "updated_at": "2020-10-11 18:23:38.441662", "tag_id": 7566, "post_id": 65773, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11913}, {"id": 25659, "text": "", "quote": "Ludzie na ca\u0142ym \u015bwiecie dokonuj\u0105 wybor\u00f3w, kt\u00f3re szokuj\u0105 liberalne elity.", "created_at": "2020-10-11 18:23:49.677553", "updated_at": "2020-10-11 18:23:49.677553", "tag_id": 6208, "post_id": 65773, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11913}, {"id": 25668, "text": "", "quote": "W\u0142oszeczch,", "created_at": "2020-10-11 18:25:38.551165", "updated_at": "2020-10-11 18:25:38.551165", "tag_id": 7759, "post_id": 65773, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11913}, {"id": 25669, "text": "", "quote": "Bolsanero", "created_at": "2020-10-11 18:25:55.353589", "updated_at": "2020-10-11 18:25:55.353589", "tag_id": 7760, "post_id": 65773, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11913}, {"id": 25674, "text": "", "quote": "kt\u00f3rzy nie wiedz\u0105 po prostu dlaczego ich wybory s\u0105 z\u0142e.", "created_at": "2020-10-11 18:26:50.583897", "updated_at": "2020-10-11 18:26:50.583897", "tag_id": 6153, "post_id": 65773, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11913}, {"id": 25679, "text": "", "quote": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 rozpocz\u0119\u0142o swoje od ataku na Trybuna\u0142 Konstytucyjny i s\u0119dzi\u00f3w. Donald Trump regularnie oskar\u017ca s\u0119dzi\u00f3w, kt\u00f3rzy wydaj\u0105 wyroki nie po jego my\u015bli i atakuje niezale\u017cne dochodzenia wymierzone w jego dzia\u0142alno\u015b\u0107. R\u00f3wnie\u017c premier Izreala Beniamin Netanjahu po postawieniu go w stan oskar\u017cenia pod zarzutami korupcji, nie poda\u0142 si\u0119 do dymisji, tylko zaatakowa\u0142 prokurator\u00f3w i \u015bledczych.  Te ataki nie budz\u0105 specjalnego spo\u0142ecznego oporu. W Polsce pocz\u0105tkowo odbywa\u0142y si\u0119 du\u017ce demonstracje w obronie niezale\u017cno\u015bci Trybuna\u0142u Konstytucyjnego, ale szybko spo\u0142eczne emocje wypali\u0142y si\u0119. Wielu ludzi nie widzi w s\u0105dach gwaranta wolno\u015bci obywatelskich.", "created_at": "2020-10-11 18:29:13.463331", "updated_at": "2020-10-11 18:29:13.463331", "tag_id": 4058, "post_id": 65773, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11913}, {"id": 25682, "text": "", "quote": "Zazwyczaj prezentuje si\u0119 ostatnie trzydzie\u015bci lat jako sukces liberalnej demokracji i wolnorynkowej gospodarki.", "created_at": "2020-10-11 18:30:50.746507", "updated_at": "2020-10-11 18:30:50.746507", "tag_id": 7545, "post_id": 65773, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11913}, {"id": 25642, "text": "", "quote": "Mama, gdy by\u0142a w domu, zachowywa\u0142a si\u0119 nerwowo i agresywnie.", "created_at": "2020-10-07 18:35:53.027004", "updated_at": "2020-11-07 20:07:33.662761", "tag_id": 5639, "post_id": 76554, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13542}, {"id": 25550, "text": "", "quote": "dochodami, kt\u00f3re pozwalaj\u0105 zabra\u0107 rodzin\u0119 na wakacje.", "created_at": "2020-10-07 17:02:33.403309", "updated_at": "2020-10-07 17:02:33.403309", "tag_id": 5659, "post_id": 62603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11318}, {"id": 25555, "text": "", "quote": ". Odwiedzi\u0142em ostatnio 45tysi\u0119czne miasto jakich u nas wiele.. Przyjecha\u0142em poci\u0105giem.", "created_at": "2020-10-07 17:04:41.979001", "updated_at": "2020-10-07 17:04:41.979001", "tag_id": 5845, "post_id": 62603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11318}, {"id": 25572, "text": "", "quote": "Nastroje s\u0105 tak r\u00f3\u017cne, jak podej\u015bcia indywidualne - jedni nie narzekaj\u0105, inni daj\u0105 rad\u0119, chocia\u017c zmagania s\u0105 widoczne go\u0142ym okiem. A Ty, jako uprzywilejowany, bia\u0142y, wyedukowany facet  wymieni\u0142e\u015b kilka kluczowych problem\u00f3w prze\u015bladuj\u0105cych Polsk\u0119,", "created_at": "2020-10-07 17:55:33.251917", "updated_at": "2020-10-07 17:55:33.251917", "tag_id": 5251, "post_id": 68117, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11318}, {"id": 25595, "text": "", "quote": "To wtedy, kiedy odwiedzam sw\u00f3j kraj czuj\u0119, jak trudno jest tu by\u0107 kobiet\u0105. Kiedy codziennie s\u0142ysz\u0119, \u017ce m\u00f3j zaw\u00f3d jest niekobiecy. Kiedy babcia pyta co gotuj\u0119 m\u0119\u017cowi, kiedy wujek opowiada seksistowskie \u201cdowcipy\u201d. Kiedy barman proponuje kobiecy koktajl, kiedy taks\u00f3wkarz w korku sprawdza w google czy to, co w\u0142a\u015bnie mu wyt\u0142umaczy\u0142am jest prawd\u0105. Podziwiam kobiety w Polsce je\u015bli po tym wszystkim maj\u0105 jeszcze pewno\u015b\u0107 siebie.", "created_at": "2020-10-07 18:04:13.523368", "updated_at": "2020-10-07 18:04:13.523368", "tag_id": 729, "post_id": 66982, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12118}, {"id": 25600, "text": "", "quote": "kt\u00f3re dba o wszystkich Polak\u00f3w zamiast ich dzieli\u0107.", "created_at": "2020-10-07 18:05:02.678700", "updated_at": "2020-10-07 18:05:02.678700", "tag_id": 5795, "post_id": 66982, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12118}, {"id": 25601, "text": "", "quote": "Gdzie ka\u017cdy jest traktowany z szacunkiem bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, orientacje, status spo\u0142eczny, kolor sk\u00f3ry, czy pochodzenie.", "created_at": "2020-10-07 18:05:22.900724", "updated_at": "2020-10-07 18:05:22.900724", "tag_id": 1691, "post_id": 66982, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12118}, {"id": 25612, "text": "", "quote": "W Newsweeku co jaki\u015b czas regularnie musi ukaza\u0107 si\u0119 tytu\u0142, \u017ce Polak to cham co bije i pije, a tak w og\u00f3le to niedbaj\u0105cy o siebie brzuchacz z popsutymi z\u0119bami i kiepski kochanek. I tak dalej i ci\u0105gle w ten dese\u0144.", "created_at": "2020-10-07 18:09:13.820735", "updated_at": "2020-10-07 18:09:13.820735", "tag_id": 5801, "post_id": 65171, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11736}, {"id": 25619, "text": "", "quote": "Kobieta wyci\u0105ga pojemnik z r\u00f3\u017cnej wielko\u015bci i grubo\u015bci wk\u0142adami, jedne premium, inne ekonomiczne. Przymierzamy, sprawdzamy, pr\u00f3bujemy zmie\u015bci\u0107 je do plastikowej obudowy. Kobieta bardzo si\u0119 stara, ja r\u00f3wnie\u017c. \n- \"Przykro mi, ale nie pomog\u0119. Nie mamy tego rozmiaru\" - stwierdza z \u017calem po pi\u0119ciu minutach. \n- \"Rozumiem, przynajmniej Pani pr\u00f3bowa\u0142a. Wie Pani co, przepraszam \u017ce zaj\u0105\u0142em tyle czasu, po prostu chcia\u0142em by\u0107 eko. Jednak nie jest to takie \u0142atwe\" - odpowiadam rado\u015bnie, pr\u00f3buj\u0105c siebie i j\u0105 pocieszy\u0107. \nGdy wychodz\u0119 ze sklepu u\u015bmiech znika z mojej twarzy. Bo w g\u0142owie ko\u0142acze si\u0119 my\u015bl: \"To ja do cholery p\u0142ac\u0119 35 z\u0142 za odbi\u00f3r odpad\u00f3w, kt\u00f3re nale\u017cy wg instrukcji segregowa\u0107, wyjmowa\u0107 zszywki z gazet, oddziela\u0107 b\u0105belkow\u0105 foli\u0119 od papierowych kopert, zastanawia\u0107 si\u0119 czy styropian z opakowania po mikrofali idzie do plastiku czy ju\u017c do punktu zbi\u00f3rki, czy par\u0119 podartych kartek to ju\u017c makulatura itd. itp....  I mam jeszcze biega\u0107 po sklepach za g\u0142upim wk\u0142adem do d\u0142ugopisu? O nie, zaraz wchodz\u0119 na Allegro, kupi\u0119 kilkana\u015bcie jednoraz\u00f3wek i b\u0119dzie spok\u00f3j na par\u0119 miesi\u0119cy!\"", "created_at": "2020-10-07 18:11:53.907984", "updated_at": "2020-10-07 18:11:53.907984", "tag_id": 5714, "post_id": 67570, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12196}, {"id": 25632, "text": "", "quote": "Nie tylko ja. Jak powiedzia\u0142 Piotr Ikonowicz z Ruchu Sprawiedliwo\u015bci Spo\u0142ecznej na spotkaniu sympatyk\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w WSL-u z okazji Mi\u0119dzynarodowego Dnia Lokator\u00f3w 5 pa\u017adziernika 2019 roku, eksmisja oraz brak szansy na mieszkanie jest jednym z wa\u017cnych powod\u00f3w do emigracji z Polski. Zgadzam si\u0119 z nim w stu procentach.", "created_at": "2020-10-07 18:24:58.949013", "updated_at": "2020-10-07 18:24:58.949013", "tag_id": 5522, "post_id": 67507, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12179}, {"id": 25643, "text": "", "quote": "Wydaje mi si\u0119, \u017ce nasza sytuacja obrazuje szerszy kontekst spo\u0142eczny kraj\u00f3w by\u0142ego bloku wschodniego, cho\u0107 mo\u017ce to tylko moja projekcja moich problem\u00f3w na innych ludzi.", "created_at": "2020-10-07 18:36:02.765835", "updated_at": "2020-10-07 18:36:02.765835", "tag_id": 5675, "post_id": 76554, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13542}, {"id": 25660, "text": "", "quote": "kt\u00f3re szokuj\u0105 liberalne elity.", "created_at": "2020-10-11 18:24:00.529519", "updated_at": "2020-10-11 18:24:00.529519", "tag_id": 4974, "post_id": 65773, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11913}, {"id": 25670, "text": "", "quote": "Brazylii.", "created_at": "2020-10-11 18:26:08.071944", "updated_at": "2020-10-11 18:26:08.071944", "tag_id": 7761, "post_id": 65773, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11913}, {"id": 25675, "text": "", "quote": "G\u0142osuj\u0105 na zmian\u0119. Przeciwko elitom i status quo.", "created_at": "2020-10-11 18:27:10.163649", "updated_at": "2020-10-11 18:27:10.163649", "tag_id": 5440, "post_id": 65773, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11913}, {"id": 25613, "text": "", "quote": "Nie zapominajmy oczywi\u015bcie o tym, \u017ce jeste\u015bmy najwi\u0119kszymi antysemitami wg badania pewnej organizacji \u017cydowskiej.", "created_at": "2020-10-07 18:09:25.644304", "updated_at": "2020-10-23 09:02:34.533637", "tag_id": 3515, "post_id": 65171, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11736}, {"id": 25680, "text": "", "quote": "Cz\u0119\u015b\u0107 postrzega je jako gwaranta status quo, a cz\u0119\u015b\u0107 wr\u0119cz uto\u017csamia wymiar sprawiedliwo\u015bci z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 quasi przest\u0119pcz\u0105. Ogromn\u0105 popularno\u015b\u0107 zdoby\u0142y s\u0142owa wypowiedziane przez s\u0119dzi\u0119 Iren\u0119 Kami\u0144sk\u0105: Ja ca\u0142e \u017cycie broni\u0142am s\u0119dzi\u00f3w, uwa\u017cam \u017ce to jest zupe\u0142nie nadzwyczajna kasta ludzi i my\u015bl\u0119 prosz\u0119 pa\u0144stwa \u017ce damy rad\u0119. Okre\u015blenie \u201enadzwyczajna kasta\u201d zdoby\u0142o ogromn\u0105 popularno\u015b\u0107 i niemal natychmiast wesz\u0142o do powszechnego u\u017cycia.", "created_at": "2020-10-11 18:29:35.530953", "updated_at": "2020-10-11 18:29:35.530953", "tag_id": 6095, "post_id": 65773, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11913}, {"id": 25681, "text": "", "quote": "Zazwyczaj prezentuje si\u0119 ostatnie trzydzie\u015bci lat jako sukces liberalnej demokracji i wolnorynkowej gospodarki.", "created_at": "2020-10-11 18:30:50.740277", "updated_at": "2020-10-11 18:30:50.740277", "tag_id": 6307, "post_id": 65773, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11913}, {"id": 25684, "text": "", "quote": "rzez ostatnie lata prawo w Polsce i na \u015bwiecie s\u0142u\u017cy\u0142o bogatym. Sta\u0142o si\u0119 narz\u0119dziem przemocy i pozbawiania praw. Prze\u0107wiczy\u0142em to dobrze na w\u0142asnej sk\u00f3rze.", "created_at": "2020-10-11 18:31:29.646019", "updated_at": "2020-10-11 18:31:29.646019", "tag_id": 4969, "post_id": 65773, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11913}, {"id": 25611, "text": "", "quote": "W Newsweeku co jaki\u015b czas regularnie musi ukaza\u0107 si\u0119 tytu\u0142, \u017ce Polak to cham co bije i pije, a tak w og\u00f3le to niedbaj\u0105cy o siebie brzuchacz z popsutymi z\u0119bami i kiepski kochanek. I tak dalej i ci\u0105gle w ten dese\u0144.", "created_at": "2020-10-07 18:09:06.118213", "updated_at": "2020-10-15 17:11:30.819007", "tag_id": 5841, "post_id": 65171, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11736}, {"id": 25683, "text": "", "quote": "Czy w 1989 roku nie zamienili\u015bmy jednej w\u0142adzy autorytarnej na drug\u0105 w\u0142adz\u0119 r\u00f3wnie autorytarn\u0105, ale ukryt\u0105 pod p\u0142aszczykiem indywidualnej wolno\u015bci?", "created_at": "2020-10-11 18:31:14.903033", "updated_at": "2020-10-23 09:22:11.456072", "tag_id": 5832, "post_id": 65773, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11913}, {"id": 25551, "text": "", "quote": "I staram si\u0119 by\u0107 naprawd\u0119 wdzi\u0119czny za wszystko czego do\u015bwiadczam i wszystkich kt\u00f3rych spotykam.", "created_at": "2020-10-07 17:03:14.227394", "updated_at": "2020-10-07 17:03:14.227394", "tag_id": 5407, "post_id": 62603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11318}, {"id": 25552, "text": "", "quote": "Zastanawia\u0142em si\u0119 w jaki spos\u00f3b m\u00f3g\u0142bym do\u0142o\u017cy\u0107 swoj\u0105 perspektyw\u0119 na nasz\u0105 wsp\u00f3ln\u0105 rzeczywisto\u015b\u0107 w Polsce. I cho\u0107 pocz\u0105tkowo mia\u0142em napisa\u0107 o podzia\u0142ach, kt\u00f3re widz\u0119 wsz\u0119dzie i w kt\u00f3re wchodzimy jak w mas\u0142o.", "created_at": "2020-10-07 17:03:27.886992", "updated_at": "2020-10-07 17:03:27.886992", "tag_id": 3912, "post_id": 62603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11318}, {"id": 25573, "text": "", "quote": "szczeg\u00f3lnie t\u0105 ma\u0142omiasteczkow\u0105,", "created_at": "2020-10-07 17:55:47.052472", "updated_at": "2020-10-07 17:55:47.052472", "tag_id": 5845, "post_id": 68117, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11318}, {"id": 25574, "text": "", "quote": "wci\u0105\u017c nierozwini\u0119t\u0105, wci\u0105\u017c nieskomunikowan\u0105 ze \u015bwiatem, w kt\u00f3rej wszystkie te problemy s\u0105 jeszcze wyra\u017aniejsze.", "created_at": "2020-10-07 17:55:56.329148", "updated_at": "2020-10-07 17:55:56.329148", "tag_id": 7726, "post_id": 68117, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11318}, {"id": 25597, "text": "", "quote": "pieni\u0119dzmi", "created_at": "2020-10-07 18:04:31.341473", "updated_at": "2020-10-07 18:04:31.341473", "tag_id": 4239, "post_id": 66982, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12118}, {"id": 25598, "text": "", "quote": "mieszkaniem", "created_at": "2020-10-07 18:04:42.593598", "updated_at": "2020-10-07 18:04:42.593598", "tag_id": 7120, "post_id": 66982, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12118}, {"id": 25599, "text": "", "quote": "Marzy mi si\u0119 pa\u0144stwo opieku\u0144cze, kt\u00f3re dba o wszystkich Polak\u00f3w zamiast ich dzieli\u0107.", "created_at": "2020-10-07 18:04:56.611765", "updated_at": "2020-10-07 18:04:56.611765", "tag_id": 6264, "post_id": 66982, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12118}, {"id": 25602, "text": "", "quote": "Jedna z historii zamieszczonych tutaj nosi\u0142a tytu\u0142 \u201eSk\u0105d ta prawica na Lubelszczy\u017anie?\u201d. Ja za\u015b chcia\u0142bym si\u0119 spyta\u0107: sk\u0105d ta ojkofobia w Polsce.", "created_at": "2020-10-07 18:05:45.586346", "updated_at": "2020-10-07 18:05:45.586346", "tag_id": 5854, "post_id": 65171, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11736}, {"id": 25603, "text": "", "quote": "Pod tym terminem rozumiem niech\u0119\u0107, a wr\u0119cz nienawi\u015b\u0107 do wytwor\u00f3w w\u0142asnej narodowej kultury, os\u00f3b o tradycjonalistycznych pogl\u0105dach, generalnie wszystkiego co mogliby\u015bmy nazwa\u0107 \u201enaszym\u201d", "created_at": "2020-10-07 18:05:56.916620", "updated_at": "2020-10-07 18:05:56.916620", "tag_id": 3874, "post_id": 65171, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11736}, {"id": 25633, "text": "", "quote": "Przez lata mojej dzia\u0142alno\u015bci w ruchach lokatorskich widz\u0119, \u017ce ub\u00f3stwo mieszkaniowe dotyka w takim samym stopniu ludzi starszych, co m\u0142odych.", "created_at": "2020-10-07 18:25:06.752952", "updated_at": "2020-10-07 18:25:06.752952", "tag_id": 1341, "post_id": 67507, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12179}, {"id": 25645, "text": "", "quote": "Co uratowa\u0142o mnie i m\u0119\u017ca, gdy byli\u015bmy dzie\u0107mi to \"pod\u0142\u0105czenie si\u0119\" do zdrowych rodzin naszych przyjaci\u00f3\u0142.", "created_at": "2020-10-07 18:36:35.414089", "updated_at": "2020-10-07 18:36:35.414089", "tag_id": 7111, "post_id": 76554, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13542}, {"id": 25652, "text": "", "quote": "Chc\u0105c to wykorzysta\u0107, wraz z grup\u0105 znajomych aktywistek i aktywist\u00f3w za\u0142o\u017cyli\u015bmy 9 lat temu inicjatyw\u0119 Basta! Na codzie\u0144 zajmujemy si\u0119 rozpowszechnianiem informacji na temat zwierzt\u0105t i promocj\u0105 wega\u0144skiego styu \u017cycia.", "created_at": "2020-10-07 18:39:45.501423", "updated_at": "2020-10-07 18:39:45.501423", "tag_id": 1567, "post_id": 68819, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12415}, {"id": 25661, "text": "", "quote": "Brexit w Wielkiej Brytanii,", "created_at": "2020-10-11 18:24:15.377728", "updated_at": "2020-10-11 18:24:15.377728", "tag_id": 119, "post_id": 65773, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11913}, {"id": 25663, "text": "", "quote": "Stanach Zjednoczonych,", "created_at": "2020-10-11 18:24:48.469646", "updated_at": "2020-10-11 18:24:48.469646", "tag_id": 3519, "post_id": 65773, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11913}, {"id": 25664, "text": "", "quote": "PiSu", "created_at": "2020-10-11 18:24:56.693329", "updated_at": "2020-10-11 18:24:56.693329", "tag_id": 5848, "post_id": 65773, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11913}, {"id": 25671, "text": "", "quote": "Libera\u0142owie nazywaj\u0105 ich prawicowymi populistami.", "created_at": "2020-10-11 18:26:16.843787", "updated_at": "2020-10-11 18:26:16.843787", "tag_id": 7704, "post_id": 65773, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11913}, {"id": 25672, "text": "", "quote": "Nie potrafi\u0105 zrozumie\u0107 ich fenomenu.", "created_at": "2020-10-11 18:26:26.328880", "updated_at": "2020-10-11 18:26:26.328880", "tag_id": 3883, "post_id": 65773, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11913}, {"id": 25673, "text": "", "quote": "Odpowiedzi\u0105 ma by\u0107 edukacja obywateli, kt\u00f3rzy nie wiedz\u0105 po prostu dlaczego ich wybory s\u0105 z\u0142e.", "created_at": "2020-10-11 18:26:41.581848", "updated_at": "2020-10-11 18:26:41.581848", "tag_id": 766, "post_id": 65773, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11913}, {"id": 25685, "text": "", "quote": "Dzika reprywatyzacjaSformu\u0142owanie dzika reprywatyzacja, za kt\u00f3re zosta\u0142em ju\u017c  skazany, oznacza przekazywanie publicznego maj\u0105tku w prywatne r\u0119ce rzekomym spadkobiercom nie w drodze ustawy i rozwi\u0105zania systemowego, ale na mocy orzecznictwa s\u0105dowego. To w\u0142a\u015bnie s\u0105dy wymy\u015bli\u0142y i przeprowadzi\u0142y reprywatyzacj\u0119 w Warszawie. Polska jako jedyny kraj tej cz\u0119\u015bci Europy nie doczeka\u0142 si\u0119 uchwalenia ustawy reprywatyzacyjnej. W Warszawie na mocy tzw. dekretu Bieruta dosz\u0142o w 1945 roku do nacjonalizacji wszystkich nieruchomo\u015bci. Miasto by\u0142o w ruinie i chodzi\u0142o o jego szybk\u0105 odbudow\u0119. Zdziesi\u0105tkowani i zrujnowani w\u0142a\u015bciciele kamienic nie mieli takiej mo\u017cliwo\u015bci. Za znacjonalizowane mienie mia\u0142o przys\u0142ugiwa\u0107 odszkodowanie, kt\u00f3rego komuni\u015bci nigdy nie wyp\u0142acili. Na tej podstawie 50 lat po wydaniu dekretu rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 uniewa\u017cnianie decyzji nacjonalizacyjnych. S\u0105dy administracyjne uzna\u0142y, \u017ce mog\u0105 takie decyzje eliminowa\u0107 z obrotu prawnego tak jakby przez te p\u00f3\u0142 wieku nic si\u0119 nie wydarzy\u0142o a te decyzje nie mia\u0142y nieodwracalnych konsekwencji. Otworzy\u0142y w ten spos\u00f3b puszk\u0119 Pandory. Dekret Bieruta sta\u0142 si\u0119 w XXI wieku prawem na podstawie, kt\u00f3rego dokonano przekazywania maj\u0105tku w prywatne r\u0119ce. S\u0105dy administracyjne z biegiem lat poszerza\u0142y grup\u0119 os\u00f3b uprawnionych do \u201ezwrotu\u201d nieruchomo\u015bci i ogranicza\u0142y mo\u017cliwo\u015b\u0107 odmowy reprywatyzacji nieruchomo\u015bci. W ten spos\u00f3b ca\u0142kowicie przedefiniowa\u0142y kategori\u0119 interesu publicznego i u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Po dwudziestu latach radosnej dzia\u0142alno\u015bci prawnik\u00f3w prywatne mog\u0142y sta\u0107 si\u0119 w Warszawie nie tylko budynki wielorodzinne, ale r\u00f3wnie\u017c szko\u0142y a nawet parki. W dodatku s\u0105dy uniemo\u017cliwi\u0142y w pewnym momencie uczestnictwa w procesach lokatorom kamienic. Pozbawiono wi\u0119c ogromn\u0105 rzesz\u0119 ludzi, kt\u00f3rzy mieli najwi\u0119kszy interes w tym, \u017ceby pilnowa\u0107 legalno\u015bci ca\u0142ego procesu, z mo\u017cliwo\u015bci zabierania g\u0142osu. W ten spos\u00f3b s\u0105dy wprowadzi\u0142y niejako dwie kategorie obywatelstwa, kt\u00f3re opiera\u0142o si\u0119 na w\u0142asno\u015bci. Lokator budynku komunalnego nie mia\u0142 prawa wyst\u0119powa\u0107 w swoim imieniu. Oczywi\u015bcie du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 procederu okaza\u0142a si\u0119 kontrolowana przez grupy przest\u0119pcze, a urz\u0119dnik wydaj\u0105cy decyzje przez dekad\u0119 w stolicy zosta\u0142 aresztowany pod zarzutami korupcji.", "created_at": "2020-10-11 18:33:00.386013", "updated_at": "2020-10-11 18:33:00.386013", "tag_id": 7721, "post_id": 65773, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11913}, {"id": 25554, "text": "", "quote": "Kiedy jednak jestem mam pokus\u0119 skorzystania z us\u0142ug pa\u0144stwowej s\u0142u\u017cby zdrowia. Nie \u017ceby jako\u015b od razu j\u0105 nadwyr\u0119\u017ca\u0107. Po prostu, my\u015bl\u0119 \u017ceby raz na 5 lat zrobi\u0107 sobie podstawowe badanie i jak mam gryp\u0119, a kaszel nie ust\u0119puje, to miewam taki pomys\u0142 by mnie kto\u015b os\u0142ucha\u0142 i sprawdzi\u0142 czy to nie co\u015b powa\u017cnego. Wiec pewnego razu kiedy uda\u0142em si\u0119 do przychodni przyj\u0105\u0142 mnie Pan dokt\u00f3r, kt\u00f3rego obi\u00f3r i wygl\u0105d jako\u015b mimowolnie skojarzy\u0142 mi si\u0119 z dyskusjach o zarobkach w s\u0142u\u017cbie zdrowia.. Nieomal odczuwa\u0142em jak si\u0119 m\u0119czy i \u017ce nale\u017cy mu si\u0119 ju\u017c mniej lub bardziej zas\u0142u\u017cony odpoczynek. Po rutynowych czynno\u015bciach orzek\u0142, \u017ce to zwyk\u0142y katar i przepisa\u0142 mi ketanol. Ketanol? - zapyta\u0142em. Tak \u2013 to lek przeciwzapalny.", "created_at": "2020-10-07 17:04:09.394029", "updated_at": "2020-10-07 17:04:09.394029", "tag_id": 4804, "post_id": 62603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11318}, {"id": 25557, "text": "", "quote": "Jedna z moich bardzo bliskich os\u00f3b w wieku wczesna-emerytalnym pewnego dnia nie podnios\u0142a si\u0119 z \u0142\u00f3\u017cka. Niedow\u0142ad lewej strony cia\u0142a. Dramat. Nagle wszystkie potrzeby trzeba za\u0142atwi\u0107 w \u0142\u00f3\u017cku, a jeszcze kilka lat temu ch\u0142op by\u0142 jak tur.", "created_at": "2020-10-07 17:05:48.481338", "updated_at": "2020-10-07 17:05:48.481338", "tag_id": 4241, "post_id": 62603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11318}, {"id": 25575, "text": "", "quote": "w kt\u00f3rej wszystkie te problemy s\u0105 jeszcze wyra\u017aniejsze.", "created_at": "2020-10-07 17:56:20.478468", "updated_at": "2020-10-07 17:56:20.478468", "tag_id": 5714, "post_id": 68117, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11318}, {"id": 25614, "text": "", "quote": "Z lubo\u015bci\u0105 podkre\u015blaj\u0105 polsk\u0105 bylejako\u015b\u0107,", "created_at": "2020-10-07 18:10:19.349506", "updated_at": "2020-10-07 18:10:19.349506", "tag_id": 5714, "post_id": 65171, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11736}, {"id": 25615, "text": "", "quote": "ksenofobi\u0119", "created_at": "2020-10-07 18:10:24.823553", "updated_at": "2020-10-07 18:10:24.823553", "tag_id": 6045, "post_id": 65171, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11736}, {"id": 25616, "text": "", "quote": "homofobi\u0119,", "created_at": "2020-10-07 18:10:30.625787", "updated_at": "2020-10-07 18:10:30.625787", "tag_id": 4024, "post_id": 65171, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11736}, {"id": 25618, "text": "", "quote": "Wczoraj wypisa\u0142 mi si\u0119 d\u0142ugopis. Taki plastikowy, z wyjmowanym wk\u0142adem, kupowany na sztuki za jakie\u015b grosze w lokalnym markecie. My\u015bl\u0119 sobie - wyrzuci\u0107? Nie, o nie, p\u00f3jd\u0119 do sklepu i kupi\u0119 kilka wk\u0142ad\u00f3w na zapas. Zrobi\u0119 dobry uczynek i ul\u017c\u0119 troch\u0119 Matce Ziemi. \nStaj\u0119 przed lad\u0105, pokazuje ekspedientce wyj\u0119ty wk\u0142ad.", "created_at": "2020-10-07 18:11:21.591978", "updated_at": "2020-10-07 18:11:21.591978", "tag_id": 6067, "post_id": 67570, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12196}, {"id": 25647, "text": "", "quote": "Co uratowa\u0142o mnie i m\u0119\u017ca, gdy byli\u015bmy dzie\u0107mi to \"pod\u0142\u0105czenie si\u0119\" do zdrowych rodzin naszych przyjaci\u00f3\u0142. Teraz my chcemy tworzy\u0107 zdrow\u0105 rodzin\u0119. Nie chcemy, \u017ceby nasz syn czu\u0142 si\u0119 bezdomny, my tak\u017ce nie chcemy czu\u0107 si\u0119 bezdomni. Chcemy, \u017ceby nasz syn czu\u0142 sie dobrze, \u017ceby czu\u0142 si\u0119 kochany, zrozumiany, wa\u017cny, ale chcemy te\u017c umie\u0107 stawia\u0107 mu granice. Chcemy mie\u0107 zdrowe relacje mi\u0119dzy sob\u0105 i z innymi lud\u017ami. Niestety coraz to pope\u0142niamy te same b\u0142\u0119dy, co\u015b jest nie tak, nie radzimy sobie z emocjami, z problemami, sami cz\u0119sto jeste\u015bmy jak dzieci.", "created_at": "2020-10-07 18:37:29.887030", "updated_at": "2020-10-07 18:37:29.887030", "tag_id": 2027, "post_id": 76554, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13542}, {"id": 25648, "text": "", "quote": "Wychowa\u0142em si\u0119 w postkomunistycznej Rumunii", "created_at": "2020-10-07 18:37:53.177980", "updated_at": "2020-10-07 18:37:53.177980", "tag_id": 5675, "post_id": 77429, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13542}, {"id": 25666, "text": "", "quote": "W\u0119grzech", "created_at": "2020-10-11 18:25:24.798443", "updated_at": "2020-10-11 18:25:24.798443", "tag_id": 7757, "post_id": 65773, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11913}, {"id": 25667, "text": "", "quote": "Salviniego", "created_at": "2020-10-11 18:25:32.208953", "updated_at": "2020-10-11 18:25:32.208953", "tag_id": 7758, "post_id": 65773, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11913}, {"id": 25676, "text": "", "quote": "Przeciwko elitom", "created_at": "2020-10-11 18:27:50.958727", "updated_at": "2020-10-11 18:27:50.958727", "tag_id": 4216, "post_id": 65773, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11913}, {"id": 25686, "text": "", "quote": "Na tej podstawie 50 lat po wydaniu dekretu rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 uniewa\u017cnianie decyzji nacjonalizacyjnych. S\u0105dy administracyjne uzna\u0142y, \u017ce mog\u0105 takie decyzje eliminowa\u0107 z obrotu prawnego tak jakby przez te p\u00f3\u0142 wieku nic si\u0119 nie wydarzy\u0142o a te decyzje nie mia\u0142y nieodwracalnych konsekwencji. Otworzy\u0142y w ten spos\u00f3b puszk\u0119 Pandory. Dekret Bieruta sta\u0142 si\u0119 w XXI wieku prawem na podstawie, kt\u00f3rego dokonano przekazywania maj\u0105tku w prywatne r\u0119ce. S\u0105dy administracyjne z biegiem lat poszerza\u0142y grup\u0119 os\u00f3b uprawnionych do \u201ezwrotu\u201d nieruchomo\u015bci i ogranicza\u0142y mo\u017cliwo\u015b\u0107 odmowy reprywatyzacji nieruchomo\u015bci. W ten spos\u00f3b ca\u0142kowicie przedefiniowa\u0142y kategori\u0119 interesu publicznego i u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Po dwudziestu latach radosnej dzia\u0142alno\u015bci prawnik\u00f3w prywatne mog\u0142y sta\u0107 si\u0119 w Warszawie nie tylko budynki wielorodzinne, ale r\u00f3wnie\u017c szko\u0142y a nawet parki. W dodatku s\u0105dy uniemo\u017cliwi\u0142y w pewnym momencie uczestnictwa w procesach lokatorom kamienic. Pozbawiono wi\u0119c ogromn\u0105 rzesz\u0119 ludzi, kt\u00f3rzy mieli najwi\u0119kszy interes w tym, \u017ceby pilnowa\u0107 legalno\u015bci ca\u0142ego procesu, z mo\u017cliwo\u015bci zabierania g\u0142osu. W ten spos\u00f3b s\u0105dy wprowadzi\u0142y niejako dwie kategorie obywatelstwa, kt\u00f3re opiera\u0142o si\u0119 na w\u0142asno\u015bci. Lokator budynku komunalnego nie mia\u0142 prawa wyst\u0119powa\u0107 w swoim imieniu. Oczywi\u015bcie du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 procederu okaza\u0142a si\u0119 kontrolowana przez grupy przest\u0119pcze, a urz\u0119dnik wydaj\u0105cy decyzje przez dekad\u0119 w stolicy zosta\u0142 aresztowany pod zarzutami korupcji.", "created_at": "2020-10-11 18:33:17.086624", "updated_at": "2020-10-11 18:33:17.086624", "tag_id": 426, "post_id": 65773, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11913}, {"id": 25662, "text": "", "quote": "wyb\u00f3r Donalda Trumpa w Stanach Zjednoczonych,", "created_at": "2020-10-11 18:24:26.766618", "updated_at": "2020-11-05 21:30:51.982577", "tag_id": 3536, "post_id": 65773, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11913}, {"id": 25634, "text": "", "quote": "Rozmawiaj\u0105c z osobami przychodz\u0105cymi do nas na dy\u017cur poznaj\u0119 ich smutne, niekiedy tragiczne historie. Bardzo trudno nie by\u0107 poruszonym. Wielu ma nam za z\u0142e, \u017ce blokujemy eksmisje. Zarzuca si\u0119 nam, \u017ce stoimy po stronie \u201eoszust\u00f3w\u201d, kt\u00f3rzy nie chc\u0105 p\u0142aci\u0107 za czynsz jak reszta. Nie jest to prawda. Blokada jest powstrzymaniem od stoczenia si\u0119 na dno zagro\u017conej eksmisj\u0105 osobie lub osobom. Eksmisja jest z\u0142em, poniewa\u017c stanowi jedyne narz\u0119dzie polityki mieszkaniowej w Polsce od 1994 roku. Zblokowanie wej\u015bcia komornika do mieszkania lub w\u0142a\u015bciciela ma ochroni\u0107 lokatora przed znalezieniem si\u0119 na ulicy, a jednocze\u015bnie daje szans\u0119 nag\u0142o\u015bnienia sprawy oraz dzia\u0142ania na rzecz znalezienia innego lokum.", "created_at": "2020-10-07 18:25:34.020968", "updated_at": "2020-11-07 20:17:39.695582", "tag_id": 956, "post_id": 67507, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12179}, {"id": 25558, "text": "", "quote": "Ca\u0142a opieka 24godzinna jest na barkach rodziny.", "created_at": "2020-10-07 17:06:05.958493", "updated_at": "2020-10-07 17:06:05.958493", "tag_id": 7111, "post_id": 62603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11318}, {"id": 25576, "text": "", "quote": "Mam na imi\u0119 Karolina, mam 32 lata, jestem kryminolo\u017ck\u0105.", "created_at": "2020-10-07 17:56:41.170504", "updated_at": "2020-10-07 17:56:41.170504", "tag_id": 950, "post_id": 66982, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12118}, {"id": 25578, "text": "", "quote": "Kiedy wyje\u017cd\u017ca\u0142am z Polski w 2013 roku wcale nie by\u0142o mi strasznie \u017ale. Mia\u0142am ok prace, fajne mieszkanie, grup\u0119 znajomych, ma\u0142\u0105 \u015bwiadomo\u015b\u0107 polityczn\u0105 i w\u0142asnych przywilej\u00f3w.", "created_at": "2020-10-07 17:57:37.309343", "updated_at": "2020-10-07 17:57:37.309343", "tag_id": 5251, "post_id": 66982, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12118}, {"id": 25617, "text": "", "quote": "za\u015bciankowo\u015b\u0107", "created_at": "2020-10-07 18:10:38.079707", "updated_at": "2020-10-07 18:10:38.079707", "tag_id": 5845, "post_id": 65171, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11736}, {"id": 25636, "text": "", "quote": "S\u0105 to choroby", "created_at": "2020-10-07 18:25:49.673642", "updated_at": "2020-10-07 18:25:49.673642", "tag_id": 4241, "post_id": 67507, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12179}, {"id": 25637, "text": "", "quote": "utrata pracy,", "created_at": "2020-10-07 18:25:57.170481", "updated_at": "2020-10-07 18:25:57.170481", "tag_id": 7725, "post_id": 67507, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12179}, {"id": 25727, "text": "", "quote": "We are also finding that startups are very cautious to spend money on workspace when they can do it at home.", "created_at": "2020-10-14 16:51:29.940224", "updated_at": "2020-10-14 16:51:29.940224", "tag_id": 6131, "post_id": 80744, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 25677, "text": "", "quote": "Nowe w\u0142adze wybrane w demokratycznych wyborach atakuj\u0105 i podwa\u017caj\u0105 przyj\u0119te dogmaty. W\u015br\u00f3d najwa\u017cniejszych z nich jest niezale\u017cno\u015b\u0107 s\u0105d\u00f3w i monteskiuszowski tr\u00f3jpodzia\u0142 w\u0142adzy. Mo\u017cemy cz\u0119sto us\u0142ysze\u0107, \u017ce praworz\u0105dno\u015b\u0107 jest zagro\u017cona przez rz\u0105dy prawicowych populist\u00f3w.", "created_at": "2020-10-11 18:28:08.660760", "updated_at": "2020-10-11 18:28:08.660760", "tag_id": 5857, "post_id": 65773, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11913}, {"id": 25678, "text": "", "quote": "Wielu ludzi nie widzi w s\u0105dach gwaranta wolno\u015bci obywatelskich.", "created_at": "2020-10-11 18:28:39.767904", "updated_at": "2020-10-11 18:28:39.767904", "tag_id": 4220, "post_id": 65773, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11913}, {"id": 25687, "text": "", "quote": "Wraz z odpolitycznieniem proces\u00f3w rz\u0105dzenia i oddania ich rynkowi s\u0105dy ogrywaj\u0105 coraz wi\u0119ksz\u0105 rol\u0119.", "created_at": "2020-10-11 18:33:28.858811", "updated_at": "2020-10-11 18:33:28.858811", "tag_id": 5831, "post_id": 65773, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11913}, {"id": 25559, "text": "", "quote": "Raz poszed\u0142em na spotkanie do lokalnego samorz\u0105dowca by porozmawia\u0107 o parkowaniu w mie\u015bcie. Us\u0142ysza\u0142em, \u017ce nic nie zrobi bo zawsze znajdzie si\u0119 kto\u015b niezadowolony. Jak chc\u0119 co\u015b zaproponowa\u0107, to mam zrobi\u0107 konsultacj\u0119 w ca\u0142ej dzielnicy, doprowadzi\u0107 do porozumienia i przyj\u015b\u0107 do niego z rozwi\u0105zaniem. No nie zrobi\u0142em.", "created_at": "2020-10-07 17:06:59.970070", "updated_at": "2020-10-07 17:06:59.970070", "tag_id": 5038, "post_id": 62603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11318}, {"id": 25560, "text": "", "quote": "Kiedy\u015b w gronie znajomych zacz\u0119li\u015bmy si\u0119 zastanawia\u0107 po czym wiadomo, \u017ce kto\u015b jest ju\u017c \u201edoros\u0142y", "created_at": "2020-10-07 17:07:08.501581", "updated_at": "2020-10-07 17:07:08.501581", "tag_id": 5699, "post_id": 62603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11318}, {"id": 25577, "text": "", "quote": "Od ponad 6 lat mieszkam w Londynie,", "created_at": "2020-10-07 17:56:51.197769", "updated_at": "2020-10-07 17:56:51.197769", "tag_id": 5522, "post_id": 66982, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12118}, {"id": 25688, "text": "", "quote": "Pieni\u0105dze dzisiaj nie tylko zwi\u0119kszj\u0105 szanse sukcesu w s\u0105dzie, ale r\u00f3wnie\u017c czasem decyduj\u0105 o mo\u017cliwo\u015bci zabierania g\u0142osu przed nim. Dzi\u0119ki pieni\u0105dzom s\u0105dy staj\u0105 si\u0119 narz\u0119dziem w r\u0119kach bogatych do uciszania s\u0142abszych. Tylko wzrost demokratycznej kontroli wymiaru sprawiedliwo\u015bci mo\u017ce odwr\u00f3ci\u0107 t\u0119 tendencje. Pozbycie si\u0119 pieni\u0119dzy z s\u0105d\u00f3w i polityki staje si\u0119 g\u0142\u00f3wnym wyzwaniem wsp\u00f3\u0142czesnej demokracji.", "created_at": "2020-10-11 18:34:03.766185", "updated_at": "2020-10-11 18:34:03.766185", "tag_id": 4822, "post_id": 65773, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11913}, {"id": 25561, "text": "", "quote": "Nie zawsze jestem ubezpieczony w NFZ. Kiedy jednak jestem mam pokus\u0119 skorzystania z us\u0142ug pa\u0144stwowej s\u0142u\u017cby zdrowia. Nie \u017ceby jako\u015b od razu j\u0105 nadwyr\u0119\u017ca\u0107. Po prostu, my\u015bl\u0119 \u017ceby raz na 5 lat zrobi\u0107 sobie podstawowe badanie i jak mam gryp\u0119, a kaszel nie ust\u0119puje, to miewam taki pomys\u0142 by mnie kto\u015b os\u0142ucha\u0142 i sprawdzi\u0142 czy to nie co\u015b powa\u017cnego. Wiec pewnego razu kiedy uda\u0142em si\u0119 do przychodni przyj\u0105\u0142 mnie Pan dokt\u00f3r, kt\u00f3rego obi\u00f3r i wygl\u0105d jako\u015b mimowolnie skojarzy\u0142 mi si\u0119 z dyskusjach o zarobkach w s\u0142u\u017cbie zdrowia.. Nieomal odczuwa\u0142em jak si\u0119 m\u0119czy i \u017ce nale\u017cy mu si\u0119 ju\u017c mniej lub bardziej zas\u0142u\u017cony odpoczynek. Po rutynowych czynno\u015bciach orzek\u0142, \u017ce to zwyk\u0142y katar i przepisa\u0142 mi ketanol. Ketanol? - zapyta\u0142em. Tak \u2013 to lek przeciwzapalny.Jaki\u015b czas temu sprzeda\u0142em samoch\u00f3d i zdecydowa\u0142em, \u017ce nowego nie kupi\u0119. Od tego czasu poruszam si\u0119 piechot\u0105, rowerem, komunikacj\u0105 publiczn\u0105. Uberem, samochodami po\u017cyczonymi na minuty i samochodami po\u017cyczonymi od znajomych. Odwiedzi\u0142em ostatnio 45tysi\u0119czne miasto jakich u nas wiele.. Przyjecha\u0142em poci\u0105giem. Wysiad\u0142em i pr\u00f3bowa\u0142em si\u0119 zorientowa\u0107 jak dojecha\u0107 na miejsce wczesnej um\u00f3wionego spotkania. O 6 rano ludzi na ulicy nie by\u0142o wielu, szybko jednak ustali\u0142em \u017ce autobus w moim kierunku je\u017adzi co godzin\u0119 i 50 min musz\u0119 poczeka\u0107. Pr\u00f3bowa\u0142em zadzwoni\u0107 po taks\u00f3wk\u0119, ale \u017cadna z wymienionych w necie firm nie odbiera\u0142a telefonu. (p\u00f3\u017aniej dowiedzia\u0142em si\u0119, \u017ce w mie\u015bcie tym jest 40 taks\u00f3wek i nie ma \u017cadnego zrzeszenia, czy korporacji. Ka\u017cdy kierowca dzia\u0142a niezale\u017cnie) Po jakim\u015b czasie z\u0142apa\u0142em jak\u0105\u015b taks\u00f3wk\u0119, kt\u00f3ra podjecha\u0142a akurat na post\u00f3j. Po spotkaniu, chcia\u0142em oszcz\u0119dzi\u0107 i poszed\u0142em na pobliski przystanek. Rozk\u0142ad by\u0142 zerwany, nikogo w okolicy. Zn\u00f3w zadzwoni\u0142em po taks\u00f3wk\u0119 i tym razem kto\u015b odebra\u0142.Innym razem zamarzy\u0142em sobie odwiedzi\u0107 przyjaci\u00f3\u0142 na po\u0142udniu Polski. Chcia\u0142em pojecha\u0107 z rodzin\u0105. Ze wzgl\u0119du na prace mia\u0142em do dyspozycji tylko weekend. Szuka\u0142em poci\u0105gu kt\u00f3ry jecha\u0142 by na po\u0142udnie mi\u0119dzy 13 a 20. Nie znalaz\u0142em nic co kosztowa\u0142o by mniej ni\u017c 450z\u0142 za 4 osobow\u0105 rodzin\u0119 (w jedn\u0105 stron\u0119). Po\u017cyczyli\u015bmy od znajomych samoch\u00f3d i pojechali\u015bmy autem. Paliwo w dwie strony 210z\u0142.Ponownie zacz\u0105\u0142em chodzi\u0107 do szko\u0142y podstawowej. Tym razem jest to szko\u0142a mojego dziecka. W pierwszym miesi\u0105cu m\u0142ody otrzyma\u0142 7 czy 8 ocen (nie wa\u017cne jakich). Niekt\u00f3re 6 i 7 latki wpada\u0142y w histeri\u0119 otrzymuj\u0105c 5 i 6 -. Posypa\u0142y si\u0119 oceny, cho\u0107 nikt nigdy nie wyja\u015bni\u0142 dzieciom po co one s\u0105. Jaka ocena jest za co. Czego si\u0119 od nich oczekuje. Pomijam ca\u0142\u0105 dyskusj\u0119 na temat tego, czy oceny faktycznie s\u0142u\u017c\u0105 rozwojowi dziecka. Nie\u015bmia\u0142e pr\u00f3by nawi\u0105zania rozmowy z nauczycielem na temat ocen zako\u0144czy\u0142y si\u0119 informacj\u0105, \u017ce od nauczyciela ocen wymaga dyrekcja, od dyrekcji kuratorium itd. I tyle.Jedna z moich bardzo bliskich os\u00f3b w wieku wczesna-emerytalnym pewnego dnia nie podnios\u0142a si\u0119 z \u0142\u00f3\u017cka. Niedow\u0142ad lewej strony cia\u0142a. Dramat. Nagle wszystkie potrzeby trzeba za\u0142atwi\u0107 w \u0142\u00f3\u017cku, a jeszcze kilka lat temu ch\u0142op by\u0142 jak tur. Wizyty u lekarzy. Wizyty na SOR (\u017ceby unikn\u0105\u0107 kolejek). Sprzeczne diagnozy. Ka\u017cdy m\u00f3wi co innego. Odsy\u0142a gdzie indziej. Nikt ne bierze odpowiedzialno\u015bci. Dni mijaj\u0105. Miesi\u0105ce mijaj\u0105. Ca\u0142a opieka 24godzinna jest na barkach rodziny. W ko\u0144cu okazuje si\u0119 \u017ce to mo\u017ce jednak powik\u0142anie po dawnej operacji kr\u0119gos\u0142upa. Miesi\u0105ce oczekiwania na nowy zabieg. Niemo\u017cliwo\u015b\u0107 dostania si\u0119 na rehabilitacj\u0119. A ka\u017cdy dzie\u0144 to wi\u0119ksze zaniki mi\u0119\u015bni, wi\u0119ksze ryzyko odle\u017cyn, droga z kt\u00f3rej co raz trudniej zawr\u00f3ci\u0107. Nie uda\u0142o si\u0119 znale\u017a\u0107 lepszego rozwi\u0105zania ni\u017c prywatny o\u015brodek opieki z rehabilitacj\u0105. Ca\u0142e szcz\u0119\u015bcie \u017ce facet przepracowa\u0142 40 lat na etacie na stanowiskach kierowniczych i jego emerytura + oszcz\u0119dno\u015bci starczy na zap\u0142acenie tej opieki przez jakie\u015b 6-7 miesi\u0119cy.Poniewa\u017c nie mam samochodu, cz\u0119sto chodz\u0119 po mie\u015bcie piechot\u0105. Do niedawna z w\u00f3zkiem dzieci\u0119cym. Teraz sam lub z 4 osobow\u0105 rodzin\u0105. Mijam te wszystkie auta zaparkowane na chodnikach, przystankach, tu\u017c przed pasami, na \u015bcie\u017ckach rowerowych. Schodz\u0119 czasami na ulic\u0119, bo chodnikiem nie da si\u0119 i\u015b\u0107. Jak ju\u017c naprawd\u0119 kto\u015b przesadzi\u0142 z tym parkowaniem, a ja mam poryw obywatelskiego obowi\u0105zku to dzwoni\u0119 na stra\u017c miejsk\u0105. Przyje\u017cd\u017caj\u0105 zazwyczaj 6 -7 godzin p\u00f3\u017aniej i albo nie robi\u0105 nic bo samoch\u00f3d odjecha\u0142, albo wlepiaj\u0105 mandat zupe\u0142nie innemu kierowcy ni\u017c ten kt\u00f3ry mi utrudnia\u0142 przej\u015bcie. S\u0142ysze p\u00f3\u017aniej od znajomych i s\u0105siad\u00f3w, kt\u00f3rzy p\u0142aca mandaty lub odbieraj\u0105 odholowane samochody \u017ce na policj\u0119 i stra\u017c dzwoni\u0105 jacy\u015b konfidenci. Raz poszed\u0142em na spotkanie do lokalnego samorz\u0105dowca by porozmawia\u0107 o parkowaniu w mie\u015bcie. Us\u0142ysza\u0142em, \u017ce nic nie zrobi bo zawsze znajdzie si\u0119 kto\u015b niezadowolony. Jak chc\u0119 co\u015b zaproponowa\u0107, to mam zrobi\u0107 konsultacj\u0119 w ca\u0142ej dzielnicy, doprowadzi\u0107 do porozumienia i przyj\u015b\u0107 do niego z rozwi\u0105zaniem. No nie zrobi\u0142em.Kiedy\u015b w gronie znajomych zacz\u0119li\u015bmy si\u0119 zastanawia\u0107 po czym wiadomo, \u017ce kto\u015b jest ju\u017c \u201edoros\u0142y\u201d. Jak g\u0142\u0119biej przeanalizowali\u015bmy swoj\u0105 sytuacje i sytuacj\u0119 \u017cyciowa znajomych, to doszli\u015bmy do wniosku, \u017ce jednoznacznym znakiem \u017ce jeste\u015b doros\u0142y lub doros\u0142a jest to \u017ce masz spraw\u0119 w s\u0105dzie. Rozwodow\u0105, spadkow\u0105, biznesow\u0105, frankow\u0105, ubezpieczeniow\u0105 jak\u0105kolwiek. W najlepszym wypadku jeste\u015b \u015bwiadkiem w sprawie znajomych. Wi\u0119c ja te\u017c bywam w s\u0105dzie. Sprawa toczy si\u0119 od roku. I s\u0105d od 4 miesi\u0119cy nie jest w stanie powiedzie\u0107, kiedy b\u0119dzie kolejna rozprawa, ani kiedy b\u0119dzie w stania zako\u0144czy\u0107 ca\u0142e post\u0119powanie. Mam komfort czekania.I nie zrozumcie mnie \u017ale. Ja nie potrzebuje narzeka\u0107. Mam naprawd\u0119 wyj\u0105tkowo dobrze. Jest kasa na taks\u00f3wki. Jak potrzebuj\u0119 to id\u0119 do lekarza prywatnie. Najbli\u017csi, kt\u00f3rzy potrzebuj\u0105 opieki s\u0105 w stanie sami j\u0105 sfinansowa\u0107. Nawet w pracy nikt mnie nie ci\u015bnie.Zastanawiam si\u0119 tylko czasami jak sobie radz\u0105 osoby, kt\u00f3re nie maj\u0105 tyle szcz\u0119\u015bcia co ja. I zaczynam wtedy rozumie\u0107, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 z nas potrzebuje je\u017adzi\u0107 starymi dilami, zatrudnia\u0107 na czarno opiekunki z Ukrainy, pracowa\u0107 na dwa etaty na umowach \u015bmieciowych i leczy\u0107 si\u0119 lekami z reklamy.", "created_at": "2020-10-07 17:08:46.649235", "updated_at": "2020-10-07 17:08:46.649235", "tag_id": 5714, "post_id": 62603, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11318}, {"id": 25579, "text": "", "quote": "Mia\u0142am ok prace, fajne mieszkanie", "created_at": "2020-10-07 17:57:56.222460", "updated_at": "2020-10-07 17:57:56.222460", "tag_id": 5659, "post_id": 66982, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12118}, {"id": 25689, "text": "", "quote": "Pa\u017adziernik to og\u00f3lno\u015bwiatowy Miesi\u0105c \u015awiadomo\u015bci Raka Piersi. W mojej ocenie (kobiety 30+) rodzinnie naznaczonej t\u0105 chorob\u0105 \u2013 w ostatnim dziesi\u0119cioleciu wiele organizacji zar\u00f3wno spo\u0142ecznych, jako i rz\u0105dowych pracowa\u0142o nad tym, by temat ten by\u0142 obecny w przestrzeni publicznej, a wiedza o profilaktyce dociera\u0142a do jak najwi\u0119kszej liczby polskich kobiet. Czy nasza wiedza o zagro\u017ceniu si\u0119 zwi\u0119kszy\u0142a? \u2013 z pewno\u015bci\u0105. Czy baner z r\u00f3\u017cow\u0105 wst\u0105\u017ck\u0105 przypomnia\u0142 o badaniu i uratowa\u0142 czyje\u015b \u017cycie? \u2013 nie w\u0105tpi\u0119, o takich historiach, co jaki\u015b czas czytamy.", "created_at": "2020-10-11 18:34:34.409385", "updated_at": "2020-10-11 18:34:34.409385", "tag_id": 4241, "post_id": 62721, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11329}, {"id": 25690, "text": "", "quote": "Czy programy zapewniaj\u0105 kobietom to, co wed\u0142ug mnie powinny, czyli dost\u0119p do badania min. raz w roku \u2013 niestety wedle moich do\u015bwiadcze\u0144, nie.Pierwszy raz z darmowej profilaktyki badania piersi skorzysta\u0142am 8 lat temu. Zobaczy\u0142am plakat, pomy\u015bla\u0142am \u2013 to mnie mo\u017ce dotyczy\u0107, chc\u0119 skorzysta\u0107. Telefon pod numer wskazany na plakacie \u2013 zaj\u0119te przez ca\u0142y dzie\u0144, wi\u0119c nast\u0119pnego dnia wyskoczy\u0142am z pracy i uda\u0142am si\u0119 osobi\u015bcie. Naiwnie my\u015bla\u0142am, \u017ce skoro udaj\u0119 si\u0119 do przychodni to od razu nast\u0105pi kwalifikacja i badanie. Nie, na miejscu uda\u0142o si\u0119 um\u00f3wi\u0107 na wizyt\u0119 lekarsk\u0105. W dniu wizyta kolejne urwanie z pracy. Udzieli\u0142am lekarzowi odpowiedzi na kilka pyta\u0144, kt\u00f3re r\u00f3wnie dobrze mog\u0142am przedstawi\u0107 przy zapisie pani piel\u0119gniarce. Zakwalifikowa\u0142am si\u0119 jako docelowy odbiorca akcji i \u2026.. dosta\u0142am kolejny termin spotkania, tym razem ju\u017c na badanie. Urlop z pracy, wyczekane badanie i koniec. Uda\u0142o si\u0119, mam potwierdzenie, \u017ce jest ok \ud83d\ude0a Co powiedzia\u0142am Kole\u017cankom o akcji \u2013 fajna, ale wkurzy\u0142am si\u0119, \u017ce wymaga\u0142a a\u017c trzykrotnego stawiania si\u0119 w przychodni i to w godzinach pracy.", "created_at": "2020-10-11 18:34:55.529201", "updated_at": "2020-10-11 18:34:55.529201", "tag_id": 4804, "post_id": 62721, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11329}, {"id": 25691, "text": "", "quote": "Kolejnych pr\u00f3b darmowego zbadania piersi nie podejmowa\u0142am. W tym roku postanowi\u0142am wbrew wszelkim opiniom Kole\u017canek, kt\u00f3re ginekologa odwiedzaj\u0105 tylko prywatnie (\u201ebo nie ma problemu z terminem wizyty, wykonaniem bada\u0144, bo sprz\u0119t jest nowy\u201d etc.) skorzysta\u0107 ponownie z akcji spo\u0142ecznej zach\u0119caj\u0105cej do bada\u0144. Wizyta u lekarza w ramach NFZ \u2013 na pytanie o skierowanie na badanie piersi wr\u0119czy\u0142 mi formularz kwalifikacji do akcji i kaza\u0142 um\u00f3wi\u0107 si\u0119 na nast\u0119pn\u0105 wizyt\u0119 za miesi\u0105c (i przyj\u015b\u0107 z wype\u0142nionym formularzem). Teraz nie da, bo \u201ena ten miesi\u0105c ma ju\u017c du\u017co, zabij\u0105 go za wypisywanie tylu skierowa\u0144", "created_at": "2020-10-11 18:35:11.432153", "updated_at": "2020-10-11 18:35:11.432153", "tag_id": 6191, "post_id": 62721, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11329}, {"id": 13162, "text": "", "quote": "need", "created_at": "2018-05-01 09:32:48.161536", "updated_at": "2020-08-26 08:31:46.672384", "tag_id": 1451, "post_id": 10231, "creator_id": 3791, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 4880}, {"id": 25580, "text": "", "quote": "grup\u0119 znajomych,", "created_at": "2020-10-07 17:58:25.845615", "updated_at": "2020-10-07 17:58:25.845615", "tag_id": 7111, "post_id": 66982, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12118}, {"id": 25692, "text": "", "quote": "Urodzi\u0142am si\u0119 w M. (przyp.: 64 l.). Jestem na emeryturze. Sko\u0144czy\u0142am podstaw\u00f3wk\u0119 Salezjan. Potem przeprowadzili\u015bmy si\u0119 do innej dzielnicy w 1969 r. P\u00f3\u017aniej by\u0142a zasadnicza szko\u0142a dziewiarska i technikum dziewiarskie. Po szkole pracowa\u0142am jako dziewiarz.", "created_at": "2020-10-11 18:36:29.722648", "updated_at": "2020-10-11 18:36:29.722648", "tag_id": 7553, "post_id": 57776, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10515}, {"id": 25694, "text": "", "quote": ". Zarobki zawsze najni\u017csze prawie. Tyle \u017ce w sklepach mog\u0142am kupi\u0107 co si\u0119 chcia\u0142o. Nic si\u0119 nie zmieni\u0142o ani z mieszkaniem ani z niczym. Tyle tylko, \u017ce wyje\u017cd\u017ca\u0107 mo\u017cna by\u0142o. Cz\u0142owiek si\u0119 wolniejszy zrobi\u0142. Nie podpisywa\u0142, \u017ce musi i\u015b\u0107 1-go maja na poch\u00f3d. Wynagrodzenie nigdy nie wystarcza\u0142o na \u017cycie.", "created_at": "2020-10-11 18:37:43.949300", "updated_at": "2020-10-11 18:37:43.949300", "tag_id": 4239, "post_id": 57776, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10515}, {"id": 25581, "text": "", "quote": "Kiedy mieszka\u0142am w Polsce wydawa\u0142o mi si\u0119, \u017ce moja ojczyzna to taki fajny europejski kraj, kt\u00f3ry w zasadzie nie r\u00f3\u017cni si\u0119 od Niemiec czy Francji. Wydawa\u0142o mi si\u0119, \u017ce w Polsce ka\u017cdy ma r\u00f3wne szanse, bo ka\u017cdy jest odpowiedzialny za sw\u00f3j los i wychowana przez liberalnych rodzic\u00f3w \u015bwiat dzieli\u0142am na \u201cnieudacznik\u00f3w\u201d i ludzi sukcesu.", "created_at": "2020-10-07 17:58:52.523607", "updated_at": "2020-10-07 17:58:52.523607", "tag_id": 5649, "post_id": 66982, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12118}, {"id": 25582, "text": "", "quote": "Niemiec", "created_at": "2020-10-07 17:59:03.682524", "updated_at": "2020-10-07 17:59:03.682524", "tag_id": 3535, "post_id": 66982, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12118}, {"id": 25589, "text": "", "quote": "seksizmem", "created_at": "2020-10-07 18:01:00.427946", "updated_at": "2020-10-07 18:01:00.427946", "tag_id": 1523, "post_id": 66982, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12118}, {"id": 25719, "text": "", "quote": "I am curious to know whether there is a role for emotional intelligence in the continued growth of these communities? I live just outside London and coworking facilities have been sprouting up around me.  The ones that seem to be successful and 'add value' to the growth of the community are those where participants understand and practice the skill and the owners or facilitators of that space encourage EI behaviours.", "created_at": "2020-10-14 16:48:54.039749", "updated_at": "2020-10-14 16:48:54.039749", "tag_id": 1533, "post_id": 80701, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 25693, "text": "", "quote": "Brakowa\u0142o pieni\u0119dzy to obcinali nam wynagrodzenie do 70% przez 2 miesi\u0105ce. Oczywi\u015bcie za nasz\u0105 zgod\u0105. To by\u0142a sp\u00f3\u0142dzielnia, wi\u0119c mieli\u015bmy g\u0142os w tej sprawie. Z\u0142o\u017cy\u0142am deklaracj\u0119 cz\u0142onkowsk\u0105, ale jak odchodzi\u0142am nie by\u0142o pieni\u0119dzy do podzia\u0142u. To dzia\u0142a do tej pory. Jako cz\u0142onkowie mieli\u015bmy prawo g\u0142osu i decyzji. Odbywa\u0142y si\u0119 walne zebrania raz w roku. Np.: dawali\u015bmy prawo takie, \u017ce prezes zostaje, jak sp\u00f3\u0142dzielnia ma funkcjonowa\u0107, co mo\u017cemy zmieni\u0107. Sami ustalali\u015bmy, \u017ce - jak du\u017co pracowni\u0107 sz\u0142o na macierzy\u0144ski i wraca\u0142y - zmniejszamy odprawy, zatrudniamy pracownik\u00f3w na ich miejsce i na jaki okres. W sp\u00f3\u0142dzielni by\u0142o ok. 50 os\u00f3b. Na zebraniu byli wszyscy", "created_at": "2020-10-11 18:37:11.458688", "updated_at": "2020-10-11 18:37:11.458688", "tag_id": 5432, "post_id": 57776, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10515}, {"id": 25711, "text": "", "quote": "tak jak to chyba M\u0142ynarska powiedzia\u0142a: nad morzem si\u0119 roz\u0142o\u017cy\u0142o 500 plus \u2013 patologia", "created_at": "2020-10-11 18:44:05.602584", "updated_at": "2020-10-11 18:44:05.602584", "tag_id": 729, "post_id": 57776, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10515}, {"id": 25718, "text": "", "quote": "I am curious to know whether there is a role for emotional intelligence in the continued growth of these communities? I live just outside London and coworking facilities have been sprouting up around me.  The ones that seem to be successful and 'add value' to the growth of the community are those where participants understand and practice the skill and the owners or facilitators of that space encourage EI behaviours.", "created_at": "2020-10-14 16:48:54.027980", "updated_at": "2020-10-14 16:48:54.027980", "tag_id": 358, "post_id": 80701, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 25721, "text": "", "quote": "We were consistently at 50% capacity when Covid19 hit. Once that hit all our members retreated home & we shut down. Slowly our members are returning this month and we have some new members trying it out. But like everyone its a hard time as we all have to start again and re-invent ourselves. But we are trying really hard to get our name out to our contacts, locals and many companies that are allowing staff to work remotely, whether part time or full time. So we are collaborating with many others to \"build our network\" and taking it day by day.", "created_at": "2020-10-14 16:50:43.061937", "updated_at": "2020-10-14 16:50:43.061937", "tag_id": 6134, "post_id": 80744, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 25734, "text": "", "quote": "I first became interested in the opportunities of co-working when I was conducting ethnographic research in a UK makerspace, which was also (informally at first) used as a hot-desk/co-working space.  Subsequently - and in a different (small) UK city - two co-working spaces have opened.  One is relatively established (about three years); the other was just starting to open when covid struck.  Having become interested in the role of co-working spaces for small cities and towns (compared with bigger global north cities), I joined a four-country research team to put together a proposal to explore the role of rural co-working spaces.  Unfortunately we didn't get the grant, but I shared details of this event with the UK portion of the project team, so some of them may join today!  My interest really is about the resourcing of co-working spaces with different kinds of capital, and what kinds of capital (financial, as well as social/cultural) are needed to effectively sustain such communities.", "created_at": "2020-10-14 16:54:39.362656", "updated_at": "2020-10-14 16:54:39.362656", "tag_id": 4274, "post_id": 80847, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 25745, "text": "", "quote": "So, I've now gathered a merry band of misfits to create something better. Darcy is supposed to become a human-centric, decentralized, privacy-friendly but open, safe, open source online civic space. It's a long and rocky road, but I think it'll be worth it.", "created_at": "2020-10-14 17:08:05.342041", "updated_at": "2020-10-14 17:08:05.342041", "tag_id": 968, "post_id": 54081, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25749, "text": "", "quote": "I share your passion for better platforms, though my thinking is often geared towards how it can help people collaborate and make decisions together, as well as share their lives and thoughts.", "created_at": "2020-10-14 17:09:37.976344", "updated_at": "2020-10-14 17:09:37.976344", "tag_id": 7762, "post_id": 54106, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25750, "text": "", "quote": "I share your passion for better platforms, though my thinking is often geared towards how it can help people collaborate and make decisions together, as well as share their lives and thoughts.", "created_at": "2020-10-14 17:11:52.846518", "updated_at": "2020-10-14 17:11:52.846518", "tag_id": 4103, "post_id": 54106, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25755, "text": "", "quote": "exactly the same road can be made much less dangerous if everyone agrees to drive on the right side. I have so far inhabited mostly mainstream social networks, but assuming no privacy and thus exercising self-censorship. I assume I am in the digital equivalent of a crowded restaurant: people will normally ignore me, but they can easily eavesdrop, and if I start acting crazy I will attract attention. For example, I don't swear online.", "created_at": "2020-10-14 17:15:45.757792", "updated_at": "2020-10-14 17:15:45.757792", "tag_id": 7763, "post_id": 54139, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25767, "text": "", "quote": "It seems to me that the Ix/Ux tradition, for example, was developed in a commercial context. Commercial companies model humans online rather as desire machines (thinking adults are tricky customers) and aim to gratify them. Though designers have amazing useful skills, I tend to be weary of the culture that spawned them. Paradoxically, this has come to influence my aesthetics: the abrasive, no-nonsense look of the Mother### website inspires trust in me, whereas I instinctively mistrust anything too sleek.", "created_at": "2020-10-14 17:26:07.429206", "updated_at": "2020-10-14 17:26:07.429206", "tag_id": 1778, "post_id": 54143, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25769, "text": "", "quote": "It seems to me that the Ix/Ux tradition, for example, was developed in a commercial context. Commercial companies model humans online rather as desire machines (thinking adults are tricky customers) and aim to gratify them. Though designers have amazing useful skills, I tend to be weary of the culture that spawned them.", "created_at": "2020-10-14 17:26:22.678215", "updated_at": "2020-10-14 17:26:22.678215", "tag_id": 4274, "post_id": 54143, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25771, "text": "", "quote": "Computers and the Internet are complex systems, and not everyone needs to nor wants to understand all the intricacies of them. Sure, we could format our reports and letters via LaTeX, but frankly, any word processing software that wraps the functionality into a few easy to understand buttons does the trick too for most of us.", "created_at": "2020-10-14 17:28:20.194421", "updated_at": "2020-10-14 17:28:20.194421", "tag_id": 7766, "post_id": 54153, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25772, "text": "", "quote": "Computers and the Internet are complex systems, and not everyone needs to nor wants to understand all the intricacies of them. Sure, we could format our reports and letters via LaTeX, but frankly, any word processing software that wraps the functionality into a few easy to understand buttons does the trick too for most of us.", "created_at": "2020-10-14 17:28:20.241417", "updated_at": "2020-10-14 17:28:20.241417", "tag_id": 7676, "post_id": 54153, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25584, "text": "", "quote": "Dzi\u015b wiem jak bardzo nie mia\u0142am racji. Dopiero kiedy pozna\u0142am inny kraj, ludzi z innymi do\u015bwiadczeniami i z innych kr\u0119g\u00f3w kulturowych zauwa\u017cy\u0142am jak hermetycznym \u015brodowiskiem jest Polska.", "created_at": "2020-10-07 17:59:46.834878", "updated_at": "2020-10-09 12:20:59.213266", "tag_id": 5050, "post_id": 66982, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12118}, {"id": 25695, "text": "", "quote": ". Rodzice jeszcze byli to mnie troszk\u0119 wsparli. Mieszka\u0142y\u015bmy z c\u00f3rk\u0105 w tej samej kamienicy co zaraz po \u015blubie z m\u0119\u017cem.", "created_at": "2020-10-11 18:38:00.266681", "updated_at": "2020-10-11 18:38:00.266681", "tag_id": 7111, "post_id": 57776, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10515}, {"id": 25712, "text": "", "quote": "patologia.", "created_at": "2020-10-11 18:44:12.613532", "updated_at": "2020-10-11 18:44:12.613532", "tag_id": 5801, "post_id": 57776, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10515}, {"id": 25720, "text": "", "quote": "But we are trying really hard to get our name out to our contacts, locals and many companies that are allowing staff to work remotely, whether part time or full time. So we are collaborating with many others to \"build our network\" and taking it day by day.", "created_at": "2020-10-14 16:49:33.348783", "updated_at": "2020-10-14 16:49:33.348783", "tag_id": 394, "post_id": 80744, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 25722, "text": "", "quote": "We were consistently at 50% capacity when Covid19 hit. Once that hit all our members retreated home & we shut down. Slowly our members are returning this month and we have some new members trying it out. But like everyone its a hard time as we all have to start again and re-invent ourselves. But we are trying really hard to get our name out to our contacts, locals and many companies that are allowing staff to work remotely, whether part time or full time. So we are collaborating with many others to \"build our network\" and taking it day by day.", "created_at": "2020-10-14 16:50:43.247857", "updated_at": "2020-10-14 16:50:43.247857", "tag_id": 5156, "post_id": 80744, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 25726, "text": "", "quote": "We are also finding that startups are very cautious to spend money on workspace when they can do it at home.", "created_at": "2020-10-14 16:51:29.901366", "updated_at": "2020-10-14 16:51:29.901366", "tag_id": 5326, "post_id": 80744, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 25739, "text": "", "quote": "Biggest challenge: as a small business with fixed overheads, it is \u2018staying alive\u2019 financially until the market has returned / has enough confidence to come \u2018back out of their burrows / homes\u2019 - and can choose additional places to work from - both in the next 6-12 months and longer term.", "created_at": "2020-10-14 16:55:38.051961", "updated_at": "2020-10-14 16:55:38.051961", "tag_id": 6134, "post_id": 80882, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 25740, "text": "", "quote": "Biggest challenge: as a small business with fixed overheads, it is \u2018staying alive\u2019 financially until the market has returned / has enough confidence to come \u2018back out of their burrows / homes\u2019 - and can choose additional places to work from - both in the next 6-12 months and longer term.", "created_at": "2020-10-14 16:55:38.169798", "updated_at": "2020-10-14 16:55:38.169798", "tag_id": 4893, "post_id": 80882, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 25746, "text": "", "quote": "So, I've now gathered a merry band of misfits to create something better. Darcy is supposed to become a human-centric, decentralized, privacy-friendly but open, safe, open source online civic space. It's a long and rocky road, but I think it'll be worth it.", "created_at": "2020-10-14 17:08:05.359777", "updated_at": "2020-10-14 17:08:05.359777", "tag_id": 3610, "post_id": 54081, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25751, "text": "", "quote": "I share your passion for better platforms, though my thinking is often geared towards how it can help people collaborate and make decisions together, as well as share their lives and thoughts.", "created_at": "2020-10-14 17:11:52.849468", "updated_at": "2020-10-14 17:11:52.849468", "tag_id": 1534, "post_id": 54106, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25768, "text": "", "quote": "It seems to me that the Ix/Ux tradition, for example, was developed in a commercial context. Commercial companies model humans online rather as desire machines (thinking adults are tricky customers) and aim to gratify them. Though designers have amazing useful skills, I tend to be weary of the culture that spawned them. Paradoxically, this has come to influence my aesthetics: the abrasive, no-nonsense look of the Mother### website inspires trust in me, whereas I instinctively mistrust anything too sleek.", "created_at": "2020-10-14 17:26:07.445197", "updated_at": "2020-10-14 17:26:07.445197", "tag_id": 5895, "post_id": 54143, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25770, "text": "", "quote": "An important question is what we mean by \"letting people know\". For example, Edgeryders has a well thought-through netiquette page. It was re-written several times, and ultimately decided upon by @johncoate, the world's first-ever online community manager (at The Well, pre-Internet). It is accessible through a menu printed on top of every page. Have we let people know? How many people here are aware of that page? Not many, I'd wager. In Edgeryders, this is not a big problem, because we model humans online as thinking adults. They own their words. They have a responsibility to be aware of what is considered excellent/good/acceptable/unacceptable behavior. The netiquette page is just there as a reference. We don't care if people have read it or not, they are still held to the same standards.", "created_at": "2020-10-14 17:27:05.613023", "updated_at": "2020-10-14 17:27:05.613023", "tag_id": 7766, "post_id": 54143, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25773, "text": "", "quote": "Computers and the Internet are complex systems, and not everyone needs to nor wants to understand all the intricacies of them. Sure, we could format our reports and letters via LaTeX, but frankly, any word processing software that wraps the functionality into a few easy to understand buttons does the trick too for most of us.", "created_at": "2020-10-14 17:28:20.358016", "updated_at": "2020-10-14 17:28:20.358016", "tag_id": 7767, "post_id": 54153, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25775, "text": "", "quote": "Online platforms that allow people to communicate within a wide range of models (1:1, 1:many, many:many, private, open, open to friends-of-friends, and so on) need to give users feedback and information on the fly so they know which mode and setting is active, and if it is appropriate.If the platform caters to just one type of audience, and centers around a specific interest or topic, that informs the audience directly on how to behave. And people can lurk before participating, so they follow the existing examples.", "created_at": "2020-10-14 17:29:38.131058", "updated_at": "2020-10-14 17:29:38.131058", "tag_id": 3637, "post_id": 54153, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25779, "text": "", "quote": "Imagine you see someone else post racist hate speech. Depending on which options and how visible these are, you might just put that person on an \"ignore\" list and move on. Or you actively block the racist. Or maybe report the content to moderators, but leave the person unblocked, because doing both requires too much effort through the interface.", "created_at": "2020-10-14 17:33:50.324285", "updated_at": "2020-10-14 17:33:50.324285", "tag_id": 3622, "post_id": 54153, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25583, "text": "", "quote": "Francji.", "created_at": "2020-10-07 17:59:08.864842", "updated_at": "2020-10-23 09:48:41.433457", "tag_id": 6262, "post_id": 66982, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12118}, {"id": 25585, "text": "", "quote": "Od lat obserwuje sytuacj\u0119 w Polsce g\u0142\u00f3wnie przez internet.", "created_at": "2020-10-07 18:00:08.242561", "updated_at": "2020-10-07 18:00:08.242561", "tag_id": 6192, "post_id": 66982, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12118}, {"id": 25586, "text": "", "quote": "Wiem, ze nie jest to realny obraz, jednak obraz ten jest bardzo niepokoj\u0105cy. W mojej internetowej ba\u0144ce znajomych, kt\u00f3rzy maj\u0105 podobne pogl\u0105dy i cz\u0119sto wyra\u017caj\u0105 swoje niezadowolenie i oburzenie sytuacj\u0105 w kraju brakuje tych rodak\u00f3w, kt\u00f3rzy maj\u0105 pogl\u0105dy skrajnie inne.", "created_at": "2020-10-07 18:00:33.000969", "updated_at": "2020-10-07 18:00:33.000969", "tag_id": 3879, "post_id": 66982, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12118}, {"id": 25587, "text": "", "quote": "Mimo, \u017ce w trosce o siebie staram si\u0119 nie czyta\u0107 komentarzy w internecie, czasem nie da si\u0119 tego unikn\u0105\u0107. Jest to dla mnie zawsze szokuj\u0105ce jak bardzo nasycone nienawi\u015bci\u0105", "created_at": "2020-10-07 18:00:44.143098", "updated_at": "2020-10-07 18:00:44.143098", "tag_id": 3537, "post_id": 66982, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12118}, {"id": 25696, "text": "", "quote": "Rodzice jeszcze byli to mnie troszk\u0119 wsparli.", "created_at": "2020-10-11 18:38:17.064448", "updated_at": "2020-10-11 18:38:17.064448", "tag_id": 824, "post_id": 57776, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10515}, {"id": 25713, "text": "", "quote": "\u017bywno\u015b\u0107 teraz tak podro\u017ca\u0142a. Ju\u017c sama nie wiem na kogo zag\u0142osowa\u0107, \u017ceby by\u0142o lepiej.", "created_at": "2020-10-11 18:44:29.869894", "updated_at": "2020-10-11 18:44:29.869894", "tag_id": 4398, "post_id": 57776, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10515}, {"id": 25716, "text": "", "quote": "I poskar\u017cy\u0107 si\u0119 nie ma komu i o pomoc nie do kogo si\u0119 zwr\u00f3ci\u0107", "created_at": "2020-10-11 18:46:28.379344", "updated_at": "2020-10-11 18:46:28.379344", "tag_id": 5617, "post_id": 57776, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10515}, {"id": 25723, "text": "", "quote": "We were consistently at 50% capacity when Covid19 hit. Once that hit all our members retreated home & we shut down. Slowly our members are returning this month and we have some new members trying it out. But like everyone its a hard time as we all have to start again and re-invent ourselves. But we are trying really hard to get our name out to our contacts, locals and many companies that are allowing staff to work remotely, whether part time or full time. So we are collaborating with many others to \"build our network\" and taking it day by day.", "created_at": "2020-10-14 16:50:43.248826", "updated_at": "2020-10-14 16:50:43.248826", "tag_id": 5877, "post_id": 80744, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 25741, "text": "", "quote": "A:\nBiggest change: no customers for an unknown period (during lockdown / lift up and the next lock down), change in \u2018what an office is for\u2019, change in perceptions of potential customers (inc employers) of where/how/when people can work", "created_at": "2020-10-14 16:56:22.293684", "updated_at": "2020-10-14 16:56:22.293684", "tag_id": 5877, "post_id": 80882, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 25742, "text": "", "quote": "A:\nBiggest change: no customers for an unknown period (during lockdown / lift up and the next lock down), change in \u2018what an office is for\u2019, change in perceptions of potential customers (inc employers) of where/how/when people can work", "created_at": "2020-10-14 16:56:22.440368", "updated_at": "2020-10-14 16:56:22.440368", "tag_id": 6134, "post_id": 80882, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 25747, "text": "", "quote": "So, I've now gathered a merry band of misfits to create something better. Darcy is supposed to become a human-centric, decentralized, privacy-friendly but open, safe, open source online civic space. It's a long and rocky road, but I think it'll be worth it.", "created_at": "2020-10-14 17:08:05.374361", "updated_at": "2020-10-14 17:08:05.374361", "tag_id": 1257, "post_id": 54081, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25753, "text": "", "quote": "Moderation and policy guidelines that are supposed to make a nice and kid-friendly TV broadcast cannot apply to that sort-of-but-not-quite-private conversation at the pub.", "created_at": "2020-10-14 17:13:09.891074", "updated_at": "2020-10-14 17:13:09.891074", "tag_id": 3775, "post_id": 54126, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25754, "text": "", "quote": "What we set out to do is to give people an idea of what kind of space they are talking in, and give them tools to cope when a conversation is suddenly exposed to a more public space than initially intended.", "created_at": "2020-10-14 17:14:46.113478", "updated_at": "2020-10-14 17:14:46.113478", "tag_id": 7763, "post_id": 54126, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25757, "text": "", "quote": "I have so far inhabited mostly mainstream social networks, but assuming no privacy and thus exercising self-censorship. I assume I am in the digital equivalent of a crowded restaurant: people will normally ignore me, but they can easily eavesdrop, and if I start acting crazy I will attract attention. For example, I don't swear online.", "created_at": "2020-10-14 17:16:59.745251", "updated_at": "2020-10-14 17:16:59.745251", "tag_id": 7764, "post_id": 54139, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25774, "text": "", "quote": "Online platforms that allow people to communicate within a wide range of models (1:1, 1:many, many:many, private, open, open to friends-of-friends, and so on) need to give users feedback and information on the fly so they know which mode and setting is active, and if it is appropriate.If the platform caters to just one type of audience, and centers around a specific interest or topic, that informs the audience directly on how to behave. And people can lurk before participating, so they follow the existing examples.", "created_at": "2020-10-14 17:29:38.112538", "updated_at": "2020-10-14 17:29:38.112538", "tag_id": 7157, "post_id": 54153, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25780, "text": "", "quote": "Imagine you see someone else post racist hate speech. Depending on which options and how visible these are, you might just put that person on an \"ignore\" list and move on. Or you actively block the racist. Or maybe report the content to moderators, but leave the person unblocked, because doing both requires too much effort through the interface.", "created_at": "2020-10-14 17:33:50.363839", "updated_at": "2020-10-23 09:49:28.199125", "tag_id": 5805, "post_id": 54153, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25697, "text": "", "quote": ". Teraz si\u0119 mieszcz\u0119, bo podnie\u015bli kryterium dochodowe, ale emerytur\u0119 ca\u0142y czas o par\u0119 groszy podnosz\u0105 i wraz to dochodzi do tego momentu. T", "created_at": "2020-10-11 18:38:39.712020", "updated_at": "2020-10-11 18:38:39.712020", "tag_id": 5830, "post_id": 57776, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10515}, {"id": 25714, "text": "", "quote": "M\u0142odych szkoda. M\u00f3wi\u0142am: jed\u017acie za granic\u0119, bo chyba tu nic si\u0119 nie zmieni.", "created_at": "2020-10-11 18:44:37.598820", "updated_at": "2020-10-11 18:44:37.598820", "tag_id": 5522, "post_id": 57776, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10515}, {"id": 25715, "text": "", "quote": "Z mieszkaniem jest problem odk\u0105d przyszed\u0142 nowy w\u0142a\u015bciciel. Nie wiem jakie to prawo, ale ca\u0142y czas z tym szed\u0142, \u017ce mo\u017ce tak zrobi\u0107. M\u00f3wi\u0142am mu: pan wie kto tu mieszka, pan chce nas wszystkich chyba powyrzuca\u0107, bo nikogo nie b\u0119dzie sta\u0107, \u017ceby tyle czynszu p\u0142aci\u0107. Ale on po to kupi\u0142; nie sta\u0107, to prosz\u0119 si\u0119 wyprowadzi\u0107. Tyle by\u0142o rozmowy z nim. To by\u0142a okropna sytuacja. Przesz\u0142am na emerytur\u0119 i w takim wieku zostaj\u0119 bez mieszkania. To jest tragedia. Tyle lat mieszka\u0142o si\u0119 tam. Chcia\u0142am zmieni\u0107 mieszkanie na komunalne, bo na wynajem mnie nie sta\u0107. Nie od\u0142o\u017cy\u0142am tyle, \u017ceby by\u0142o mnie sta\u0107 na wynajem. Nawet by\u0142am kiedy\u015b w kolejce na TBS. Jak prezes wzi\u0105\u0142 mnie na rozmow\u0119 i zapyta\u0142 czy mnie b\u0119dzie sta\u0107 na czynsz. Jak pos\u0142ucha\u0142am, przmy\u015bla\u0142am ile to wszystko b\u0119dzie kosztowa\u0142o, zrezygnowa\u0142am. Pierwszy raz sk\u0142ada\u0142am podanie o mieszkanie komunalne w latach 80tych, a potem i c\u00f3rka pisa\u0142a, i nie sz\u0142o w \u017caden spos\u00f3b. Nie mie\u015bci\u0142am si\u0119 w kryteriach, bo przekracza\u0142am o par\u0119 groszy. Po 35 latach pracy mam 1 570 z\u0142 emerytury. Co to jest? \u017badnych urlop\u00f3w macierzy\u0144skich, \u017cadnych zwolnie\u0144 przez 22 lata.", "created_at": "2020-10-11 18:46:03.887439", "updated_at": "2020-10-11 18:46:03.887439", "tag_id": 4232, "post_id": 57776, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10515}, {"id": 25724, "text": "", "quote": "We are also finding that startups are very cautious to spend money on workspace when they can do it at home.", "created_at": "2020-10-14 16:50:59.672235", "updated_at": "2020-10-14 16:50:59.672235", "tag_id": 4334, "post_id": 80744, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 25743, "text": "", "quote": "A:\nBiggest change: no customers for an unknown period (during lockdown / lift up and the next lock down), change in \u2018what an office is for\u2019, change in perceptions of potential customers (inc employers) of where/how/when people can work", "created_at": "2020-10-14 16:56:22.451864", "updated_at": "2020-10-14 16:56:22.451864", "tag_id": 5470, "post_id": 80882, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 25748, "text": "", "quote": "So, I've now gathered a merry band of misfits to create something better. Darcy is supposed to become a human-centric, decentralized, privacy-friendly but open, safe, open source online civic space. It's a long and rocky road, but I think it'll be worth it.", "created_at": "2020-10-14 17:08:22.836818", "updated_at": "2020-10-14 17:08:22.836818", "tag_id": 4004, "post_id": 54081, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25752, "text": "", "quote": "I share your passion for better platforms, though my thinking is often geared towards how it can help people collaborate and make decisions together, as well as share their lives and thoughts.", "created_at": "2020-10-14 17:11:52.878707", "updated_at": "2020-10-14 17:11:52.878707", "tag_id": 3809, "post_id": 54106, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25758, "text": "", "quote": "We will add in self-help features, so that people who get mobbed online can mute, report, block, lock down, and have other functions that enable them to get safe", "created_at": "2020-10-14 17:17:44.426075", "updated_at": "2020-10-14 17:17:44.426075", "tag_id": 3622, "post_id": 54141, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25704, "text": "", "quote": "Bo jak cz\u0142owiek zag\u0142osuje na PIS to nic nie b\u0119dzie mia\u0142, i jak na PO to te\u017c nic nie b\u0119dzie mia\u0142.", "created_at": "2020-10-11 18:41:40.226808", "updated_at": "2020-10-11 18:41:40.226808", "tag_id": 7350, "post_id": 57776, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10515}, {"id": 25776, "text": "", "quote": "Online platforms that allow people to communicate within a wide range of models (1:1, 1:many, many:many, private, open, open to friends-of-friends, and so on) need to give users feedback and information on the fly so they know which mode and setting is active, and if it is appropriate.If the platform caters to just one type of audience, and centers around a specific interest or topic, that informs the audience directly on how to behave. And people can lurk before participating, so they follow the existing examples.", "created_at": "2020-10-14 17:29:38.144936", "updated_at": "2020-10-14 17:29:38.144936", "tag_id": 7766, "post_id": 54153, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25781, "text": "", "quote": "Imagine you see someone else post racist hate speech. Depending on which options and how visible these are, you might just put that person on an \"ignore\" list and move on. Or you actively block the racist. Or maybe report the content to moderators, but leave the person unblocked, because doing both requires too much effort through the interface.", "created_at": "2020-10-14 17:33:50.468968", "updated_at": "2020-10-14 17:33:50.468968", "tag_id": 3775, "post_id": 54153, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25698, "text": "", "quote": "Na lekarza si\u0119 czeka, \u017ceby darmo by\u0142o. Nie chodz\u0119 prywatnie. Na prze\u015bwietlenie \u017cy\u0142 szyjnych czeka\u0142am p\u00f3\u0142 roku a\u017c zapomnia\u0142am o tym. Mia\u0142y zadzwoni\u0107 z terminem, jak lekarz b\u0119dzie. Zadzwoni\u0142y, ale nie dosta\u0142am si\u0119, bo mia\u0142am by\u0107 na 13:00, o 12:15 ju\u017c by\u0142am pod przychodni\u0105, ale zadzwoni\u0142y, \u017ce przykro im, ale \u017cebym nie jecha\u0142a, bo lekarz ju\u017c wyszed\u0142.  Na nast\u0119pn\u0105 wizyt\u0119 czeka\u0142am ok. 3 tygodni, ale akurat mnie nie by\u0142o i nie posz\u0142am. To by\u0142o w ubieg\u0142ym roku. Lekarze przyjd\u0105 aby odb\u0119bni\u0107, aby szybciej, aby szybciej... Najlepiej jak si\u0119 przychodzi tylko leki przed\u0142u\u017cy\u0107 i si\u0119 wychodzi. Jak rozmawiam, \u017ce po lekach si\u0119 gorzej czuj\u0119, to m\u00f3wi: nie, to nie po lekach. Jak nie po lekach, jak spr\u00f3bowa\u0142am miesi\u0105c nie bra\u0107 i by\u0142o ca\u0142kiem inaczej. Nie zmienili mi lek\u00f3w, chocia\u017c w opisach jest, \u017ce sporo os\u00f3b ma takie dolegliwo\u015bci. Mam problemy z kr\u0105\u017ceniem i uk\u0142adem oddechowym. Jak wchodz\u0119 pod g\u00f3r\u0119, mam zadyszk\u0119, ale badania wysi\u0142kowe dobrze mi wysz\u0142y. To jest \u015bmieszne, ale w ko\u0144cu cz\u0142owiekowi nie chce si\u0119 i\u015b\u0107 do tego lekarza.", "created_at": "2020-10-11 18:38:59.031230", "updated_at": "2020-10-11 18:38:59.031230", "tag_id": 4804, "post_id": 57776, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10515}, {"id": 25699, "text": "", "quote": "C\u00f3rka uczy\u0142a si\u0119 w liceum gastronomicznym. Na pocz\u0105tku mia\u0142a kontakt z ojcem, a potem ju\u017c nie. To by\u0142 alkoholik. Wstydzi\u0142a si\u0119. Chodzi\u0142a te\u017c do szk\u00f3\u0142 policealnych. Zrobi\u0142a sobie studium ksi\u0119gowo\u015bci i w tym zawodzie pracuje. By\u0142a ze mn\u0105 prawie do 2010 r. Urodzi\u0142a c\u00f3rk\u0119 i przeprowadzi\u0142a si\u0119 do swojego m\u0119\u017ca. Te\u015bciowa jej pomog\u0142a i kupili sobie mieszkanie. Mieszka\u0142y\u015bmy w jednym pokoju 17 m. kw. Jak c\u00f3rka robi\u0142a prawo jazdy i instruktor chcia\u0142 j\u0105 podwie\u017a\u0107 pod dom, umawia\u0142a si\u0119 z nim ulic\u0119 dalej ko\u0142o parku. Do tej pory jej zosta\u0142o, \u017ce gorsza jest. Potem w\u0142a\u015bcicielka pozwoli\u0142a nam na g\u00f3rze sobie zrobi\u0107, je\u015bli chcemy. Wyremontowa\u0142am mieszkanie pi\u0119tro wy\u017cej i musia\u0142am zostawi\u0107 zaraz. C\u00f3rka dwa lata by\u0142a w Anglii. Chcia\u0142am, \u017ceby po powrocie mieszka\u0142a sama, ale pomieszka\u0142a tam tylko ze trzy lata. Tak \u017cy\u0142am. Pracowa\u0142am, je\u017adzi\u0142am do wnuczki, a potem do mamy, bo trzeba by\u0142o pomaga\u0107. Mia\u0142am dzia\u0142k\u0119 pracownicz\u0105. Jak zrobili wiadukt, spowodowa\u0142 \u017ce woda sta\u0142a na dzia\u0142kach. Teraz pojad\u0119 do siostry, do brata na dzia\u0142k\u0119, bardzo cz\u0119sto do wnuczki \u2013 odporowadzam, przyprowadzam. Teraz jak m\u0142odzi ca\u0142y dzie\u0144 nie pracuj\u0105, to na czynsz nie maj\u0105. Musz\u0105 sobie dodatkowe prace bra\u0107. W TBS (przyp.: Towarzystwo Budownictwa Spo\u0142ecznego) s\u0105. Teraz maj\u0105 ok. 1 100 z\u0142 czynszu za 67 m kw.", "created_at": "2020-10-11 18:40:02.732331", "updated_at": "2020-10-11 18:40:02.732331", "tag_id": 7120, "post_id": 57776, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10515}, {"id": 25717, "text": "", "quote": "I poskar\u017cy\u0107 si\u0119 nie ma komu i o pomoc nie do kogo si\u0119 zwr\u00f3ci\u0107. Ka\u017cdy obiecuje, \u017ce b\u0119dzie dobrze, a jak przyjdzie co do czego...", "created_at": "2020-10-11 18:46:44.012712", "updated_at": "2020-10-11 18:46:44.012712", "tag_id": 4233, "post_id": 57776, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10515}, {"id": 25725, "text": "", "quote": "We are also finding that startups are very cautious to spend money on workspace when they can do it at home.", "created_at": "2020-10-14 16:51:29.890619", "updated_at": "2020-10-14 16:51:29.890619", "tag_id": 1616, "post_id": 80744, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 25744, "text": "", "quote": "A:\nBiggest change: no customers for an unknown period (during lockdown / lift up and the next lock down), change in \u2018what an office is for\u2019, change in perceptions of potential customers (inc employers) of where/how/when people can work", "created_at": "2020-10-14 16:56:22.452699", "updated_at": "2020-10-14 16:56:22.452699", "tag_id": 5326, "post_id": 80882, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 25759, "text": "", "quote": "Darcy will offer moderation as a service. So if you run a Darcy instance (the whole thing will be decentralized), you can subscribe to that service instead of relying on volunteers. We offer this, because doing so properly is not easy and needs training and support.", "created_at": "2020-10-14 17:18:25.321909", "updated_at": "2020-10-14 17:18:25.321909", "tag_id": 4608, "post_id": 54141, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25777, "text": "", "quote": "Online platforms that allow people to communicate within a wide range of models (1:1, 1:many, many:many, private, open, open to friends-of-friends, and so on) need to give users feedback and information on the fly so they know which mode and setting is active, and if it is appropriate.If the platform caters to just one type of audience, and centers around a specific interest or topic, that informs the audience directly on how to behave. And people can lurk before participating, so they follow the existing examples.", "created_at": "2020-10-14 17:29:38.157455", "updated_at": "2020-10-14 17:29:38.157455", "tag_id": 7763, "post_id": 54153, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25782, "text": "", "quote": "Imagine you see someone else post racist hate speech. Depending on which options and how visible these are, you might just put that person on an \"ignore\" list and move on. Or you actively block the racist. Or maybe report the content to moderators, but leave the person unblocked, because doing both requires too much effort through the interface.", "created_at": "2020-10-14 17:33:50.481602", "updated_at": "2020-10-14 17:33:50.481602", "tag_id": 7070, "post_id": 54153, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25783, "text": "", "quote": "Good UX guides them, informs the newbies about the presets and their reasoning, and so on. Imagine you see someone else post racist hate speech. Depending on which options and how visible these are, you might just put that person on an \"ignore\" list and move on. Or you actively block the racist. Or maybe report the content to moderators, but leave the person unblocked, because doing both requires too much effort through the interface.", "created_at": "2020-10-14 17:33:59.730705", "updated_at": "2020-10-14 17:33:59.730705", "tag_id": 7766, "post_id": 54153, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25700, "text": "", "quote": "Wierz\u0105ca jestem, ale ma\u0142o praktykuj\u0105ca. Modl\u0119 si\u0119 w domu czasami. Jak tak s\u0142ysz\u0119 o aferze pedofilskiej w ko\u015bciele, to mnie ponosi zaraz. Jak sobie przemy\u015bl\u0119, to tak samo i arty\u015bci i te grupy... to tak samo tam jest przecie\u017c. Cz\u0142owiek ma takie zaufanie \u017ce ksi\u0105dz to jest ksi\u0105dz; powinien by\u0107 zaufany, to spowiednik. A nie ma ju\u017c tego zaufania. Tyle lat rodzice prowadzali do ko\u015bcio\u0142a, czasem trzeba by\u0142o wygania\u0107. Czasami cz\u0142owiek musi wierzy\u0107, bo nie ma kto pom\u00f3c. Pami\u0119tam jak c\u00f3rka by\u0142a bardzo chora... posz\u0142am i si\u0119 pomodli\u0142am. Jak wr\u00f3ci\u0142am mama m\u00f3wi: dziecko ona p\u00f3\u0142 butelki zjad\u0142a. A od tygodnia prawie nic nie jad\u0142a. Uwierzy\u0142am, \u017ce to przez modlitw\u0119. Jestem w takim \u015brodowisku, \u017ce jedni chodz\u0105 do ko\u015bcio\u0142a, inni nie. W rodzinie tak samo.", "created_at": "2020-10-11 18:40:28.994493", "updated_at": "2020-10-11 18:40:28.994493", "tag_id": 5843, "post_id": 57776, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10515}, {"id": 25737, "text": "", "quote": "I first became interested in the opportunities of co-working when I was conducting ethnographic research in a UK makerspace, which was also (informally at first) used as a hot-desk/co-working space.  Subsequently - and in a different (small) UK city - two co-working spaces have opened.  One is relatively established (about three years); the other was just starting to open when covid struck.  Having become interested in the role of co-working spaces for small cities and towns (compared with bigger global north cities), I joined a four-country research team to put together a proposal to explore the role of rural co-working spaces.  Unfortunately we didn't get the grant, but I shared details of this event with the UK portion of the project team, so some of them may join today!  My interest really is about the resourcing of co-working spaces with different kinds of capital, and what kinds of capital (financial, as well as social/cultural) are needed to effectively sustain such communities.", "created_at": "2020-10-14 16:54:39.417079", "updated_at": "2020-10-14 16:54:39.417079", "tag_id": 7687, "post_id": 80847, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 25738, "text": "", "quote": "Biggest challenge: as a small business with fixed overheads, it is \u2018staying alive\u2019 financially until the market has returned / has enough confidence to come \u2018back out of their burrows / homes\u2019 - and can choose additional places to work from - both in the next 6-12 months and longer term.", "created_at": "2020-10-14 16:55:38.050962", "updated_at": "2020-10-14 16:55:38.050962", "tag_id": 7687, "post_id": 80882, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 25760, "text": "", "quote": "Darcy will offer moderation as a service. So if you run a Darcy instance (the whole thing will be decentralized), you can subscribe to that service instead of relying on volunteers. We offer this, because doing so properly is not easy and needs training and support.", "created_at": "2020-10-14 17:18:25.327173", "updated_at": "2020-10-14 17:18:25.327173", "tag_id": 3803, "post_id": 54141, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25778, "text": "", "quote": "Online platforms that allow people to communicate within a wide range of models (1:1, 1:many, many:many, private, open, open to friends-of-friends, and so on) need to give users feedback and information on the fly so they know which mode and setting is active, and if it is appropriate.If the platform caters to just one type of audience, and centers around a specific interest or topic, that informs the audience directly on how to behave. And people can lurk before participating, so they follow the existing examples.", "created_at": "2020-10-14 17:29:38.157819", "updated_at": "2020-10-14 17:29:38.157819", "tag_id": 6527, "post_id": 54153, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25784, "text": "", "quote": "especially with open source projects it is often enough added as an afterthought. (Which is not meant to diss open source.)\n    \n  \n  \n    \n    Edit\n    Delete\n  \nNo Commentuser experience (UX)\n  \n    \n    Edit\n    Delete\n  \nNo Commentuser experience (UX)\n\n  \n    \n            \n            \n            \n                open source\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-10-14 17:34:20.028673", "updated_at": "2020-10-14 17:34:20.028673", "tag_id": 1257, "post_id": 54153, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25786, "text": "", "quote": "What we set out to do is to give people an idea of what kind of space they are talking in, and give them tools to cope when a conversation is suddenly exposed to a more public space than initially intended. On top of that, we make every effort to include an as diverse as possible range of people and their different threat models. If you have a stalker, you need to lock down your online presence in a different way than if you are an LGTBQ* person living in an oppressive regime.", "created_at": "2020-10-14 17:34:55.517979", "updated_at": "2020-10-14 17:34:55.517979", "tag_id": 3621, "post_id": 54126, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25787, "text": "", "quote": "Darcy is supposed to become a human-centric, decentralized, privacy-friendly but open, safe, open source online civic space. It's a long and rocky road, but I think it'll be worth it.Click and Drag to Annotate We can't solve all the problems, but some are doable.", "created_at": "2020-10-14 17:35:07.360877", "updated_at": "2020-10-14 17:35:07.360877", "tag_id": 3621, "post_id": 54081, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25701, "text": "", "quote": "O polityce si\u0119 u nas w rodzinie rozmawia. Czasami k\u0142\u00f3tliwie. Nas jest siedmioro. Jak si\u0119 spotkamy, to si\u0119 k\u0142\u00f3cimy. My te\u017c jeste\u015bmy podzieleni. Jak si\u0119 popatrzy, wszyscy robi\u0105 tak samo i cz\u0142owiek ma tak samo. Nic si\u0119 nie zmienia, a partie si\u0119 zmieniaj\u0105. K\u0142\u00f3cimy si\u0119: jedni o PIS, drudzy o PO, teraz to znowu o inne partie. Tak jak zaczniemy, to potem ju\u017c nie wiadomo od czego si\u0119 zacz\u0119\u0142o. Jeden brat m\u00f3wi\u0142, \u017ce poszed\u0142by do polityki, ale nie. On by si\u0119 nadawa\u0142. Pracuje w funduszach unijnych. Pomagaj\u0105 zdoby\u0107 zak\u0142adom jak najwi\u0119cej. U nas to si\u0119 tak zmienia z wybor\u00f3w na wybory. G\u0142osuj\u0119, mo\u017ce niepotrzebnie nawet... Bo jak cz\u0142owiek zag\u0142osuje na PIS to nic nie b\u0119dzie mia\u0142, i jak na PO to te\u017c nic nie b\u0119dzie mia\u0142. Nowoczesna mnie denerwuje, bo oni tak chc\u0105 tylko si\u0119 wylansowa\u0107 i trafi\u0107 na lepsze sto\u0142ki. Im chyba o to tylko chodzi. Nie wiem czy to nie wszystkim o to chodzi. Kukiz' 15 mi si\u0119 podoba, bo logicznie m\u00f3wi\u0105 i nie rw\u0105 tych pieni\u0119dzy, tej w\u0142adzy i mi si\u0119 wydaje, \u017ce s\u0105 tacy przekonuj\u0105cy. Nie, \u017ceby da\u0107, tylko pom\u00f3c, pozmienia\u0107 te przepisy, \u017ceby nie mo\u017cna by\u0142o robi\u0107 tak jak robi\u0105 do tej pory niekt\u00f3rzy: i ze szko\u0142\u0105, i z lekarzem, z nauczycielami. G\u0142osowa\u0142am raz na Platform\u0119, raz na PIS, jak mnie Platforma zdenerwowa\u0142a. Nie jestem politykiem, \u017ceby rozumie\u0107 co oni kombinuj\u0105. Zrobi tak, a potem powie, \u017ce zrobi\u0142 inaczej.   Bezczelnie m\u00f3wi, \u017ce bia\u0142e jest czarne. Chcia\u0142abym, \u017ceby mieszkania by\u0142y dla m\u0142odych, bo to tragedia nie mie\u0107 mieszkania; wi\u0119ksze pobory, \u017ceby mogli zr\u00f3wna\u0107 dzieci w tych szko\u0142ach, bo jedni zarabiaj\u0105 nie wiadomo ile...", "created_at": "2020-10-11 18:41:01.831040", "updated_at": "2020-10-11 18:41:01.831040", "tag_id": 6048, "post_id": 57776, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10515}, {"id": 25702, "text": "", "quote": "PIS", "created_at": "2020-10-11 18:41:14.301936", "updated_at": "2020-10-11 18:41:14.301936", "tag_id": 5848, "post_id": 57776, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10515}, {"id": 25703, "text": "", "quote": "PO", "created_at": "2020-10-11 18:41:20.311596", "updated_at": "2020-10-11 18:41:20.311596", "tag_id": 7567, "post_id": 57776, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10515}, {"id": 25728, "text": "", "quote": "Ever since my first experience in a coworking space, I knew that this is what I needed when I worked. I need to be surrounded by people most of the time to be my most productive and happy. Fortunately I am not alone and definitely agree that there is an incredible opportunity for the coworking industry right now with the number of people working from home.", "created_at": "2020-10-14 16:52:54.007044", "updated_at": "2020-10-14 16:52:54.007044", "tag_id": 1263, "post_id": 80820, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 25732, "text": "", "quote": "Ever since my first experience in a coworking space, I knew that this is what I needed when I worked. I need to be surrounded by people most of the time to be my most productive and happy. Fortunately I am not alone and definitely agree that there is an incredible opportunity for the coworking industry right now with the number of people working from home.", "created_at": "2020-10-14 16:52:54.076529", "updated_at": "2020-10-14 16:52:54.076529", "tag_id": 2287, "post_id": 80820, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 25798, "text": "", "quote": "How much of these UI quirks are needed to encourage people to interact with each other, and when should we stop.Image a dinner party, where the host gently prompts conversation and then gets gracefully out of the way once this happens, versus another host that constantly brings up party games and keeps nudging everyone to talk up.", "created_at": "2020-10-14 17:42:45.736818", "updated_at": "2020-10-14 17:42:45.736818", "tag_id": 6527, "post_id": 54356, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 26378, "text": "", "quote": "Bo widz\u0119 ich sporo w\u015br\u00f3d niekt\u00f3rych moich znajomych i przede wszystkim w mediach tzw. g\u0142\u00f3wnego nurtu.", "created_at": "2020-10-23 11:37:33.908485", "updated_at": "2020-10-23 11:37:33.908485", "tag_id": 7887, "post_id": 65171, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11736}, {"id": 25735, "text": "", "quote": "I first became interested in the opportunities of co-working when I was conducting ethnographic research in a UK makerspace, which was also (informally at first) used as a hot-desk/co-working space.  Subsequently - and in a different (small) UK city - two co-working spaces have opened.  One is relatively established (about three years); the other was just starting to open when covid struck.  Having become interested in the role of co-working spaces for small cities and towns (compared with bigger global north cities), I joined a four-country research team to put together a proposal to explore the role of rural co-working spaces.  Unfortunately we didn't get the grant, but I shared details of this event with the UK portion of the project team, so some of them may join today!  My interest really is about the resourcing of co-working spaces with different kinds of capital, and what kinds of capital (financial, as well as social/cultural) are needed to effectively sustain such communities.", "created_at": "2020-10-14 16:54:39.376033", "updated_at": "2020-10-14 16:54:39.376033", "tag_id": 1480, "post_id": 80847, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 25761, "text": "", "quote": "The other thing is that platforms that rely on algorithmic feeds are much more susceptible to things like dogpiling for example. We set up the interaction models in a way that will hopefully at least not excarbate conflict as some of the current platforms do.", "created_at": "2020-10-14 17:20:52.142692", "updated_at": "2020-10-14 17:20:52.142692", "tag_id": 6527, "post_id": 54141, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25763, "text": "", "quote": "The other thing is that platforms that rely on algorithmic feeds are much more susceptible to things like dogpiling for example. We set up the interaction models in a way that will hopefully at least not excarbate conflict as some of the current platforms do.", "created_at": "2020-10-14 17:20:52.393958", "updated_at": "2020-10-14 17:20:52.393958", "tag_id": 7765, "post_id": 54141, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25785, "text": "", "quote": "Code isn't the solution, so we'll be throwing people at the problems. Well, people and policies, and a bit of code.\n\nThe UX will be optimized so that users understand what they're about to do or post\nWe will add in self-help features, so that people who get mobbed online can mute, report, block, lock down, and have other functions that enable them to get safe\nDarcy will offer moderation as a service. So if you run a Darcy instance (the whole thing will be decentralized), you can subscribe to that service instead of relying on volunteers. We offer this, because doing so properly is not easy and needs training and support.\n\nThe other thing is that platforms that rely on algorithmic feeds are much more susceptible to things like dogpiling for example. We set up the interaction models in a way that will hopefully at least not excarbate conflict as some of the current platforms do.", "created_at": "2020-10-14 17:34:42.661767", "updated_at": "2020-10-14 17:34:42.661767", "tag_id": 3621, "post_id": 54141, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25708, "text": "", "quote": "Ba\u0142agan w Polsce mnie denerwuje najbardziej. Ogl\u0105dam TVN, TVP info czasami, czytam na facebooku informacje. Cz\u0142owiek nic nie wie, nie jest pewny, nikomu nie mo\u017ce uwierzy\u0107. Nie wiadomo za kim by\u0107, kto lepiej by to wszystko zrobi\u0142. Wszyscy chc\u0105 zrobi\u0107 dobrze, ka\u017cdy m\u00f3wi to samo, tylko jak dojdzie do w\u0142adzy... By\u0142a niepewno\u015b\u0107 i jest.", "created_at": "2020-10-11 18:42:59.091209", "updated_at": "2020-10-11 18:42:59.091209", "tag_id": 5470, "post_id": 57776, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10515}, {"id": 25729, "text": "", "quote": "Ever since my first experience in a coworking space, I knew that this is what I needed when I worked. I need to be surrounded by people most of the time to be my most productive and happy. Fortunately I am not alone and definitely agree that there is an incredible opportunity for the coworking industry right now with the number of people working from home.", "created_at": "2020-10-14 16:52:54.042390", "updated_at": "2020-10-14 16:52:54.042390", "tag_id": 1401, "post_id": 80820, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 25736, "text": "", "quote": "I first became interested in the opportunities of co-working when I was conducting ethnographic research in a UK makerspace, which was also (informally at first) used as a hot-desk/co-working space.  Subsequently - and in a different (small) UK city - two co-working spaces have opened.  One is relatively established (about three years); the other was just starting to open when covid struck.  Having become interested in the role of co-working spaces for small cities and towns (compared with bigger global north cities), I joined a four-country research team to put together a proposal to explore the role of rural co-working spaces.  Unfortunately we didn't get the grant, but I shared details of this event with the UK portion of the project team, so some of them may join today!  My interest really is about the resourcing of co-working spaces with different kinds of capital, and what kinds of capital (financial, as well as social/cultural) are needed to effectively sustain such communities.", "created_at": "2020-10-14 16:54:39.390434", "updated_at": "2020-10-14 16:54:39.390434", "tag_id": 2287, "post_id": 80847, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 25762, "text": "", "quote": "The other thing is that platforms that rely on algorithmic feeds are much more susceptible to things like dogpiling for example. We set up the interaction models in a way that will hopefully at least not excarbate conflict as some of the current platforms do.", "created_at": "2020-10-14 17:20:52.300508", "updated_at": "2020-10-14 17:20:52.300508", "tag_id": 4728, "post_id": 54141, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25788, "text": "", "quote": "Regarding social media I think it's important to ask, since everyone becomes sort of a publishing platform, if the press ethics should apply to each user? Such as in Sweden where each public database or newspaper needs a \"responsible publisher\" which is responsible and can be reported to the police for its publications - I'm not sure the level of thinking and responsibility is educated and raised enough for social media? Maybe the legislation is way too obsolete for today but it historically created an etiquette which could work online as a \"netiquette\" without filtering speech.", "created_at": "2020-10-14 17:36:57.411252", "updated_at": "2020-10-14 17:36:57.411252", "tag_id": 4004, "post_id": 54274, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25705, "text": "", "quote": "nuczka jest w 3 klasie. Zmiana w edukacji nie bardzo mnie dotyczy. Ona si\u0119 bardzo dobrze uczy, ale za du\u017co jest tego wszystkiego: ci\u0119\u017ckie plecaki, du\u017co zaj\u0119\u0107 i lekcji w domu. Nie ma czasu na rozwijanie swoich zainteresowa\u0144. Jak zacznie malowa\u0107, to nie odrobi lekcji. Tak jak pos\u0142ucha\u0107, \u017ce dzieci na zachodzie nie nosz\u0105 ksi\u0105\u017cek, maj\u0105 r\u00f3\u017cne ko\u0142a zainteresowa\u0144, dzieci mog\u0105 wybiera\u0107, a tu jak nie op\u0142aci cz\u0142owiek, to dziecko nie idzie. A tu op\u0142aca\u0107 trzeba jedno, drugie, trzecie, obiady w szko\u0142ach... Ile tych pieni\u0119dzy trzeba miesi\u0119cznie mie\u0107 tylko na to? Edukacja jest droga, \u017ceby dzieci podgoni\u0107 do inych, \u017ceby nie by\u0142o takich r\u00f3\u017cnic.", "created_at": "2020-10-11 18:42:13.823311", "updated_at": "2020-10-23 09:32:34.327153", "tag_id": 766, "post_id": 57776, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10515}, {"id": 25706, "text": "", "quote": "Edukacja jest droga, \u017ceby dzieci podgoni\u0107 do inych, \u017ceby nie by\u0142o takich r\u00f3\u017cnic.", "created_at": "2020-10-11 18:42:28.847924", "updated_at": "2020-10-11 18:42:28.847924", "tag_id": 4969, "post_id": 57776, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10515}, {"id": 25707, "text": "", "quote": "Wnuczka chodzi na angielski prywatnie i teraz sama chce na drugi \u2013 w\u0142oski. Za sam angielski p\u0142ac\u0105 180 zl miesi\u0119cznie \u2013 lekcje s\u0105 dwa razy w tygodniu po dwie godziny.", "created_at": "2020-10-11 18:42:37.686516", "updated_at": "2020-10-11 18:42:37.686516", "tag_id": 5660, "post_id": 57776, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10515}, {"id": 25730, "text": "", "quote": "Ever since my first experience in a coworking space, I knew that this is what I needed when I worked. I need to be surrounded by people most of the time to be my most productive and happy. Fortunately I am not alone and definitely agree that there is an incredible opportunity for the coworking industry right now with the number of people working from home.", "created_at": "2020-10-14 16:52:54.062728", "updated_at": "2020-10-14 16:52:54.062728", "tag_id": 5056, "post_id": 80820, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 25764, "text": "", "quote": "The UX will be optimized so that users understand what they're about to do or post\nWe will add in self-help features, so that people who get mobbed online can mute, report, block, lock down, and have other functions that enable them to get safe\nDarcy will offer moderation as a service. So if you run a Darcy instance (the whole thing will be decentralized), you can subscribe to that service instead of relying on volunteers. We offer this, because doing so properly is not easy and needs training and support.\n\nThe other thing is that platforms that rely on algorithmic feeds are much more susceptible to things like dogpiling for example. We set up the interaction models in a way that will hopefully at least not excarbate conflict as some of the current platforms do.", "created_at": "2020-10-14 17:21:25.050610", "updated_at": "2020-10-14 17:21:25.050610", "tag_id": 7592, "post_id": 54141, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25789, "text": "", "quote": "Regarding social media I think it's important to ask, since everyone becomes sort of a publishing platform, if the press ethics should apply to each user? Such as in Sweden where each public database or newspaper needs a \"responsible publisher\" which is responsible and can be reported to the police for its publications - I'm not sure the level of thinking and responsibility is educated and raised enough for social media? Maybe the legislation is way too obsolete for today but it historically created an etiquette which could work online as a \"netiquette\" without filtering speech.", "created_at": "2020-10-14 17:36:57.427867", "updated_at": "2020-10-14 17:36:57.427867", "tag_id": 1042, "post_id": 54274, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25709, "text": "", "quote": ". Z tym\u017ce m\u0142odzi te\u017c s\u0105 za PISem, bo troch\u0119 mo\u017ce i dostali, a ka\u017cdemu brakuje. 500 plus \u2013 tak jak i Kukiz m\u00f3wi - powinno by\u0107 dla tych, co naprawd\u0119 potrzebuj\u0105.", "created_at": "2020-10-11 18:43:23.647396", "updated_at": "2020-10-11 18:43:23.647396", "tag_id": 7112, "post_id": 57776, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10515}, {"id": 25731, "text": "", "quote": "Ever since my first experience in a coworking space, I knew that this is what I needed when I worked. I need to be surrounded by people most of the time to be my most productive and happy. Fortunately I am not alone and definitely agree that there is an incredible opportunity for the coworking industry right now with the number of people working from home.", "created_at": "2020-10-14 16:52:54.071190", "updated_at": "2020-10-14 16:52:54.071190", "tag_id": 5326, "post_id": 80820, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 25765, "text": "", "quote": "I think that a good civic space lets people know, through the UX, what to expect and how to behave in order to get the most out of it.", "created_at": "2020-10-14 17:22:14.010806", "updated_at": "2020-10-14 17:22:14.010806", "tag_id": 7766, "post_id": 54141, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25766, "text": "", "quote": "The UX will be optimized so that users understand what they're about to do or post", "created_at": "2020-10-14 17:22:26.828972", "updated_at": "2020-10-14 17:22:26.828972", "tag_id": 7766, "post_id": 54141, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25790, "text": "", "quote": "Regarding social media I think it's important to ask, since everyone becomes sort of a publishing platform, if the press ethics should apply to each user? Such as in Sweden where each public database or newspaper needs a \"responsible publisher\" which is responsible and can be reported to the police for its publications - I'm not sure the level of thinking and responsibility is educated and raised enough for social media? Maybe the legislation is way too obsolete for today but it historically created an etiquette which could work online as a \"netiquette\" without filtering speech.", "created_at": "2020-10-14 17:36:57.518161", "updated_at": "2020-10-14 17:36:57.518161", "tag_id": 905, "post_id": 54274, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25791, "text": "", "quote": "Regarding social media I think it's important to ask, since everyone becomes sort of a publishing platform, if the press ethics should apply to each user? Such as in Sweden where each public database or newspaper needs a \"responsible publisher\" which is responsible and can be reported to the police for its publications - I'm not sure the level of thinking and responsibility is educated and raised enough for social media? Maybe the legislation is way too obsolete for today but it historically created an etiquette which could work online as a \"netiquette\" without filtering speech.", "created_at": "2020-10-14 17:38:11.411124", "updated_at": "2020-10-14 17:38:11.411124", "tag_id": 3619, "post_id": 54274, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 13321, "text": "", "quote": "@Matthias yeah I am tired of hearing what good drones could do but never seem to get around to actually doing. For example Nepal is not terribly far away from Pakistan where we know there is lots of drones loitering around. Many of them could have hopped over to Nepal with at max one stop-over for refueling in no time flat. I may have missed some (thanks for the link @alberto ), but so far I haven't seen many of the unambiguously beneficial uses exploited a whole lot. And some of them have been blindingly obvious in the last couple of weeks, and really not difficult to get at least working on.\n\nI don't want to belittle the fact that there are many small initiatives all over the place, and in most cases there is a LOT more work going on inside than meets the eye. One of the problems I have though is that if large sums of government money are to be spent on such a technology - that obviously has a significant and very complex societal impact - we don't seem to bother to discuss it in an effective manner. Such an attempt would include the people that make the tech, the people that operate it, and - very important - the ones affected by it. Before we produce all the facts. With drones we are looking at a very wide range of outcomes we could end up with, some of them very difficult or impossible reverse. Also we should be aware of a problem's roots, even when we feel compelled to fight the symptoms. We need to keep track of the externalities of a technology, and stay realistic.\n\nAt the moment all money pretty much goes exclusively to the usual suspects. How can civil society, at least parts of the \"global south\", or women's voices be heard and considered in such a process? When would this be done if not in the early stages of making the concepts? Are the current practices established in industry conducive to such a process (large mil ind complex organizations elbowing for money)? How is their track record of managing such programs, that need to stay flexible and permeable to tackle a field full of unknown unknowns (and un-unknow some knowns in the process) - to say it with the words of Rumsfeld and \u017di\u017eek, respectively.\n\nOf course it won't be simple and it won't be without friction, but if I weigh this against the societal cost of opportunity, and ER's chance to help connect and guide many center actors through a very dynamic edge - the problem has our name written all over it. I would love to hear other people's perception on this before I publish the next steps I could envision this taking. I am not only looking at @Marc @francesco210173 @Baptiste_Labat but expressly into the social/gender direction (@noemi , @SamarAli , others - it is not super urgent but perhaps you know someone you can nudge when you are a little less busy than you must be now?)\n              \n  \n\n  \n    \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2018-06-10 20:37:13.739054", "updated_at": "2020-08-26 08:24:52.595600", "tag_id": 744, "post_id": 16581, "creator_id": 3791, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 4454}, {"id": 25710, "text": "", "quote": "Niekt\u00f3rzy dobrze je wydaj\u0105, a niekt\u00f3rzy aby czekaj\u0105. a dzieci jak nie mia\u0142y tak nie maj\u0105. U nas jest za ma\u0142o to sprawdzane. Id\u0105 du\u017ce pieni\u0105dze, a pomoc jest niewielka. Chocia\u017c to te\u017c mnie denerwuje", "created_at": "2020-10-11 18:43:50.222090", "updated_at": "2020-10-11 18:43:50.222090", "tag_id": 7552, "post_id": 57776, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10515}, {"id": 25733, "text": "", "quote": "Ever since my first experience in a coworking space, I knew that this is what I needed when I worked. I need to be surrounded by people most of the time to be my most productive and happy. Fortunately I am not alone and definitely agree that there is an incredible opportunity for the coworking industry right now with the number of people working from home.", "created_at": "2020-10-14 16:52:54.085774", "updated_at": "2020-10-14 16:52:54.085774", "tag_id": 5323, "post_id": 80820, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 25792, "text": "", "quote": "Regarding social media I think it's important to ask, since everyone becomes sort of a publishing platform, if the press ethics should apply to each user? Such as in Sweden where each public database or newspaper needs a \"responsible publisher\" which is responsible and can be reported to the police for its publications - I'm not sure the level of thinking and responsibility is educated and raised enough for social media? Maybe the legislation is way too obsolete for today but it historically created an etiquette which could work online as a \"netiquette\" without filtering speech.", "created_at": "2020-10-14 17:38:11.418603", "updated_at": "2020-10-14 17:38:11.418603", "tag_id": 3715, "post_id": 54274, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25794, "text": "", "quote": "OpenBook has a few good things going, but their \"have an app first\" approach doesn't quite do things for me. It makes access cumbersome to people like me who don't use the phone for primary access. Also, it limits the content to small bites of text plus pictures - or rather: Pictures with small bites of text. Which isn't quite what I am looking for in social media.", "created_at": "2020-10-14 17:39:25.439254", "updated_at": "2020-10-14 17:39:25.439254", "tag_id": 3635, "post_id": 54317, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25793, "text": "", "quote": "but their \"have an app first\" approach doesn't quite do things for me. It makes access cumbersome to people like me who don't use the phone for primary access.", "created_at": "2020-10-14 17:39:12.209765", "updated_at": "2020-10-14 17:39:12.209765", "tag_id": 5889, "post_id": 54317, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25795, "text": "", "quote": "OpenBook has a few good things going, but their \"have an app first\" approach doesn't quite do things for me. It makes access cumbersome to people like me who don't use the phone for primary access. Also, it limits the content to small bites of text plus pictures - or rather: Pictures with small bites of text. Which isn't quite what I am looking for in social media.", "created_at": "2020-10-14 17:39:25.440162", "updated_at": "2020-10-14 17:39:25.440162", "tag_id": 4004, "post_id": 54317, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25796, "text": "", "quote": "a lot of those UI \"quirks\" on Facebook are done with purpose - they encourage reloading the stream and foster FOMO (fear of missing out). It is good if your business model needs those interactions in order to sell more ads. It's bad for humans though, generally.", "created_at": "2020-10-14 17:42:02.641672", "updated_at": "2020-10-14 17:42:02.641672", "tag_id": 3821, "post_id": 54356, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25805, "text": "", "quote": "But a platform could come with sane and helpful presets, and as one cannot make all functions and buttons equally available, the decisions of which functions and settings are front and center has quite a few ramifications.", "created_at": "2020-10-14 17:43:34.493465", "updated_at": "2020-10-14 17:43:34.493465", "tag_id": 3637, "post_id": 54586, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25797, "text": "", "quote": "a lot of those UI \"quirks\" on Facebook are done with purpose - they encourage reloading the stream and foster FOMO (fear of missing out). It is good if your business model needs those interactions in order to sell more ads. It's bad for humans though, generally.", "created_at": "2020-10-14 17:42:02.866593", "updated_at": "2020-10-14 17:42:02.866593", "tag_id": 4728, "post_id": 54356, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25799, "text": "", "quote": "How much of these UI quirks are needed to encourage people to interact with each other, and when should we stop.Image a dinner party, where the host gently prompts conversation and then gets gracefully out of the way once this happens, versus another host that constantly brings up party games and keeps nudging everyone to talk up.", "created_at": "2020-10-14 17:42:45.747269", "updated_at": "2020-10-14 17:42:45.747269", "tag_id": 3809, "post_id": 54356, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25800, "text": "", "quote": "How much of these UI quirks are needed to encourage people to interact with each other, and when should we stop.Image a dinner party, where the host gently prompts conversation and then gets gracefully out of the way once this happens, versus another host that constantly brings up party games and keeps nudging everyone to talk up.", "created_at": "2020-10-14 17:42:45.762099", "updated_at": "2020-10-14 17:42:45.762099", "tag_id": 3637, "post_id": 54356, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25806, "text": "", "quote": "But a platform could come with sane and helpful presets, and as one cannot make all functions and buttons equally available, the decisions of which functions and settings are front and center has quite a few ramifications.", "created_at": "2020-10-14 17:43:34.505038", "updated_at": "2020-10-14 17:43:34.505038", "tag_id": 4728, "post_id": 54586, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25801, "text": "", "quote": "How much of these UI quirks are needed to encourage people to interact with each other, and when should we stop.Image a dinner party, where the host gently prompts conversation and then gets gracefully out of the way once this happens, versus another host that constantly brings up party games and keeps nudging everyone to talk up.", "created_at": "2020-10-14 17:42:45.780330", "updated_at": "2020-10-14 17:42:45.780330", "tag_id": 7766, "post_id": 54356, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25803, "text": "", "quote": "How much of these UI quirks are needed to encourage people to interact with each other, and when should we stop.Image a dinner party, where the host gently prompts conversation and then gets gracefully out of the way once this happens, versus another host that constantly brings up party games and keeps nudging everyone to talk up.", "created_at": "2020-10-14 17:42:45.895835", "updated_at": "2020-10-14 17:42:45.895835", "tag_id": 7763, "post_id": 54356, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25804, "text": "", "quote": "But a platform could come with sane and helpful presets, and as one cannot make all functions and buttons equally available, the decisions of which functions and settings are front and center has quite a few ramifications.", "created_at": "2020-10-14 17:43:34.462591", "updated_at": "2020-10-14 17:43:34.462591", "tag_id": 7325, "post_id": 54586, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25807, "text": "", "quote": "But a platform could come with sane and helpful presets, and as one cannot make all functions and buttons equally available, the decisions of which functions and settings are front and center has quite a few ramifications.", "created_at": "2020-10-14 17:43:34.546982", "updated_at": "2020-10-14 17:43:34.546982", "tag_id": 4875, "post_id": 54586, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25809, "text": "", "quote": "I think the real idea is you should be able to decide how you want it rather than them deciding for you.", "created_at": "2020-10-14 17:43:59.552071", "updated_at": "2020-10-14 17:43:59.552071", "tag_id": 4275, "post_id": 54362, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25802, "text": "", "quote": "How much of these UI quirks are needed to encourage people to interact with each other, and when should we stop.Image a dinner party, where the host gently prompts conversation and then gets gracefully out of the way once this happens, versus another host that constantly brings up party games and keeps nudging everyone to talk up.", "created_at": "2020-10-14 17:42:45.889036", "updated_at": "2020-10-14 17:42:45.889036", "tag_id": 4728, "post_id": 54356, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25808, "text": "", "quote": "I think the real idea is you should be able to decide how you want it rather than them deciding for you.", "created_at": "2020-10-14 17:43:59.405217", "updated_at": "2020-10-14 17:43:59.405217", "tag_id": 4881, "post_id": 54362, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25810, "text": "", "quote": "I think the real idea is you should be able to decide how you want it rather than them deciding for you.", "created_at": "2020-10-14 17:43:59.579467", "updated_at": "2020-10-14 17:43:59.579467", "tag_id": 3637, "post_id": 54362, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25811, "text": "", "quote": "I think those of us who dislike many aspects of it...but still attend, are there for a simple reason. The same reason one may go to London or NYC...it's where the people are.", "created_at": "2020-10-14 17:46:20.831814", "updated_at": "2020-10-14 17:46:20.831814", "tag_id": 394, "post_id": 55114, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25812, "text": "", "quote": "I think those of us who dislike many aspects of it...but still attend, are there for a simple reason. The same reason one may go to London or NYC...it's where the people are.", "created_at": "2020-10-14 17:46:20.853861", "updated_at": "2020-10-14 17:46:20.853861", "tag_id": 3809, "post_id": 55114, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25815, "text": "", "quote": "I think those of us who dislike many aspects of it...but still attend, are there for a simple reason. The same reason one may go to London or NYC...it's where the people are. \nIt's not set up as a discussion or information or curation medium, although for many it functions as one.\nPutting it another way, they don't really know what they are doing in terms of a long term plan...because, if they did, they wouldn't have kept building on top of a platform not designed for change. They are always behind the 8-ball as opposed to in front of it, as evidenced by their attempts to now gain some control (moderation) of things", "created_at": "2020-10-14 17:47:03.814133", "updated_at": "2020-10-14 17:47:03.814133", "tag_id": 3638, "post_id": 55114, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25813, "text": "", "quote": "I think those of us who dislike many aspects of it...but still attend, are there for a simple reason. The same reason one may go to London or NYC...it's where the people are. \nIt's not set up as a discussion or information or curation medium, although for many it functions as one.\nPutting it another way, they don't really know what they are doing in terms of a long term plan...because, if they did, they wouldn't have kept building on top of a platform not designed for change. They are always behind the 8-ball as opposed to in front of it, as evidenced by their attempts to now gain some control (moderation) of things", "created_at": "2020-10-14 17:47:03.673560", "updated_at": "2020-10-14 17:47:03.673560", "tag_id": 3855, "post_id": 55114, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25814, "text": "", "quote": "I think those of us who dislike many aspects of it...but still attend, are there for a simple reason. The same reason one may go to London or NYC...it's where the people are. \nIt's not set up as a discussion or information or curation medium, although for many it functions as one.\nPutting it another way, they don't really know what they are doing in terms of a long term plan...because, if they did, they wouldn't have kept building on top of a platform not designed for change. They are always behind the 8-ball as opposed to in front of it, as evidenced by their attempts to now gain some control (moderation) of things", "created_at": "2020-10-14 17:47:03.782807", "updated_at": "2020-10-14 17:47:03.782807", "tag_id": 4274, "post_id": 55114, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25816, "text": "", "quote": "I've been asked about how Darcy would monetize the moderation.This is a service that instance owners can subscribe to. They'd be billed a monthly fee based on how many users they have. As a result, Darcy moderators would react to reports coming from this instance.The challenge here is that we have different instances federating with each other. So we have instances that are full of adults, some that are aimed at kids, some that don't want any outside interference, some are Darcy subscribers, others aren't.The end result is that while anyone can try to federate with Darcy subscribing instances, instances that don't effectively self-regulate according to a global minimum standard will be cut off from the Darcy side of the federation.", "created_at": "2020-10-14 17:48:28.137372", "updated_at": "2020-10-14 17:48:28.137372", "tag_id": 3803, "post_id": 55420, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25817, "text": "", "quote": "I've been asked about how Darcy would monetize the moderation.This is a service that instance owners can subscribe to. They'd be billed a monthly fee based on how many users they have. As a result, Darcy moderators would react to reports coming from this instance.The challenge here is that we have different instances federating with each other. So we have instances that are full of adults, some that are aimed at kids, some that don't want any outside interference, some are Darcy subscribers, others aren't.The end result is that while anyone can try to federate with Darcy subscribing instances, instances that don't effectively self-regulate according to a global minimum standard will be cut off from the Darcy side of the federation.", "created_at": "2020-10-14 17:48:28.185208", "updated_at": "2020-10-14 17:48:28.185208", "tag_id": 3621, "post_id": 55420, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25818, "text": "", "quote": "I've been asked about how Darcy would monetize the moderation.This is a service that instance owners can subscribe to. They'd be billed a monthly fee based on how many users they have. As a result, Darcy moderators would react to reports coming from this instance.The challenge here is that we have different instances federating with each other. So we have instances that are full of adults, some that are aimed at kids, some that don't want any outside interference, some are Darcy subscribers, others aren't.The end result is that while anyone can try to federate with Darcy subscribing instances, instances that don't effectively self-regulate according to a global minimum standard will be cut off from the Darcy side of the federation.", "created_at": "2020-10-14 17:48:28.197885", "updated_at": "2020-10-14 17:48:28.197885", "tag_id": 7763, "post_id": 55420, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25820, "text": "", "quote": "The City of Milan is organizing a seminar on thursday 23th of February from 2pm to 5 pm at WeMake / Milan, in order to present Open Care to a network of civil servants from European cities. The event is part of a three days Eurocities' Study Visits focused on Social Entrepreuneurship.\n\n[The Study Visit detailed programme will be available asap].\n\nMilan has founded Eurocities in 1986 together with Barcelona, Birmingham, Frankfurt, Lyon and Rotterdam. The network today brings together 130 of Europe's largest cities and 40 partner cities, that between them serve 130 million citizens across 35 countries. Eurocities consists of a platform for sharing knowledge and exchanging ideas through six thematic forums, a wide range of working groups, projects, activities and events.\n\nMilan is taking part in the working group Social Affairs > Smart Social Inclusion, working out solutions to a better spending and for better social outcomes.\n\nParticipants in this working group discuss subjects such:\n\n\nHow to respond to reduced public spending and higher demand for social services, investing in a smarter and innovative way?\nWhat is the role of cities in promoting social entrepreneurship and social economy?\n\n\nParticipants will be invited from Municipalities of Acharnes, Amsterdam,\u00a0 Antwerp,\u00a0 Athens, Barcelona, Belfast,\u00a0 Besiktas,\u00a0 Beylikd\u00fcz\u00fc,\u00a0 Birmingham,\u00a0 Bonn,\u00a0 Brno,\u00a0 Bydgoszcz, Cardiff, Copenhagen, Dresden, Essen, Brussels, Gdansk,\u00a0 Geneva,\u00a0 Genoa,\u00a0 Ghent,\u00a0 Gothenburg,\u00a0 Helsinki,\u00a0 Katowice,\u00a0 Leeds,\u00a0 Lisbon,\u00a0 Ljubljana,\u00a0 Madrid, Manchester, Milan, Munich, Nantes, Netwerkstad, Twente, Newcastle-Gateshead, Nice Cote d\u2019Azur, Nicosia, Osmangazi, Ostend, Porto, Rennes Metropole, Riga,\u00a0 Rome,\u00a0 Rotterdam,\u00a0 Sheffield,\u00a0 Stockholm,\u00a0 Stuttgart,\u00a0 Tallinn, Turin, Turkish Cypriot community of Nicosia, Uppsala, Utrecht, Vantaa, Warsaw, Zagreb, Zurich.\n\nIf you are interested in taking part at the seminar feel free to send an email to milano_smartcity@comune-milano.org", "created_at": "2020-10-14 17:49:11.689960", "updated_at": "2020-10-14 17:49:25.810442", "tag_id": 6242, "post_id": 6108, "creator_id": 3791, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 6075}, {"id": 25822, "text": null, "quote": "The city as a place and institutions is where all of these interactions and relationships live (or do not). Can Lucia and Rossana and others in the city of Milano help us understand how a city can make visible and enable promising approaches and nurturing the people who drive them?", "created_at": "2020-10-14 17:49:11.695143", "updated_at": "2020-10-14 17:49:25.821264", "tag_id": 6242, "post_id": 5479, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 5446}, {"id": 25823, "text": null, "quote": "I understand what you say...we grow up with these kind of traditions and maybe in larger cities isn't so easy...but...why not?why can't you have your own job all week and have a peace of land where you can plant?", "created_at": "2020-10-14 17:49:11.697163", "updated_at": "2020-10-14 17:49:25.826732", "tag_id": 6242, "post_id": 10918, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 1573}, {"id": 25824, "text": null, "quote": "You might be interested in this discussion on community agriculture as a way to strengthen resilience and increase well being. Also, an important question is: can this collaborative agriculture or growing own food be done in the city? apparently there are initiatives supporting it.. and the UK is in the avantgarde e.g. with the long line for public allotments..", "created_at": "2020-10-14 17:49:11.699273", "updated_at": "2020-10-14 17:49:25.832453", "tag_id": 6242, "post_id": 14313, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 1573}, {"id": 25825, "text": null, "quote": "Thanks Lenia for taking the time to share this, hope I get to read more about your life in the countryside - in that it's not clear if you still live there or not, and if not:\u00a0 do you know if the relations gone unchanged with the crisis or growing hardships, or even with aging ? \u00a0what for the younger generations that at least now live so differently than our grandparents used to live, how do you see them taking care of those lands... ? My parents for example sold land when their grandparents died and there was no one to live and work the land.. they sold it and bought an apartment in the city, which in light of these discussions we have on resilience seems a bit .. I don't know, disapointing?", "created_at": "2020-10-14 17:49:11.701460", "updated_at": "2020-10-14 17:49:25.838608", "tag_id": 6242, "post_id": 14313, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 1573}, {"id": 25826, "text": null, "quote": "(in big cities people have to buy everything).", "created_at": "2020-10-14 17:49:11.703577", "updated_at": "2020-10-14 17:49:25.844094", "tag_id": 6242, "post_id": 1606, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 1573}, {"id": 25827, "text": null, "quote": "In the larger cities, the family and neighbors ties are not as strong.", "created_at": "2020-10-14 17:49:11.705640", "updated_at": "2020-10-14 17:49:25.849860", "tag_id": 6242, "post_id": 9510, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 1573}, {"id": 25828, "text": null, "quote": "4. Vinay's focus on the cities is important. Countries like Greece have kept strong ties to the countryside. Most Greek families have a 'second home' in the village, and it is to this village that many are returning. Ties have been kept with the relatives in the village supplying olive oil, and other basics. There are enormous problems with regard to the ability of Greek villages to feed themselves, but there is also huge potential. The poorer people are in the mediterranean societies the less impacted they are by the austerity measures, they more 'off-grid' they are in practice. It would interesting to find out whether just as the European banks have disengaged over the past 2-3 years from financially dangerous investments in the EC periphery, whether there has been a corresponding disengagement at an infrastructure level of the local populations, a re-engagment with the family ties which have always acted as the final, most essential infrastructure in times of crisis. If you can flee the city and be received by your cousins in the country, then the situation is a lot less bad than if you are an alienated individual with no effective ties to a (first life) social network.", "created_at": "2020-10-14 17:49:11.707770", "updated_at": "2020-10-14 17:49:25.855856", "tag_id": 6242, "post_id": 1596, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 1563}, {"id": 25829, "text": null, "quote": "As the current economic crisis hits a number of European countries, Polypolis social game uses a playful manner to train/educate city inhabitants to cope \u2018in common\u2019 with issues that affect their life\u2019s resources. The Polypolis game was initially conceived as a testing ground for SARCHA\u2019s \u201cCCR: CityCommonResource (2010-2011)\u201d research theme pilot study http://sites.google.com/site/ccrpkpgerani2010/.", "created_at": "2020-10-14 17:49:11.710612", "updated_at": "2020-10-14 17:49:25.861408", "tag_id": 6242, "post_id": 1553, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 1520}, {"id": 25830, "text": null, "quote": "In the rapidly deteriorating Athens centre, players are assigned life-roles; immersed in an urban environment of economic recession, illegality, city-phobia, rising violence and human desperation, the Athenians enter into an agonising and agonistic struggle to reset the city\u2019s human, physical and natural resources. The players keep reflecting and acting upon \"real\" city conditions, and watch the outcome of their decisions unfold on the game board.", "created_at": "2020-10-14 17:49:11.712844", "updated_at": "2020-10-14 17:49:25.866755", "tag_id": 6242, "post_id": 1553, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 1520}, {"id": 25831, "text": null, "quote": "city", "created_at": "2020-10-14 17:49:11.714920", "updated_at": "2020-10-14 17:49:25.885573", "tag_id": 6242, "post_id": 521, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 488}, {"id": 25832, "text": null, "quote": "From Maison Du People to Huis VDH, a story about citizen centred design.\nSince I was a guide and learned about the architect Horta and his Art Nouveau Style, I\u2019m fascinated with the Maison Du Peuple, a building from the end of the 19th century that housed all kind of projects and people wanting to better society. It was a place where ideals could grow, and people could come listen to each other in an open dialogue. I started working on an open call to repurpose the empty Bourse building into a new Maison Du Peuple, right in the hearth of the city. But just days after finishing the text the attacks in Bataclan occurred and life in Brussels changed dramatically for a couple of weeks\u2026\nI gave it a rest and set my focus on a vacant building above the well-known music bar Bonnefooi: 4 floors, 500m2, and lots of potential, but also lots of work to be done. Without any budget or action plan, I started gathering people in the house, now called Huis VDH. The only thing I knew was that I wanted an inclusive project build from a common idea: Designing a semi-public space in such a way that the wellbeing of the neighbourhood / city improves. Huis VDH will therefore become a test case, because it isn\u2019t the first or last vacant space above a shop in Brussels: there are more than 23 000 m2 documented.\nSo there we were, having a space, an open concept and a lot of potential. The first thing we did was taking time to create a common practice: we designed our way of gathering through a futurism session created by Fo.AM that allowed us to gather all ideas from each person who wanted to get involved and, like a funnel, filter only the most common. For us, it was important to make Huis VDH as open as possible, so that any new member with the right mind-set could easily become a full involved partner in the building process. After a philosophical six months, we had the sprout of an idea: Huis VDH was born.\nIt\u2019s all in the name, for Huis VDH it is no other. \u2018Huis\u2019 means \u2018home\u2019 in Dutch and that is what we are aiming to become for people that are drowning in a sea of complexity of city life. We try to not judge each other, but rather think solution oriented: Help out where we can, and bring the right people around the table. Our space is designed to welcome each kind of small organization working on local issues: cultural, social or technological. We try to design each space so it can be multifunctional and become a temporary rest spot for thosein search of an anchor. We believe like edgeryders: \u201c that the power of a community is bigger than the sum of all parts.\u201d\nOne big challenge we will be facing in the next couple of years is to use our talent to organize ourselves within crisis. Big problems are ahead and we need to build up resilience to react quickly to an ever changing surrounding. Huis VDH is trying to take that challenge inside our own development. For us resilience can be developed on four levels: knowledge, vulnerability, out of the box exercise, and modification.", "created_at": "2020-10-14 17:49:11.717014", "updated_at": "2020-10-14 17:49:25.891422", "tag_id": 6242, "post_id": 520, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 487}, {"id": 25833, "text": null, "quote": "Our App combines different types of challenges in a city-rally taking place in Berlin. They make them explore the town and talk to people. So for exapmple it asks them to take a photo of something, that reminds them of their origin. Also we are inviting Institutions like Bars, Caf\u00e9s and Eventspaces be a part of our project. So for example we lead a participant to a caf\u00e9 and ask him to drink a coffee with someone. Both drinks are half priced so they get in contact by using this discound. With a growing community different app-users could match and meet to solve tasks together and have a nice experience.\nSo our app definitely is no tourist guide. It is more like a motivation-tool to go out and socialize. In two weeks we are starting a crouwdfunding-campaign on start next. Until then we clarify our concept and test it with people. If you have questions or suggestions please feel free to comment.\nMilan/Newcomer", "created_at": "2020-10-14 17:49:11.719441", "updated_at": "2020-10-14 17:49:25.896651", "tag_id": 6242, "post_id": 699, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 666}, {"id": 25819, "text": "", "quote": "created Urbanistas Brussels, a network for women city makers in Brussels: geographers, architects, planners, and just women interested in the city, wanting to connect and share and to make the city a better place.", "created_at": "2020-10-14 17:49:11.687006", "updated_at": "2020-10-14 17:49:25.804498", "tag_id": 6242, "post_id": 75999, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13448}, {"id": 25834, "text": null, "quote": "@Alberto gamification is the right word. The app works as a city-rally including different types of challenges. We are already in touch with institutions like bars and caf\u00e9s. Still we have collect more but this will happen as soon as we get it expanded. We work on it.", "created_at": "2020-10-14 17:49:11.721413", "updated_at": "2020-10-14 17:49:25.902031", "tag_id": 6242, "post_id": 16457, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 666}, {"id": 25836, "text": null, "quote": "Cities are experiencing a growing social crisis: lacking in social cohesion; insufficient public services; decreasing support by traditional social forms (as families and neighbours); growing sense of loneliness. The gap between the growing demand and the shrinking offer of care is the basis of the present care crisis. To overcome this crisis a brand-new care systems has to be imagined and enhanced. It is possible to imagine communities of care and their socio-technical enabling ecosystems, capable to sustain and coordinate people\u2019s caring and collaborating capabilities and doing so, creating new forms of care-related communities.", "created_at": "2020-10-14 17:49:11.725287", "updated_at": "2020-10-14 17:49:25.912741", "tag_id": 6242, "post_id": 832, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 799}, {"id": 25837, "text": null, "quote": "people.\nThat\u2019s why we asked ourselves:\nHow may we shape a relevant and unifying image for this area?", "created_at": "2020-10-14 17:49:11.727235", "updated_at": "2020-10-14 17:49:25.917588", "tag_id": 6242, "post_id": 26067, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 799}, {"id": 25838, "text": null, "quote": "I recently randomly read this book http://www.goodreads.com/book/show/13086.Suburban_Nation that I suggest often and that gave me a much deeper knowledge of suburbs.\nFor the countryside, I think that the tendency of the people from this places to go in the major cities could be reversed (especially in Italy) since cities don't represent any more a place of opportunity.\nThis is a much broader argument, but I hope that the platform that we are building could help to experiment new models to solve problems related to this places.", "created_at": "2020-10-14 17:49:11.729238", "updated_at": "2020-10-14 17:49:25.922693", "tag_id": 6242, "post_id": 25049, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 796}, {"id": 25839, "text": null, "quote": "http://paris.ouisharefest.com/schedule/\n\"IN THE CONTEXT OF CURRENT POLITICAL TURMOIL, CITIES AND CITIZENS ARE AT THE HEART OF THE NEXT GREAT TRANSFORMATION.\"\nThere sees like lots of relevant connections to be made at this event. Is anyone going? Its not far off but I'm considering it...", "created_at": "2020-10-14 17:49:11.731443", "updated_at": "2020-10-14 17:49:25.928141", "tag_id": 6242, "post_id": 6440, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 6407}, {"id": 25840, "text": "", "quote": "du\u017ce miasto", "created_at": "2020-10-14 17:49:11.733410", "updated_at": "2020-10-14 17:49:25.933385", "tag_id": 6242, "post_id": 56742, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10362}, {"id": 25841, "text": "", "quote": "I tak uk\u0142adam sobie powoli \u017cycie z moimi dziewczynami (narzeczona,c\u00f3rka) w polskiej/warszawskiej codzienno\u015bci.", "created_at": "2020-10-14 17:49:11.735400", "updated_at": "2020-10-14 17:49:25.939013", "tag_id": 6242, "post_id": 54366, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 25842, "text": "", "quote": "szczeg\u00f3lnie w du\u017cych miastach, gdzie sta\u0142a si\u0119 by\u0107 wr\u0119cz obciachem", "created_at": "2020-10-14 17:49:11.737553", "updated_at": "2020-10-14 17:49:25.944587", "tag_id": 6242, "post_id": 54791, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10052}, {"id": 25843, "text": "", "quote": "cho\u0107 mia\u0142em swego czasu siedmioletni epizod warszawski", "created_at": "2020-10-14 17:49:11.739670", "updated_at": "2020-10-14 17:49:25.950308", "tag_id": 6242, "post_id": 57496, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10462}, {"id": 25844, "text": "", "quote": "Oboje pracujemy w Warszawie,", "created_at": "2020-10-14 17:49:11.741725", "updated_at": "2020-10-14 17:49:25.956798", "tag_id": 6242, "post_id": 59813, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10855}, {"id": 25845, "text": "", "quote": "Z jednej strony mieszkanie poza miastem brzmi mi\u0142o, z drugiej wydaje mi si\u0119, \u017ce w miastach z tak s\u0142ab\u0105 (wci\u0105\u017c) komunikacj\u0105 miejsk\u0105, jak Warszawa,", "created_at": "2020-10-14 17:49:11.743906", "updated_at": "2020-10-14 17:49:25.963403", "tag_id": 6242, "post_id": 59849, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10855}, {"id": 25846, "text": "", "quote": "Od wielu lat jestem w \"du\u017cym mie\u015bcie\", ale widz\u0119 z jak\u0105 pogard\u0105 i wy\u017cszo\u015bci\u0105 elity \u015bredniej klasy traktuj\u0105 \"za\u015bciankow\u0105 prowincj\u0119\".", "created_at": "2020-10-14 17:49:11.745919", "updated_at": "2020-10-14 17:49:25.969252", "tag_id": 6242, "post_id": 56440, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10321}, {"id": 25847, "text": "", "quote": "Wiem, \u017ce m\u00f3j kapita\u0142 ma szans\u0119 prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na warto\u015bciow\u0105 prac\u0119 i by\u0107 mo\u017ce ok p\u0142ac\u0119, ale nie jest to nic pewnego - nawet w Berlinie, w kt\u00f3rym mieszkam, bywa r\u00f3\u017cnie.", "created_at": "2020-10-14 17:49:11.747989", "updated_at": "2020-10-14 17:49:25.974553", "tag_id": 6242, "post_id": 62545, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11258}, {"id": 25848, "text": "", "quote": "A ju\u017c czym\u015b kompletnie chorym s\u0105 realia finansowe w Warszawie.", "created_at": "2020-10-14 17:49:11.750060", "updated_at": "2020-10-14 17:49:25.979899", "tag_id": 6242, "post_id": 62510, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11258}, {"id": 25849, "text": "", "quote": "W cenie mieszkania w Wawie masz domek pod Warszaw\u0105,", "created_at": "2020-10-14 17:49:11.752695", "updated_at": "2020-10-14 17:49:25.984810", "tag_id": 6242, "post_id": 62726, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10855}, {"id": 25850, "text": "", "quote": "w Lublinie", "created_at": "2020-10-14 17:49:11.754754", "updated_at": "2020-10-14 17:49:25.990018", "tag_id": 6242, "post_id": 57778, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10517}, {"id": 25851, "text": "", "quote": "Tym bardziej, \u017ce moim szefem jest polityk PO Rafa\u0142 Trzaskowski.", "created_at": "2020-10-14 17:49:11.756843", "updated_at": "2020-10-14 17:49:25.995839", "tag_id": 6242, "post_id": 56816, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10373}, {"id": 25852, "text": "", "quote": "W du\u017cym mie\u015bcie \u0142atwiej by\u0107 sob\u0105.", "created_at": "2020-10-14 17:49:11.759197", "updated_at": "2020-10-14 17:49:26.001622", "tag_id": 6242, "post_id": 62332, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11268}, {"id": 25853, "text": "", "quote": "Mieszkaj\u0105c w Warszawie", "created_at": "2020-10-14 17:49:11.761259", "updated_at": "2020-10-14 17:49:26.007291", "tag_id": 6242, "post_id": 66851, "creator_id": 6484, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 11258}, {"id": 25854, "text": "", "quote": "most developed cities", "created_at": "2020-10-14 17:49:11.763585", "updated_at": "2020-10-14 17:49:26.013206", "tag_id": 6242, "post_id": 50139, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9369}, {"id": 25909, "text": "", "quote": "For this to create real value wrt collective intelligence, we need to ensure the following:\n1) All bridges have integrity, meaning that the relationship between the two content snippets are correct. We envision a validation process for this, whereby three approved validators have to agree that the relationship is correct. \n2) The system does not get filled up with fake accounts and bots.", "created_at": "2020-10-19 11:17:26.164069", "updated_at": "2020-10-19 11:17:26.164069", "tag_id": 7283, "post_id": 67370, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25943, "text": "", "quote": "All too often, smart city project aim to increase efficiency and/or to lower costs for administrations. Which is totally fine - until it isn't. For example, if a system is super efficient as long as it works flawlessly, but breaks down spectacularly when it does encounter any hiccups.", "created_at": "2020-10-19 11:23:20.583757", "updated_at": "2020-10-19 11:23:20.583757", "tag_id": 6073, "post_id": 59192, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10755}, {"id": 25821, "text": "", "quote": "Our 18 guests from 13 European Cities were very interested and reacted with their own examples and some questions.\n\nThe representative of City of Porto for example, mentioned their project called \u201cBridge to the Future\u201d. They brought together elderly people, students, companies to discuss, understand and think solutions for elderly people problems. The best outcome would eventually be tested in a Shark-Tank like arena of investors, to pitch their core ideas. People asked if OpenCare has provided a budget also for prototyping. The EdgeRyders platforms rose interest in participants. Guests from France and Holland questioned if the platform was inclusive enough, given than it takes a degree of internet literacy to use it. Polish guests asked if, using English as a common language wasn\u2019t limiting. @Rossana_Torri and @Costantino provided answers and stimulated the discussions. The morning ended with a recap session where participants have been asked to provide a SWOT analysis of OpenCare. Results will be presented tomorrow in the morning session.", "created_at": "2020-10-14 17:49:11.693049", "updated_at": "2020-10-14 17:49:25.815978", "tag_id": 6242, "post_id": 24477, "creator_id": 3791, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 6075}, {"id": 25835, "text": null, "quote": "\u201cLocal authorities are no longer perceived as the only party expected to solve complex issues in cities\u201d (source)\nThis post follows a conversation between Pieter Deschamps (www.labvantroje.be/en) and @Noemi and aims to provide ideas about effective urban mobilization and partnership building between cities and citizens.\nLiving Streets is a project in Ghent, Belgium, where neighbors collaborate to temporarily redesign their streets for a couple of months, when neighborhood parking areas are marked down away from the street. You would see safe playgrounds built, or new green meeting spaces, or social, communal activities. A flagship project of the Trojan Lab non-profit, it went on for 4 years now, involving more than 25 streets, but as an experiment, it also had an expiration date: the end of 2017. An experiment as it was, its eyes were always on the prize: exploring a new approach of public space, finding alternatives for street parking and reworking people\u2019s relationship with city officials.", "created_at": "2020-10-14 17:49:11.723380", "updated_at": "2020-10-14 17:49:25.907398", "tag_id": 6242, "post_id": 33746, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 6595}, {"id": 25855, "text": "", "quote": "My hypothesis is that digital social networks are tools for specific ends. These are generally different between to network operators and the network clients. Aligning them (where you want this) will require a close look at incentives, rights, and funding. Transparency is IMO a very critical issue.\nSecond, clients have different goal sets in different circumstances.", "created_at": "2020-10-14 17:50:37.625594", "updated_at": "2020-10-14 17:50:37.625594", "tag_id": 4274, "post_id": 55436, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25858, "text": "", "quote": "As a first stab starting from the bottom up I would say that I want to have my tool perform 3 primary functions for me (when I focus on the issue driven networks, which most of the time take the lead for me personally):\n1. Exploration (find out more about my environment and how I can manipulate it to my ends)\n2. Monitoring (optimize for cost/benefit of attention, i.e. I don't want to miss important but rapid developments in my environment, nor do I want to miss tectonic shifts - both of this with a optimal signal to noise ratio)\n3. Getting shit done (the interface needs to support curation, 3rd party curation, curation of the curation. It needs to strike the right balance of staying abreast of work amplification technologies for cognitive, possibly manual, and particularly communication type work - from Gutenberg over PGP, to audio, video conf, dropbox, to onshape CAD, to snapchat, etc.)", "created_at": "2020-10-14 17:51:13.563867", "updated_at": "2020-10-14 17:51:13.563867", "tag_id": 4004, "post_id": 55436, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25856, "text": "", "quote": "My hypothesis is that digital social networks are tools for specific ends. These are generally different between to network operators and the network clients. Aligning them (where you want this) will require a close look at incentives, rights, and funding. Transparency is IMO a very critical issue.\nSecond, clients have different goal sets in different circumstances.", "created_at": "2020-10-14 17:50:37.729863", "updated_at": "2020-10-14 17:50:37.729863", "tag_id": 4004, "post_id": 55436, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25857, "text": "", "quote": "As a first stab starting from the bottom up I would say that I want to have my tool perform 3 primary functions for me (when I focus on the issue driven networks, which most of the time take the lead for me personally):\n1. Exploration (find out more about my environment and how I can manipulate it to my ends)\n2. Monitoring (optimize for cost/benefit of attention, i.e. I don't want to miss important but rapid developments in my environment, nor do I want to miss tectonic shifts - both of this with a optimal signal to noise ratio)\n3. Getting shit done (the interface needs to support curation, 3rd party curation, curation of the curation. It needs to strike the right balance of staying abreast of work amplification technologies for cognitive, possibly manual, and particularly communication type work - from Gutenberg over PGP, to audio, video conf, dropbox, to onshape CAD, to snapchat, etc.)", "created_at": "2020-10-14 17:51:13.562184", "updated_at": "2020-10-14 17:51:13.562184", "tag_id": 3619, "post_id": 55436, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10017}, {"id": 25859, "text": "", "quote": "my work focuses on collective wisdom and altering systems of consciousness for positive impact", "created_at": "2020-10-19 10:48:40.551959", "updated_at": "2020-10-19 10:48:40.551959", "tag_id": 6327, "post_id": 66708, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25863, "text": "", "quote": "worked on decentralization in early 2000s focusing on energy, food, and water and on building local economies. Now my focus is decentralizing knowledge & building collective intelligence with my startup Bridgit.", "created_at": "2020-10-19 10:49:32.558804", "updated_at": "2020-10-19 10:50:01.986707", "tag_id": 3843, "post_id": 66708, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25868, "text": "", "quote": "We make the entire web into a collaborative research platform.", "created_at": "2020-10-19 11:04:28.401836", "updated_at": "2020-10-19 11:04:28.401836", "tag_id": 5496, "post_id": 66708, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25870, "text": "", "quote": "As a long-time Internet researcher, I have had no system for making sure the information I find online is readily available when I or someone else needs it. I've dreamed of a system that reveals previous research related to one's focus of attention. Imagine, down every rabbit hole, nuggets of insight and innovation.", "created_at": "2020-10-19 11:05:03.126600", "updated_at": "2020-10-19 11:05:03.126600", "tag_id": 3736, "post_id": 66708, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25880, "text": "", "quote": "Our browser overlay enables researchers to control, validate, organize & monetize their data. Advanced tagging enables the #OverWeb, a Trust Layer over the webpage. The #OverWeb is a Secure Social Ecosystem that generates valuable semantic, intent, & sentiment data. We use AI to assist in creating/validating content and neutralizing bad actors.", "created_at": "2020-10-19 11:08:14.678408", "updated_at": "2020-10-19 11:08:14.678408", "tag_id": 3765, "post_id": 66708, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25882, "text": "", "quote": "Our browser overlay enables researchers to control, validate, organize & monetize their data. Advanced tagging enables the #OverWeb, a Trust Layer over the webpage. The #OverWeb is a Secure Social Ecosystem that generates valuable semantic, intent, & sentiment data. We use AI to assist in creating/validating content and neutralizing bad actors.", "created_at": "2020-10-19 11:08:14.796052", "updated_at": "2020-10-19 11:08:14.796052", "tag_id": 3685, "post_id": 66708, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25893, "text": "", "quote": "Our platform supports a new category - Massive Online Research Collaborations - that enable researchers to build knowledge together without coordination as well as Bridgit Apps which enable organizations to expose their information and application functionality wherever relevant on the web.", "created_at": "2020-10-19 11:13:30.215475", "updated_at": "2020-10-19 11:13:30.215475", "tag_id": 7780, "post_id": 66708, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25910, "text": "", "quote": "For this to create real value wrt collective intelligence, we need to ensure the following:\n1) All bridges have integrity, meaning that the relationship between the two content snippets are correct. We envision a validation process for this, whereby three approved validators have to agree that the relationship is correct. \n2) The system does not get filled up with fake accounts and bots.", "created_at": "2020-10-19 11:17:26.257016", "updated_at": "2020-10-19 11:17:26.257016", "tag_id": 3695, "post_id": 67370, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25925, "text": "", "quote": "The project utilizes Bridgit \u2018s mapping capability to catalyze a Massive Online Research Collaboration on COVID19. Massive Online Research Collaborations HELP researchers connect and interact with other researchers on any webpage WITHOUT any coordination EVEN IF they don't know each other or speak the same language WITH a self-generating interactive knowledge map. AI will monitor the knowledge map and send alerts about emerging threats, false news, and misinformation.", "created_at": "2020-10-19 11:19:18.285697", "updated_at": "2020-10-19 11:19:18.285697", "tag_id": 5496, "post_id": 71603, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25928, "text": "", "quote": "The project utilizes Bridgit \u2018s mapping capability to catalyze a Massive Online Research Collaboration on COVID19. Massive Online Research Collaborations HELP researchers connect and interact with other researchers on any webpage WITHOUT any coordination EVEN IF they don't know each other or speak the same language WITH a self-generating interactive knowledge map. AI will monitor the knowledge map and send alerts about emerging threats, false news, and misinformation.", "created_at": "2020-10-19 11:19:18.500293", "updated_at": "2020-10-19 11:19:18.500293", "tag_id": 3750, "post_id": 71603, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25927, "text": "", "quote": "The project utilizes Bridgit \u2018s mapping capability to catalyze a Massive Online Research Collaboration on COVID19. Massive Online Research Collaborations HELP researchers connect and interact with other researchers on any webpage WITHOUT any coordination EVEN IF they don't know each other or speak the same language WITH a self-generating interactive knowledge map. AI will monitor the knowledge map and send alerts about emerging threats, false news, and misinformation.", "created_at": "2020-10-19 11:19:18.388247", "updated_at": "2020-10-19 11:20:55.343960", "tag_id": 1104, "post_id": 71603, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25937, "text": "", "quote": "I've been thinking a lot recently about how to make connected (\"smart\") cities more resilient, rather than just more efficient (see this blog post for a little bit of background if you're interested, but it's not required for this discussion).", "created_at": "2020-10-19 11:23:10.565653", "updated_at": "2020-10-19 11:23:10.565653", "tag_id": 1446, "post_id": 59192, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10755}, {"id": 25938, "text": "", "quote": "I've been thinking a lot recently about how to make connected (\"smart\") cities more resilient, rather than just more efficient (see this blog post for a little bit of background if you're interested, but it's not required for this discussion).", "created_at": "2020-10-19 11:23:10.664642", "updated_at": "2020-10-19 11:23:10.664642", "tag_id": 768, "post_id": 59192, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10755}, {"id": 25945, "text": "", "quote": "Specifically, I'm interested in ways to mitigate negative consequences of failing systems in the smart city, and ways to structurally increase resilience. Here's the section from the post linked above:", "created_at": "2020-10-19 11:24:13.094385", "updated_at": "2020-10-19 11:24:13.094385", "tag_id": 805, "post_id": 59192, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10755}, {"id": 25860, "text": "", "quote": "my work focuses on collective wisdom and altering systems of consciousness for positive impact", "created_at": "2020-10-19 10:48:40.579197", "updated_at": "2020-10-19 10:48:40.579197", "tag_id": 7769, "post_id": 66708, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25869, "text": "", "quote": "We make the entire web into a collaborative research platform.", "created_at": "2020-10-19 11:04:28.506819", "updated_at": "2020-10-19 11:04:28.506819", "tag_id": 4054, "post_id": 66708, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25881, "text": "", "quote": "Our browser overlay enables researchers to control, validate, organize & monetize their data. Advanced tagging enables the #OverWeb, a Trust Layer over the webpage. The #OverWeb is a Secure Social Ecosystem that generates valuable semantic, intent, & sentiment data. We use AI to assist in creating/validating content and neutralizing bad actors.", "created_at": "2020-10-19 11:08:14.768318", "updated_at": "2020-10-19 11:08:14.768318", "tag_id": 1662, "post_id": 66708, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25892, "text": "", "quote": "Our browser overlay enables researchers to control, validate, organize & monetize their data. Advanced tagging enables the #OverWeb, a Trust Layer over the webpage. The #OverWeb is a Secure Social Ecosystem that generates valuable semantic, intent, & sentiment data. We use AI to assist in creating/validating content and neutralizing bad actors.", "created_at": "2020-10-19 11:08:15.076083", "updated_at": "2020-10-19 11:08:15.076083", "tag_id": 7779, "post_id": 66708, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25939, "text": "", "quote": "I've been thinking a lot recently about how to make connected (\"smart\") cities more resilient, rather than just more efficient (see this blog post for a little bit of background if you're interested, but it's not required for this discussion).", "created_at": "2020-10-19 11:23:10.683542", "updated_at": "2020-10-19 11:23:10.683542", "tag_id": 4831, "post_id": 59192, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10755}, {"id": 25894, "text": "", "quote": "Interesting concepts. But, as far as I can see, a centralized proprietary platform. Quite the opposite of distributed and free software or open source. So, good luck, but not for me.\n    \n  \n\n  \n    \n            \n            \n            \n                centralisation\n            \n        \n            \n            \n                proprietary\n            \n        \n            \n            \n                being critical\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-10-19 11:13:58.646439", "updated_at": "2020-10-19 11:13:58.646439", "tag_id": 1376, "post_id": 66747, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25895, "text": "", "quote": "Interesting concepts. But, as far as I can see, a centralized proprietary platform. Quite the opposite of distributed and free software or open source. So, good luck, but not for me.\n    \n  \n\n  \n    \n            \n            \n            \n                centralisation\n            \n        \n            \n            \n                proprietary\n            \n        \n            \n            \n                being critical\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-10-19 11:13:58.752432", "updated_at": "2020-10-19 11:13:58.752432", "tag_id": 7283, "post_id": 66747, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25907, "text": "", "quote": "This looks really interesting. I submitted to the alpha. I definitely do think that this needs to be made open, at least eventually. This would help to make it grow larger and also stop any one platform from controlling this information.\n    \n  \n\n  \n    \n            \n            \n            \n                open source\n            \n        \n            \n            \n                control\n            \n        \n            \n            \n                monopoly\n            \n        \n            \n            \n                prevention\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-10-19 11:15:56.560053", "updated_at": "2020-10-19 11:15:56.560053", "tag_id": 1349, "post_id": 67290, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25911, "text": "", "quote": "For this to create real value wrt collective intelligence, we need to ensure the following:\n1) All bridges have integrity, meaning that the relationship between the two content snippets are correct. We envision a validation process for this, whereby three approved validators have to agree that the relationship is correct. \n2) The system does not get filled up with fake accounts and bots.", "created_at": "2020-10-19 11:17:26.258024", "updated_at": "2020-10-19 11:17:26.258024", "tag_id": 3748, "post_id": 67370, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 26413, "text": "", "quote": "If we invest a lot of money that is going to be trashed, that\u2019s even worse.", "created_at": "2020-10-27 10:31:37.806210", "updated_at": "2020-10-27 10:31:37.806210", "tag_id": 7762, "post_id": 80267, "creator_id": 5479, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14066}, {"id": 25916, "text": "", "quote": "For this to create real value wrt collective intelligence, we need to ensure the following:\n1) All bridges have integrity, meaning that the relationship between the two content snippets are correct. We envision a validation process for this, whereby three approved validators have to agree that the relationship is correct. \n2) The system does not get filled up with fake accounts and bots.", "created_at": "2020-10-19 11:17:26.377277", "updated_at": "2020-10-19 11:17:26.377277", "tag_id": 4629, "post_id": 67370, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25926, "text": "", "quote": "The project utilizes Bridgit \u2018s mapping capability to catalyze a Massive Online Research Collaboration on COVID19. Massive Online Research Collaborations HELP researchers connect and interact with other researchers on any webpage WITHOUT any coordination EVEN IF they don't know each other or speak the same language WITH a self-generating interactive knowledge map. AI will monitor the knowledge map and send alerts about emerging threats, false news, and misinformation.", "created_at": "2020-10-19 11:19:18.314838", "updated_at": "2020-10-19 11:19:18.314838", "tag_id": 7780, "post_id": 71603, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25929, "text": "", "quote": "The project utilizes Bridgit \u2018s mapping capability to catalyze a Massive Online Research Collaboration on COVID19. Massive Online Research Collaborations HELP researchers connect and interact with other researchers on any webpage WITHOUT any coordination EVEN IF they don't know each other or speak the same language WITH a self-generating interactive knowledge map. AI will monitor the knowledge map and send alerts about emerging threats, false news, and misinformation.", "created_at": "2020-10-19 11:19:18.503200", "updated_at": "2020-10-19 11:19:18.503200", "tag_id": 7782, "post_id": 71603, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25886, "text": "", "quote": "Our browser overlay enables researchers to control, validate, organize & monetize their data. Advanced tagging enables the #OverWeb, a Trust Layer over the webpage. The #OverWeb is a Secure Social Ecosystem that generates valuable semantic, intent, & sentiment data. We use AI to assist in creating/validating content and neutralizing bad actors.", "created_at": "2020-10-19 11:08:14.872253", "updated_at": "2020-10-19 11:21:21.670324", "tag_id": 1104, "post_id": 66708, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 13622, "text": "", "quote": "Solar energy.", "created_at": "2018-07-16 23:19:48.714091", "updated_at": "2018-07-16 23:19:48.714091", "tag_id": 3093, "post_id": 35613, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 6979}, {"id": 25946, "text": "", "quote": "Specifically, I'm interested in ways to mitigate negative consequences of failing systems in the smart city, and ways to structurally increase resilience. Here's the section from the post linked above:", "created_at": "2020-10-19 11:24:13.125376", "updated_at": "2020-10-19 11:24:13.125376", "tag_id": 7629, "post_id": 59192, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10755}, {"id": 25861, "text": "", "quote": "my work focuses on collective wisdom and altering systems of consciousness for positive impact", "created_at": "2020-10-19 10:48:40.688008", "updated_at": "2020-10-19 10:48:40.688008", "tag_id": 7770, "post_id": 66708, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25862, "text": "", "quote": "worked on decentralization in early 2000s focusing on energy, food, and water and on building local economies. Now my focus is decentralizing knowledge & building collective intelligence with my startup Bridgit.", "created_at": "2020-10-19 10:49:32.457290", "updated_at": "2020-10-19 10:49:32.457290", "tag_id": 1092, "post_id": 66708, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25864, "text": "", "quote": "worked on decentralization in early 2000s focusing on energy, food, and water and on building local economies. Now my focus is decentralizing knowledge & building collective intelligence with my startup Bridgit.", "created_at": "2020-10-19 10:49:32.582946", "updated_at": "2020-10-19 10:49:32.582946", "tag_id": 6226, "post_id": 66708, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25871, "text": "", "quote": "As a long-time Internet researcher, I have had no system for making sure the information I find online is readily available when I or someone else needs it. I've dreamed of a system that reveals previous research related to one's focus of attention. Imagine, down every rabbit hole, nuggets of insight and innovation.", "created_at": "2020-10-19 11:05:03.230207", "updated_at": "2020-10-19 11:05:03.230207", "tag_id": 1539, "post_id": 66708, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25877, "text": "", "quote": "We believe that if we want a democratic future, we must move towards an economy that is based on supporting rather than capturing attention.", "created_at": "2020-10-19 11:05:52.159537", "updated_at": "2020-10-19 11:05:52.159537", "tag_id": 3771, "post_id": 66708, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25883, "text": "", "quote": "Our browser overlay enables researchers to control, validate, organize & monetize their data. Advanced tagging enables the #OverWeb, a Trust Layer over the webpage. The #OverWeb is a Secure Social Ecosystem that generates valuable semantic, intent, & sentiment data. We use AI to assist in creating/validating content and neutralizing bad actors.", "created_at": "2020-10-19 11:08:14.799418", "updated_at": "2020-10-19 11:08:14.799418", "tag_id": 7776, "post_id": 66708, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25891, "text": "", "quote": "Our browser overlay enables researchers to control, validate, organize & monetize their data. Advanced tagging enables the #OverWeb, a Trust Layer over the webpage. The #OverWeb is a Secure Social Ecosystem that generates valuable semantic, intent, & sentiment data. We use AI to assist in creating/validating content and neutralizing bad actors.", "created_at": "2020-10-19 11:08:15.021471", "updated_at": "2020-10-19 11:08:15.021471", "tag_id": 7778, "post_id": 66708, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25896, "text": "", "quote": "Interesting concepts. But, as far as I can see, a centralized proprietary platform. Quite the opposite of distributed and free software or open source. So, good luck, but not for me.\n    \n  \n\n  \n    \n            \n            \n            \n                centralisation\n            \n        \n            \n            \n                proprietary\n            \n        \n            \n            \n                being critical\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-10-19 11:13:58.759455", "updated_at": "2020-10-19 11:13:58.759455", "tag_id": 3659, "post_id": 66747, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25913, "text": "", "quote": "For this to create real value wrt collective intelligence, we need to ensure the following:\n1) All bridges have integrity, meaning that the relationship between the two content snippets are correct. We envision a validation process for this, whereby three approved validators have to agree that the relationship is correct. \n2) The system does not get filled up with fake accounts and bots.", "created_at": "2020-10-19 11:17:26.290512", "updated_at": "2020-10-19 11:17:26.290512", "tag_id": 4274, "post_id": 67370, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25917, "text": "", "quote": "For this to create real value wrt collective intelligence, we need to ensure the following:\n1) All bridges have integrity, meaning that the relationship between the two content snippets are correct. We envision a validation process for this, whereby three approved validators have to agree that the relationship is correct. \n2) The system does not get filled up with fake accounts and bots.", "created_at": "2020-10-19 11:17:26.388847", "updated_at": "2020-10-19 11:17:26.388847", "tag_id": 7679, "post_id": 67370, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25918, "text": "", "quote": "For this to create real value wrt collective intelligence, we need to ensure the following:\n1) All bridges have integrity, meaning that the relationship between the two content snippets are correct. We envision a validation process for this, whereby three approved validators have to agree that the relationship is correct. \n2) The system does not get filled up with fake accounts and bots.", "created_at": "2020-10-19 11:17:32.615285", "updated_at": "2020-10-19 11:17:32.615285", "tag_id": 7298, "post_id": 67370, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 26305, "text": "", "quote": "Are people wondering about very experienced, capable people who achieved a lot in their respective fields of virology, microbiology etc suddenly being called charlatans, weirdos and nutcases because they told us a different story about COVID or the measures taken against it?", "created_at": "2020-10-20 14:40:46.022404", "updated_at": "2020-10-20 14:40:46.022404", "tag_id": 7877, "post_id": 84659, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 14462}, {"id": 25930, "text": "", "quote": "The project utilizes Bridgit \u2018s mapping capability to catalyze a Massive Online Research Collaboration on COVID19. Massive Online Research Collaborations HELP researchers connect and interact with other researchers on any webpage WITHOUT any coordination EVEN IF they don't know each other or speak the same language WITH a self-generating interactive knowledge map. AI will monitor the knowledge map and send alerts about emerging threats, false news, and misinformation.", "created_at": "2020-10-19 11:19:18.514514", "updated_at": "2020-10-19 11:19:18.514514", "tag_id": 4054, "post_id": 71603, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25932, "text": "", "quote": "So it depends on consistent and widespread tagging?  It's either that or machine learning I guess.\n    \n  \n\n  \n    \n            \n            \n            \n                tagging\n            \n        \n            \n            \n                artificial intelligence (AI) \u2192 machine learning\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-10-19 11:20:16.432332", "updated_at": "2020-10-19 11:20:16.432332", "tag_id": 7779, "post_id": 72372, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25940, "text": "", "quote": "I've been thinking a lot recently about how to make connected (\"smart\") cities more resilient, rather than just more efficient (see this blog post for a little bit of background if you're interested, but it's not required for this discussion).", "created_at": "2020-10-19 11:23:10.694963", "updated_at": "2020-10-19 11:23:10.694963", "tag_id": 7679, "post_id": 59192, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10755}, {"id": 25942, "text": "", "quote": "All too often, smart city project aim to increase efficiency and/or to lower costs for administrations. Which is totally fine - until it isn't. For example, if a system is super efficient as long as it works flawlessly, but breaks down spectacularly when it does encounter any hiccups.", "created_at": "2020-10-19 11:23:20.556476", "updated_at": "2020-10-19 11:23:20.556476", "tag_id": 427, "post_id": 59192, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10755}, {"id": 25944, "text": "", "quote": "All too often, smart city project aim to increase efficiency and/or to lower costs for administrations. Which is totally fine - until it isn't. For example, if a system is super efficient as long as it works flawlessly, but breaks down spectacularly when it does encounter any hiccups.", "created_at": "2020-10-19 11:23:37.824978", "updated_at": "2020-10-19 11:23:37.824978", "tag_id": 7784, "post_id": 59192, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10755}, {"id": 25947, "text": "", "quote": "\"Are there safeguards in place to prevent things from getting worse than before if something doesn\u2019t work as planned?\nUnintended consequences are unavoidable in complex systems. But there are ways to mitigate risks, and to make sure that the fallback for a failed systems are not worse then the original status. If any project would be better while working perfectly but worse while failing, then that deserves some extra thought. If it works better for some groups but not for others, that\u2019s usually a red flag, too.\"", "created_at": "2020-10-19 11:24:43.845630", "updated_at": "2020-10-19 11:24:43.845630", "tag_id": 4041, "post_id": 59192, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10755}, {"id": 25865, "text": "", "quote": "worked on decentralization in early 2000s focusing on energy, food, and water and on building local economies. Now my focus is decentralizing knowledge & building collective intelligence with my startup Bridgit.", "created_at": "2020-10-19 10:49:32.607891", "updated_at": "2020-10-19 10:49:32.607891", "tag_id": 7771, "post_id": 66708, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25872, "text": "", "quote": "As a long-time Internet researcher, I have had no system for making sure the information I find online is readily available when I or someone else needs it. I've dreamed of a system that reveals previous research related to one's focus of attention. Imagine, down every rabbit hole, nuggets of insight and innovation.", "created_at": "2020-10-19 11:05:03.261291", "updated_at": "2020-10-19 11:05:03.261291", "tag_id": 1264, "post_id": 66708, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25874, "text": "", "quote": "Bridgit is a crowd-mapped Google Earth for online information. Bridgit users build online knowledge maps of ideas & the relationships between them. Thus providing shared context for collaboration and communication without coordination.", "created_at": "2020-10-19 11:05:41.544731", "updated_at": "2020-10-19 11:05:41.544731", "tag_id": 1114, "post_id": 66708, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25876, "text": "", "quote": "Bridgit is a crowd-mapped Google Earth for online information. Bridgit users build online knowledge maps of ideas & the relationships between them. Thus providing shared context for collaboration and communication without coordination.", "created_at": "2020-10-19 11:05:41.733290", "updated_at": "2020-10-19 11:05:41.733290", "tag_id": 7774, "post_id": 66708, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25884, "text": "", "quote": "Our browser overlay enables researchers to control, validate, organize & monetize their data. Advanced tagging enables the #OverWeb, a Trust Layer over the webpage. The #OverWeb is a Secure Social Ecosystem that generates valuable semantic, intent, & sentiment data. We use AI to assist in creating/validating content and neutralizing bad actors.", "created_at": "2020-10-19 11:08:14.805502", "updated_at": "2020-10-19 11:08:14.805502", "tag_id": 4275, "post_id": 66708, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25889, "text": "", "quote": "Our browser overlay enables researchers to control, validate, organize & monetize their data. Advanced tagging enables the #OverWeb, a Trust Layer over the webpage. The #OverWeb is a Secure Social Ecosystem that generates valuable semantic, intent, & sentiment data. We use AI to assist in creating/validating content and neutralizing bad actors.", "created_at": "2020-10-19 11:08:14.938425", "updated_at": "2020-10-19 11:08:14.938425", "tag_id": 7317, "post_id": 66708, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25897, "text": "", "quote": "@fjanss, your assumptions about what we are creating are incorrect. We are NOT building a centralized platform. While it is true that we have not built in the DLT aspect of our system yet, we will launch with a DLT in place. (We are 10 months out from the planned launch and plan to remain fluid as to the specific implementation until Q2.) Also, we will have open source aspects to our project. We will not open source aspects of the system that could enable one of the Internet Platforms to put us out of business before we get started. Good luck\n    \n  \n\n  \n    \n            \n            \n            \n                being critical\n            \n        \n            \n            \n                responding\n            \n        \n            \n            \n                open source\n            \n        \n            \n            \n                centralisation\n            \n        \n            \n            \n                business model\n            \n        \n            \n            \n                decentralisation\n            \n        \n            \n            \n                monetisation\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-10-19 11:15:30.643957", "updated_at": "2020-10-19 11:15:30.643957", "tag_id": 4356, "post_id": 66946, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25906, "text": "", "quote": "This looks really interesting. I submitted to the alpha. I definitely do think that this needs to be made open, at least eventually. This would help to make it grow larger and also stop any one platform from controlling this information.\n    \n  \n\n  \n    \n            \n            \n            \n                open source\n            \n        \n            \n            \n                control\n            \n        \n            \n            \n                monopoly\n            \n        \n            \n            \n                prevention\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-10-19 11:15:56.558325", "updated_at": "2020-10-19 11:15:56.558325", "tag_id": 1167, "post_id": 67290, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25921, "text": "", "quote": "We are starting a mapping project for COVID19.", "created_at": "2020-10-19 11:18:12.935548", "updated_at": "2020-10-19 11:18:12.935548", "tag_id": 5156, "post_id": 71603, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 13631, "text": "", "quote": "This is very impressive, but I am not sure how you can do this with so much top-down control without breaking it.", "created_at": "2018-07-16 23:31:37.067765", "updated_at": "2018-07-16 23:31:49.123776", "tag_id": 2947, "post_id": 35779, "creator_id": 4155, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 6979}, {"id": 25898, "text": "", "quote": "@fjanss, your assumptions about what we are creating are incorrect. We are NOT building a centralized platform. While it is true that we have not built in the DLT aspect of our system yet, we will launch with a DLT in place. (We are 10 months out from the planned launch and plan to remain fluid as to the specific implementation until Q2.) Also, we will have open source aspects to our project. We will not open source aspects of the system that could enable one of the Internet Platforms to put us out of business before we get started. Good luck\n    \n  \n\n  \n    \n            \n            \n            \n                being critical\n            \n        \n            \n            \n                responding\n            \n        \n            \n            \n                open source\n            \n        \n            \n            \n                centralisation\n            \n        \n            \n            \n                business model\n            \n        \n            \n            \n                decentralisation\n            \n        \n            \n            \n                monetisation\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-10-19 11:15:30.718423", "updated_at": "2020-10-19 11:15:30.718423", "tag_id": 1257, "post_id": 66946, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25914, "text": "", "quote": "For this to create real value wrt collective intelligence, we need to ensure the following:\n1) All bridges have integrity, meaning that the relationship between the two content snippets are correct. We envision a validation process for this, whereby three approved validators have to agree that the relationship is correct. \n2) The system does not get filled up with fake accounts and bots.", "created_at": "2020-10-19 11:17:26.343041", "updated_at": "2020-10-19 11:17:26.343041", "tag_id": 7781, "post_id": 67370, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25931, "text": "", "quote": "So it depends on consistent and widespread tagging?  It's either that or machine learning I guess.\n    \n  \n\n  \n    \n            \n            \n            \n                tagging\n            \n        \n            \n            \n                artificial intelligence (AI) \u2192 machine learning\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-10-19 11:20:16.405483", "updated_at": "2020-10-19 11:20:16.405483", "tag_id": 1104, "post_id": 72372, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25941, "text": "", "quote": "I've been thinking a lot recently about how to make connected (\"smart\") cities more resilient, rather than just more efficient (see this blog post for a little bit of background if you're interested, but it's not required for this discussion).", "created_at": "2020-10-19 11:23:10.755777", "updated_at": "2020-10-19 11:23:10.755777", "tag_id": 7783, "post_id": 59192, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10755}, {"id": 25948, "text": "", "quote": "\"Are there safeguards in place to prevent things from getting worse than before if something doesn\u2019t work as planned?\nUnintended consequences are unavoidable in complex systems. But there are ways to mitigate risks, and to make sure that the fallback for a failed systems are not worse then the original status. If any project would be better while working perfectly but worse while failing, then that deserves some extra thought. If it works better for some groups but not for others, that\u2019s usually a red flag, too.\"", "created_at": "2020-10-19 11:24:43.896594", "updated_at": "2020-10-19 11:24:43.896594", "tag_id": 3939, "post_id": 59192, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10755}, {"id": 25866, "text": "", "quote": "worked on decentralization in early 2000s focusing on energy, food, and water and on building local economies. Now my focus is decentralizing knowledge & building collective intelligence with my startup Bridgit.", "created_at": "2020-10-19 10:49:32.610048", "updated_at": "2020-10-19 10:49:32.610048", "tag_id": 4299, "post_id": 66708, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25873, "text": "", "quote": "As a long-time Internet researcher, I have had no system for making sure the information I find online is readily available when I or someone else needs it. I've dreamed of a system that reveals previous research related to one's focus of attention. Imagine, down every rabbit hole, nuggets of insight and innovation.", "created_at": "2020-10-19 11:05:03.286982", "updated_at": "2020-10-19 11:05:03.286982", "tag_id": 7677, "post_id": 66708, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25875, "text": "", "quote": "Bridgit is a crowd-mapped Google Earth for online information. Bridgit users build online knowledge maps of ideas & the relationships between them. Thus providing shared context for collaboration and communication without coordination.", "created_at": "2020-10-19 11:05:41.660397", "updated_at": "2020-10-19 11:05:41.660397", "tag_id": 7773, "post_id": 66708, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25885, "text": "", "quote": "Our browser overlay enables researchers to control, validate, organize & monetize their data. Advanced tagging enables the #OverWeb, a Trust Layer over the webpage. The #OverWeb is a Secure Social Ecosystem that generates valuable semantic, intent, & sentiment data. We use AI to assist in creating/validating content and neutralizing bad actors.", "created_at": "2020-10-19 11:08:14.844978", "updated_at": "2020-10-19 11:08:14.844978", "tag_id": 7595, "post_id": 66708, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25887, "text": "", "quote": "Our browser overlay enables researchers to control, validate, organize & monetize their data. Advanced tagging enables the #OverWeb, a Trust Layer over the webpage. The #OverWeb is a Secure Social Ecosystem that generates valuable semantic, intent, & sentiment data. We use AI to assist in creating/validating content and neutralizing bad actors.", "created_at": "2020-10-19 11:08:14.897851", "updated_at": "2020-10-19 11:08:14.897851", "tag_id": 3695, "post_id": 66708, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25890, "text": "", "quote": "Our browser overlay enables researchers to control, validate, organize & monetize their data. Advanced tagging enables the #OverWeb, a Trust Layer over the webpage. The #OverWeb is a Secure Social Ecosystem that generates valuable semantic, intent, & sentiment data. We use AI to assist in creating/validating content and neutralizing bad actors.", "created_at": "2020-10-19 11:08:14.955434", "updated_at": "2020-10-19 11:08:14.955434", "tag_id": 3775, "post_id": 66708, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25899, "text": "", "quote": "@fjanss, your assumptions about what we are creating are incorrect. We are NOT building a centralized platform. While it is true that we have not built in the DLT aspect of our system yet, we will launch with a DLT in place. (We are 10 months out from the planned launch and plan to remain fluid as to the specific implementation until Q2.) Also, we will have open source aspects to our project. We will not open source aspects of the system that could enable one of the Internet Platforms to put us out of business before we get started. Good luck\n    \n  \n\n  \n    \n            \n            \n            \n                being critical\n            \n        \n            \n            \n                responding\n            \n        \n            \n            \n                open source\n            \n        \n            \n            \n                centralisation\n            \n        \n            \n            \n                business model\n            \n        \n            \n            \n                decentralisation\n            \n        \n            \n            \n                monetisation\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-10-19 11:15:30.739449", "updated_at": "2020-10-19 11:15:30.739449", "tag_id": 3659, "post_id": 66946, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25933, "text": "", "quote": "Both. Machine learning can suggest tags and connections. But there will be a human-in-the-loop for the foreseeable future.\n    \n  \n\n  \n    \n            \n            \n            \n                tagging\n            \n        \n            \n            \n                artificial intelligence (AI) \u2192 machine learning\n            \n        \n            \n            \n                human oversight\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-10-19 11:20:32.057302", "updated_at": "2020-10-19 11:20:32.057302", "tag_id": 1104, "post_id": 72607, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25949, "text": "", "quote": "\"Are there safeguards in place to prevent things from getting worse than before if something doesn\u2019t work as planned?\nUnintended consequences are unavoidable in complex systems. But there are ways to mitigate risks, and to make sure that the fallback for a failed systems are not worse then the original status. If any project would be better while working perfectly but worse while failing, then that deserves some extra thought. If it works better for some groups but not for others, that\u2019s usually a red flag, too.\"", "created_at": "2020-10-19 11:24:43.917229", "updated_at": "2020-10-19 11:24:43.917229", "tag_id": 5335, "post_id": 59192, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10755}, {"id": 25867, "text": "", "quote": "worked on decentralization in early 2000s focusing on energy, food, and water and on building local economies. Now my focus is decentralizing knowledge & building collective intelligence with my startup Bridgit.", "created_at": "2020-10-19 10:49:32.711231", "updated_at": "2020-10-19 10:49:32.711231", "tag_id": 7772, "post_id": 66708, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25878, "text": "", "quote": "We believe that if we want a democratic future, we must move towards an economy that is based on supporting rather than capturing attention.", "created_at": "2020-10-19 11:06:05.152890", "updated_at": "2020-10-19 11:06:05.152890", "tag_id": 7775, "post_id": 66708, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25888, "text": "", "quote": "Our browser overlay enables researchers to control, validate, organize & monetize their data. Advanced tagging enables the #OverWeb, a Trust Layer over the webpage. The #OverWeb is a Secure Social Ecosystem that generates valuable semantic, intent, & sentiment data. We use AI to assist in creating/validating content and neutralizing bad actors.", "created_at": "2020-10-19 11:08:14.916241", "updated_at": "2020-10-19 11:08:14.916241", "tag_id": 7777, "post_id": 66708, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25900, "text": "", "quote": "@fjanss, your assumptions about what we are creating are incorrect. We are NOT building a centralized platform. While it is true that we have not built in the DLT aspect of our system yet, we will launch with a DLT in place. (We are 10 months out from the planned launch and plan to remain fluid as to the specific implementation until Q2.) Also, we will have open source aspects to our project. We will not open source aspects of the system that could enable one of the Internet Platforms to put us out of business before we get started. Good luck\n    \n  \n\n  \n    \n            \n            \n            \n                being critical\n            \n        \n            \n            \n                responding\n            \n        \n            \n            \n                open source\n            \n        \n            \n            \n                centralisation\n            \n        \n            \n            \n                business model\n            \n        \n            \n            \n                decentralisation\n            \n        \n            \n            \n                monetisation\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-10-19 11:15:30.766011", "updated_at": "2020-10-19 11:15:30.766011", "tag_id": 4299, "post_id": 66946, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25922, "text": "", "quote": "We are starting a mapping project for COVID19.", "created_at": "2020-10-19 11:18:12.947160", "updated_at": "2020-10-19 11:18:12.947160", "tag_id": 7773, "post_id": 71603, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25923, "text": "", "quote": "The COVID19 Mapping project aims to crowdmap the online information ecology for the COVID19 virus including second and third order effects of the virus.", "created_at": "2020-10-19 11:18:22.158906", "updated_at": "2020-10-19 11:18:22.158906", "tag_id": 1114, "post_id": 71603, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25924, "text": "", "quote": "The COVID19 Mapping project aims to crowdmap the online information ecology for the COVID19 virus including second and third order effects of the virus.", "created_at": "2020-10-19 11:18:22.272184", "updated_at": "2020-10-19 11:18:22.272184", "tag_id": 7774, "post_id": 71603, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25934, "text": "", "quote": "Both. Machine learning can suggest tags and connections. But there will be a human-in-the-loop for the foreseeable future.\n    \n  \n\n  \n    \n            \n            \n            \n                tagging\n            \n        \n            \n            \n                artificial intelligence (AI) \u2192 machine learning\n            \n        \n            \n            \n                human oversight\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-10-19 11:20:32.080685", "updated_at": "2020-10-19 11:20:32.080685", "tag_id": 3763, "post_id": 72607, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25936, "text": "", "quote": "So it depends on consistent and widespread tagging?  It's either that or machine learning I guess.\n    \n  \n  \n    \n    Edit\n    Delete\n  \nNo Commentartificial intelligence (AI) \u2192 machine learning\n  \n    \n    Edit\n    Delete\n  \nNo Commenttagging\n\n  \n    \n            \n            \n            \n                human oversight\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-10-19 11:20:41.198077", "updated_at": "2020-10-19 11:20:41.198077", "tag_id": 3763, "post_id": 72372, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25950, "text": "", "quote": "\"Are there safeguards in place to prevent things from getting worse than before if something doesn\u2019t work as planned?\nUnintended consequences are unavoidable in complex systems. But there are ways to mitigate risks, and to make sure that the fallback for a failed systems are not worse then the original status. If any project would be better while working perfectly but worse while failing, then that deserves some extra thought. If it works better for some groups but not for others, that\u2019s usually a red flag, too.\"", "created_at": "2020-10-19 11:24:43.965130", "updated_at": "2020-10-19 11:24:43.965130", "tag_id": 7601, "post_id": 59192, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10755}, {"id": 24763, "text": "", "quote": "A little update: we are currently trying this! The government gave 24h for people to relocate, we took advantage and very quickly swapped our city flat for another rented space in a town that has potential for what we were discussing before (rural co-living with some resilience when it come to food and energy). Friends were already first movers in a sense, only they were making their own home here, not focusing on the communal aspect; so now we can explore the possibility to expand on that with them, by being physically on site while still working remotely. Ideally we'll need to attract more families/people for it to work, but for now we can get a better \"pitch\" together - as you sort of suggested - by going through the concrete steps of creating our home first. There are plenty of logistical hurdles, but it was an experiment very much worth making.", "created_at": "2020-09-23 16:33:13.885212", "updated_at": "2020-10-19 10:50:01.973822", "tag_id": 3843, "post_id": 74588, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 13023}, {"id": 24874, "text": "", "quote": "Here is a Rolling Stone story about the estimated carbon footprint from all the streaming, with some comparison to how much impact that creates compared to the amount of plastic used to make vinyl records and CDs.The amount of that plastic has gone way down (from 61 million kilograms in the 2000s to about 8 million kilograms as of 2016), but at the same time the amount of carbon released into the atmosphere that can be fairly attributed to the amount of power required to serve all that streaming is huge and dwarfs that amount of plastic:\" the amount of GHGs (greenhouse gases) generated by the energy needed to transmit music for streaming is estimated to be between 200 and 350 million kilograms.\"  The story also cliams, \" Data centers are reportedly responsible for about two percent of the world\u2019s greenhouse gas emissions, a carbon footprint nearly equal to the airline industry.\"", "created_at": "2020-09-24 12:49:15.081242", "updated_at": "2020-10-19 10:50:25.253182", "tag_id": 3843, "post_id": 53833, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9856}, {"id": 26631, "text": "", "quote": "Learn about the corner stones of Free and Open Source and how those are equally fundamental to learning anything in a digital world.", "created_at": "2020-11-03 13:52:35.998006", "updated_at": "2020-11-03 13:52:35.998006", "tag_id": 766, "post_id": 59269, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9881}, {"id": 25879, "text": "", "quote": "Our beachhead is emerging ideas. The problem is many groundbreaking ideas experience an uphill battle which delays their impact for years if not decades.  Our platform enables stakeholders to build knowledge maps & shared context for issues that matter; seeing ideas in context makes them more understandable and actionable.", "created_at": "2020-10-19 11:06:29.234101", "updated_at": "2020-10-19 11:06:29.234101", "tag_id": 5368, "post_id": 66708, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25901, "text": "", "quote": "@fjanss, your assumptions about what we are creating are incorrect. We are NOT building a centralized platform. While it is true that we have not built in the DLT aspect of our system yet, we will launch with a DLT in place. (We are 10 months out from the planned launch and plan to remain fluid as to the specific implementation until Q2.) Also, we will have open source aspects to our project. We will not open source aspects of the system that could enable one of the Internet Platforms to put us out of business before we get started. Good luck\n    \n  \n\n  \n    \n            \n            \n            \n                being critical\n            \n        \n            \n            \n                responding\n            \n        \n            \n            \n                open source\n            \n        \n            \n            \n                centralisation\n            \n        \n            \n            \n                business model\n            \n        \n            \n            \n                decentralisation\n            \n        \n            \n            \n                monetisation\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-10-19 11:15:30.766011", "updated_at": "2020-10-19 11:15:30.766011", "tag_id": 4274, "post_id": 66946, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25935, "text": "", "quote": "Both. Machine learning can suggest tags and connections. But there will be a human-in-the-loop for the foreseeable future.\n    \n  \n\n  \n    \n            \n            \n            \n                tagging\n            \n        \n            \n            \n                artificial intelligence (AI) \u2192 machine learning\n            \n        \n            \n            \n                human oversight\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-10-19 11:20:32.099967", "updated_at": "2020-10-19 11:20:32.099967", "tag_id": 7779, "post_id": 72607, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25951, "text": "", "quote": "Probably not that related, since it deals with airwaves, but one thing that comes to mind first off for me since I was in the radio business for some years, is how, in large-scale emergency situations such as hurricane Sandy in 2012 when the whole mobile phone grid crashed in the northeast United States and much of the electric grid went down.  Then, one had to turn on a radio to find out what was going on.  It was a fallback because radio transmitters all have backup generators, and you can get a radio signal with a battery operated unit or even one that is hand-cranked.  (This is the main reason why the federal government funds public radio.)\n    \n  \n\n  \n    \n            \n            \n            \n                crisis\n            \n        \n            \n            \n                emergency response\n            \n        \n            \n            \n                large-scale\n            \n        \n            \n            \n                breakdown\n            \n        \n            \n            \n                system failure\n            \n        \n            \n            \n                resilience\n            \n        \n            \n            \n                failsafes\n            \n        \n            \n            \n                radio\n            \n        \n            \n            \n                older technologies\n            \n        \n            \n            \n                generator\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-10-19 11:25:48.394183", "updated_at": "2020-10-19 11:25:48.394183", "tag_id": 775, "post_id": 59227, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10755}, {"id": 25958, "text": "", "quote": "Probably not that related, since it deals with airwaves, but one thing that comes to mind first off for me since I was in the radio business for some years, is how, in large-scale emergency situations such as hurricane Sandy in 2012 when the whole mobile phone grid crashed in the northeast United States and much of the electric grid went down.  Then, one had to turn on a radio to find out what was going on.  It was a fallback because radio transmitters all have backup generators, and you can get a radio signal with a battery operated unit or even one that is hand-cranked.  (This is the main reason why the federal government funds public radio.)\n    \n  \n\n  \n    \n            \n            \n            \n                crisis\n            \n        \n            \n            \n                emergency response\n            \n        \n            \n            \n                large-scale\n            \n        \n            \n            \n                breakdown\n            \n        \n            \n            \n                system failure\n            \n        \n            \n            \n                resilience\n            \n        \n            \n            \n                failsafes\n            \n        \n            \n            \n                radio\n            \n        \n            \n            \n                older technologies\n            \n        \n            \n            \n                generator\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-10-19 11:25:48.586668", "updated_at": "2020-10-19 11:25:48.586668", "tag_id": 7786, "post_id": 59227, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10755}, {"id": 25902, "text": "", "quote": "@fjanss, your assumptions about what we are creating are incorrect. We are NOT building a centralized platform. While it is true that we have not built in the DLT aspect of our system yet, we will launch with a DLT in place. (We are 10 months out from the planned launch and plan to remain fluid as to the specific implementation until Q2.) Also, we will have open source aspects to our project. We will not open source aspects of the system that could enable one of the Internet Platforms to put us out of business before we get started. Good luck\n    \n  \n\n  \n    \n            \n            \n            \n                being critical\n            \n        \n            \n            \n                responding\n            \n        \n            \n            \n                open source\n            \n        \n            \n            \n                centralisation\n            \n        \n            \n            \n                business model\n            \n        \n            \n            \n                decentralisation\n            \n        \n            \n            \n                monetisation\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-10-19 11:15:30.776553", "updated_at": "2020-10-19 11:15:30.776553", "tag_id": 7283, "post_id": 66946, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25912, "text": "", "quote": "For this to create real value wrt collective intelligence, we need to ensure the following:\n1) All bridges have integrity, meaning that the relationship between the two content snippets are correct. We envision a validation process for this, whereby three approved validators have to agree that the relationship is correct. \n2) The system does not get filled up with fake accounts and bots.", "created_at": "2020-10-19 11:17:26.268665", "updated_at": "2020-10-19 11:17:26.268665", "tag_id": 7770, "post_id": 67370, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25915, "text": "", "quote": "For this to create real value wrt collective intelligence, we need to ensure the following:\n1) All bridges have integrity, meaning that the relationship between the two content snippets are correct. We envision a validation process for this, whereby three approved validators have to agree that the relationship is correct. \n2) The system does not get filled up with fake accounts and bots.", "created_at": "2020-10-19 11:17:26.355360", "updated_at": "2020-10-19 11:17:26.355360", "tag_id": 1257, "post_id": 67370, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25919, "text": "", "quote": "Hello @daveed, maybe have a look at worlbrain and how they connect knowledge:\nhttps://edgeryders.eu/t/introducing-oliver-worldbrain-io-memex-and-storex-democratising-knowledge/10157\n    \n  \n\n  \n    \n            \n            \n            \n                knowledge maps\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-10-19 11:17:43.310465", "updated_at": "2020-10-19 11:17:43.310465", "tag_id": 7773, "post_id": 67991, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25920, "text": "", "quote": "Without integrity, there is no value to a knowledge map.", "created_at": "2020-10-19 11:17:51.417815", "updated_at": "2020-10-19 11:17:51.417815", "tag_id": 7773, "post_id": 67370, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25952, "text": "", "quote": "Probably not that related, since it deals with airwaves, but one thing that comes to mind first off for me since I was in the radio business for some years, is how, in large-scale emergency situations such as hurricane Sandy in 2012 when the whole mobile phone grid crashed in the northeast United States and much of the electric grid went down.  Then, one had to turn on a radio to find out what was going on.  It was a fallback because radio transmitters all have backup generators, and you can get a radio signal with a battery operated unit or even one that is hand-cranked.  (This is the main reason why the federal government funds public radio.)\n    \n  \n\n  \n    \n            \n            \n            \n                crisis\n            \n        \n            \n            \n                emergency response\n            \n        \n            \n            \n                large-scale\n            \n        \n            \n            \n                breakdown\n            \n        \n            \n            \n                system failure\n            \n        \n            \n            \n                resilience\n            \n        \n            \n            \n                failsafes\n            \n        \n            \n            \n                radio\n            \n        \n            \n            \n                older technologies\n            \n        \n            \n            \n                generator\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-10-19 11:25:48.424297", "updated_at": "2020-10-19 11:25:48.424297", "tag_id": 805, "post_id": 59227, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10755}, {"id": 25960, "text": "", "quote": "Probably not that related, since it deals with airwaves, but one thing that comes to mind first off for me since I was in the radio business for some years, is how, in large-scale emergency situations such as hurricane Sandy in 2012 when the whole mobile phone grid crashed in the northeast United States and much of the electric grid went down.  Then, one had to turn on a radio to find out what was going on.  It was a fallback because radio transmitters all have backup generators, and you can get a radio signal with a battery operated unit or even one that is hand-cranked.  (This is the main reason why the federal government funds public radio.)\n    \n  \n\n  \n    \n            \n            \n            \n                crisis\n            \n        \n            \n            \n                emergency response\n            \n        \n            \n            \n                large-scale\n            \n        \n            \n            \n                breakdown\n            \n        \n            \n            \n                system failure\n            \n        \n            \n            \n                resilience\n            \n        \n            \n            \n                failsafes\n            \n        \n            \n            \n                radio\n            \n        \n            \n            \n                older technologies\n            \n        \n            \n            \n                generator\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-10-19 11:25:48.654522", "updated_at": "2020-10-19 11:25:48.654522", "tag_id": 7788, "post_id": 59227, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10755}, {"id": 25965, "text": "", "quote": "What about those cities that have those barrier columns that go up in parts of the inner city so you can't drive there?  If the power goes out and they all stay down, what do they do, bring in a bunch of traffic cops?", "created_at": "2020-10-19 11:26:44.525710", "updated_at": "2020-10-19 11:26:44.525710", "tag_id": 7789, "post_id": 59228, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10755}, {"id": 25903, "text": "", "quote": "@fjanss, your assumptions about what we are creating are incorrect. We are NOT building a centralized platform. While it is true that we have not built in the DLT aspect of our system yet, we will launch with a DLT in place. (We are 10 months out from the planned launch and plan to remain fluid as to the specific implementation until Q2.) Also, we will have open source aspects to our project. We will not open source aspects of the system that could enable one of the Internet Platforms to put us out of business before we get started. Good luck\n    \n  \n\n  \n    \n            \n            \n            \n                being critical\n            \n        \n            \n            \n                responding\n            \n        \n            \n            \n                open source\n            \n        \n            \n            \n                centralisation\n            \n        \n            \n            \n                business model\n            \n        \n            \n            \n                decentralisation\n            \n        \n            \n            \n                monetisation\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-10-19 11:15:30.795014", "updated_at": "2020-10-19 11:15:30.795014", "tag_id": 5327, "post_id": 66946, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25904, "text": "", "quote": "Interesting concepts. But, as far as I can see, a centralized proprietary platform. Quite the opposite of distributed and free software or open source. So, good luck, but not for me.\n    \n  \n  \n    \n    Edit\n    Delete\n  \nNo Commentproprietary\n  \n    \n    Edit\n    Delete\n  \nNo Commentbeing critical\n  \n    \n    Edit\n    Delete\n  \nNo Commentcentralisation\n\n  \n    \n      Cancel\nSave\n    \n            \n            \n            \n                open source\n            \n        \n        \n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-10-19 11:15:39.662330", "updated_at": "2020-10-19 11:15:39.662330", "tag_id": 1257, "post_id": 66747, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25905, "text": "", "quote": "This looks really interesting. I submitted to the alpha. I definitely do think that this needs to be made open, at least eventually. This would help to make it grow larger and also stop any one platform from controlling this information.\n    \n  \n\n  \n    \n            \n            \n            \n                open source\n            \n        \n            \n            \n                control\n            \n        \n            \n            \n                monopoly\n            \n        \n            \n            \n                prevention\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-10-19 11:15:56.554521", "updated_at": "2020-10-19 11:15:56.554521", "tag_id": 407, "post_id": 67290, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 25908, "text": "", "quote": "This looks really interesting. I submitted to the alpha. I definitely do think that this needs to be made open, at least eventually. This would help to make it grow larger and also stop any one platform from controlling this information.\n    \n  \n\n  \n    \n            \n            \n            \n                open source\n            \n        \n            \n            \n                control\n            \n        \n            \n            \n                monopoly\n            \n        \n            \n            \n                prevention\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-10-19 11:15:56.630797", "updated_at": "2020-10-19 11:15:56.630797", "tag_id": 1257, "post_id": 67290, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 12084}, {"id": 26612, "text": "", "quote": "FOSS is about knowledge, freedom, trust/transparency, empowering and maybe a little community.", "created_at": "2020-11-03 13:32:25.581142", "updated_at": "2020-11-03 15:39:44.233219", "tag_id": 7516, "post_id": 54245, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9881}, {"id": 25953, "text": "", "quote": "Probably not that related, since it deals with airwaves, but one thing that comes to mind first off for me since I was in the radio business for some years, is how, in large-scale emergency situations such as hurricane Sandy in 2012 when the whole mobile phone grid crashed in the northeast United States and much of the electric grid went down.  Then, one had to turn on a radio to find out what was going on.  It was a fallback because radio transmitters all have backup generators, and you can get a radio signal with a battery operated unit or even one that is hand-cranked.  (This is the main reason why the federal government funds public radio.)\n    \n  \n\n  \n    \n            \n            \n            \n                crisis\n            \n        \n            \n            \n                emergency response\n            \n        \n            \n            \n                large-scale\n            \n        \n            \n            \n                breakdown\n            \n        \n            \n            \n                system failure\n            \n        \n            \n            \n                resilience\n            \n        \n            \n            \n                failsafes\n            \n        \n            \n            \n                radio\n            \n        \n            \n            \n                older technologies\n            \n        \n            \n            \n                generator\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-10-19 11:25:48.435325", "updated_at": "2020-10-19 11:25:48.435325", "tag_id": 7784, "post_id": 59227, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10755}, {"id": 25959, "text": "", "quote": "Probably not that related, since it deals with airwaves, but one thing that comes to mind first off for me since I was in the radio business for some years, is how, in large-scale emergency situations such as hurricane Sandy in 2012 when the whole mobile phone grid crashed in the northeast United States and much of the electric grid went down.  Then, one had to turn on a radio to find out what was going on.  It was a fallback because radio transmitters all have backup generators, and you can get a radio signal with a battery operated unit or even one that is hand-cranked.  (This is the main reason why the federal government funds public radio.)\n    \n  \n\n  \n    \n            \n            \n            \n                crisis\n            \n        \n            \n            \n                emergency response\n            \n        \n            \n            \n                large-scale\n            \n        \n            \n            \n                breakdown\n            \n        \n            \n            \n                system failure\n            \n        \n            \n            \n                resilience\n            \n        \n            \n            \n                failsafes\n            \n        \n            \n            \n                radio\n            \n        \n            \n            \n                older technologies\n            \n        \n            \n            \n                generator\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-10-19 11:25:48.653847", "updated_at": "2020-10-19 11:25:48.653847", "tag_id": 7787, "post_id": 59227, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10755}, {"id": 25954, "text": "", "quote": "Probably not that related, since it deals with airwaves, but one thing that comes to mind first off for me since I was in the radio business for some years, is how, in large-scale emergency situations such as hurricane Sandy in 2012 when the whole mobile phone grid crashed in the northeast United States and much of the electric grid went down.  Then, one had to turn on a radio to find out what was going on.  It was a fallback because radio transmitters all have backup generators, and you can get a radio signal with a battery operated unit or even one that is hand-cranked.  (This is the main reason why the federal government funds public radio.)\n    \n  \n\n  \n    \n            \n            \n            \n                crisis\n            \n        \n            \n            \n                emergency response\n            \n        \n            \n            \n                large-scale\n            \n        \n            \n            \n                breakdown\n            \n        \n            \n            \n                system failure\n            \n        \n            \n            \n                resilience\n            \n        \n            \n            \n                failsafes\n            \n        \n            \n            \n                radio\n            \n        \n            \n            \n                older technologies\n            \n        \n            \n            \n                generator\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-10-19 11:25:48.449907", "updated_at": "2020-10-19 11:25:48.449907", "tag_id": 1446, "post_id": 59227, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10755}, {"id": 25956, "text": "", "quote": "Probably not that related, since it deals with airwaves, but one thing that comes to mind first off for me since I was in the radio business for some years, is how, in large-scale emergency situations such as hurricane Sandy in 2012 when the whole mobile phone grid crashed in the northeast United States and much of the electric grid went down.  Then, one had to turn on a radio to find out what was going on.  It was a fallback because radio transmitters all have backup generators, and you can get a radio signal with a battery operated unit or even one that is hand-cranked.  (This is the main reason why the federal government funds public radio.)\n    \n  \n\n  \n    \n            \n            \n            \n                crisis\n            \n        \n            \n            \n                emergency response\n            \n        \n            \n            \n                large-scale\n            \n        \n            \n            \n                breakdown\n            \n        \n            \n            \n                system failure\n            \n        \n            \n            \n                resilience\n            \n        \n            \n            \n                failsafes\n            \n        \n            \n            \n                radio\n            \n        \n            \n            \n                older technologies\n            \n        \n            \n            \n                generator\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-10-19 11:25:48.532787", "updated_at": "2020-10-19 11:25:48.532787", "tag_id": 442, "post_id": 59227, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10755}, {"id": 25989, "text": "", "quote": "So that would be both well-functioning centralized/gov structures and an informed/capable citizenry, right? That sounds like it would be the only \"holistic\" model to work, yeah. Thanks for sharing this!\n    \n  \n  \n    \n    Edit\n    Delete\n  \nNo Commenttraining\n  \n    \n    Edit\n    Delete\n  \nNo Commentcentralisation\n  \n    \n    Edit\n    Delete\n  \nNo Commentfunctional sovereignty\n  \n    \n    Edit\n    Delete\n  \nNo Commentinstitutional response\n\n  \n    \n            \n            \n            \n                informed choices\n            \n        \n            \n            \n                civic education\n            \n        \n            \n            \n                holistic model\n            \n        \n            \n            \n                smart cities\n            \n        \n            \n            \n                resilience\n            \n        \n            \n            \n                failsafes\n            \n        \n            \n            \n                system failure\n            \n        \n            \n            \n                breakdown\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-10-19 11:33:07.899369", "updated_at": "2020-10-19 11:33:07.899369", "tag_id": 4831, "post_id": 59253, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10755}, {"id": 26623, "text": "", "quote": "the migration to FOSS costed time as people had to relearn things they knew well from the proprietary world (similar to M\u00fcnich's migration to FOSS).", "created_at": "2020-11-03 13:42:35.733433", "updated_at": "2020-11-03 13:42:35.733433", "tag_id": 7687, "post_id": 54231, "creator_id": 5059, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 9881}, {"id": 25955, "text": "", "quote": "Probably not that related, since it deals with airwaves, but one thing that comes to mind first off for me since I was in the radio business for some years, is how, in large-scale emergency situations such as hurricane Sandy in 2012 when the whole mobile phone grid crashed in the northeast United States and much of the electric grid went down.  Then, one had to turn on a radio to find out what was going on.  It was a fallback because radio transmitters all have backup generators, and you can get a radio signal with a battery operated unit or even one that is hand-cranked.  (This is the main reason why the federal government funds public radio.)\n    \n  \n\n  \n    \n            \n            \n            \n                crisis\n            \n        \n            \n            \n                emergency response\n            \n        \n            \n            \n                large-scale\n            \n        \n            \n            \n                breakdown\n            \n        \n            \n            \n                system failure\n            \n        \n            \n            \n                resilience\n            \n        \n            \n            \n                failsafes\n            \n        \n            \n            \n                radio\n            \n        \n            \n            \n                older technologies\n            \n        \n            \n            \n                generator\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-10-19 11:25:48.490711", "updated_at": "2020-10-19 11:25:48.490711", "tag_id": 7601, "post_id": 59227, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10755}, {"id": 25963, "text": "", "quote": "What about those cities that have those barrier columns that go up in parts of the inner city so you can't drive there?  If the power goes out and they all stay down, what do they do, bring in a bunch of traffic cops?", "created_at": "2020-10-19 11:26:44.352926", "updated_at": "2020-10-19 11:26:44.352926", "tag_id": 7784, "post_id": 59228, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10755}, {"id": 25957, "text": "", "quote": "Probably not that related, since it deals with airwaves, but one thing that comes to mind first off for me since I was in the radio business for some years, is how, in large-scale emergency situations such as hurricane Sandy in 2012 when the whole mobile phone grid crashed in the northeast United States and much of the electric grid went down.  Then, one had to turn on a radio to find out what was going on.  It was a fallback because radio transmitters all have backup generators, and you can get a radio signal with a battery operated unit or even one that is hand-cranked.  (This is the main reason why the federal government funds public radio.)\n    \n  \n\n  \n    \n            \n            \n            \n                crisis\n            \n        \n            \n            \n                emergency response\n            \n        \n            \n            \n                large-scale\n            \n        \n            \n            \n                breakdown\n            \n        \n            \n            \n                system failure\n            \n        \n            \n            \n                resilience\n            \n        \n            \n            \n                failsafes\n            \n        \n            \n            \n                radio\n            \n        \n            \n            \n                older technologies\n            \n        \n            \n            \n                generator\n            \n        \n        \n    \n      Cancel\nSave\n    \n  \nAnnotate", "created_at": "2020-10-19 11:25:48.536181", "updated_at": "2020-10-19 11:25:48.536181", "tag_id": 7785, "post_id": 59227, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10755}, {"id": 25961, "text": "", "quote": "What about those cities that have those barrier columns that go up in parts of the inner city so you can't drive there?  If the power goes out and they all stay down, what do they do, bring in a bunch of traffic cops?", "created_at": "2020-10-19 11:26:44.309892", "updated_at": "2020-10-19 11:26:44.309892", "tag_id": 805, "post_id": 59228, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10755}, {"id": 25964, "text": "", "quote": "What about those cities that have those barrier columns that go up in parts of the inner city so you can't drive there?  If the power goes out and they all stay down, what do they do, bring in a bunch of traffic cops?", "created_at": "2020-10-19 11:26:44.505422", "updated_at": "2020-10-19 11:26:44.505422", "tag_id": 7790, "post_id": 59228, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10755}, {"id": 25962, "text": "", "quote": "What about those cities that have those barrier columns that go up in parts of the inner city so you can't drive there?  If the power goes out and they all stay down, what do they do, bring in a bunch of traffic cops?", "created_at": "2020-10-19 11:26:44.309676", "updated_at": "2020-10-19 11:26:44.309676", "tag_id": 311, "post_id": 59228, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10755}, {"id": 25966, "text": "", "quote": "What about those cities that have those barrier columns that go up in parts of the inner city so you can't drive there?  If the power goes out and they all stay down, what do they do, bring in a bunch of traffic cops?", "created_at": "2020-10-19 11:26:44.581233", "updated_at": "2020-10-19 11:26:44.581233", "tag_id": 7791, "post_id": 59228, "creator_id": 3323, "type": "AnnotatorStore::TextAnnotation", "topic_id": 10755}]